{"Fecha_termino": "2020-03-10T23:59:59", "sesiones": {"0": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-03-13T10:33:14", "Numero": "2", "Fecha Termino": "2019-03-13T14:00:13", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "AUTORIZACI\u00d3N DE CAPTURA DE ESPECIES SALMON\u00cdDEAS PROVENIENTES DE CULTIVOS DE ACUICULTURA (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11571-21", "detalle": "AUTORIZACI\u00d3N DE CAPTURA DE ESPECIES SALMON\u00cdDEAS PROVENIENTES DE CULTIVOS DE ACUICULTURA (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11571-21) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or VENEGAS (Vicepresidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley N\u00ba 18.892, General de Pesca y Acuicultura, en materia de prohibici\u00f3n de captura de especies salmon\u00eddeas provenientes de cultivos de acuicultura.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n135 de la legislatura 366, en mi\u00e9rcoles 6 de marzo de 2019, oportunidad en que se rindi\u00f3 el  informe de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e  Intereses Mar\u00edtimos. Continu\u00f3 en la sesi\u00f3n 1\u00aa, en martes 12 de  marzo de 2019, de la presente legislatura,El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- Con esta intervenci\u00f3n ponemos fin a la discusi\u00f3n de este proyecto de ley, que se votar\u00e1 al t\u00e9rmino del Orden del D\u00eda.Como se presentaron indicaciones, seguramente solo se votar\u00e1 en general y luego volver\u00e1 a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica para segundo informe.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or VENEGAS (Vicepresidente).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos para su discusi\u00f3n en particular.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1029", "1049", "1072", "1009", "837", "1050", "1073", "803", "982", "866", "953", "1010", "1031", "1051", "1075", "968", "984", "1052", "920", "923", "985", "945", "897", "1011", "1032", "1053", "1076", "810", "843", "1055", "898", "925", "1033", "875", "1002", "926", "936", "993", "1077", "1012", "937", "994", 0, "811", "850", 0, "1078", "970", "1036", "1058", "957", "971", "1037", "1061", "1003", "1013", "1038", "885", "1080", "1014", "987", "946", "1081", "815", "1039", "1063", "908", "1015", "856", "1064", "1005", "1016", "1041", "1065", "1006", "1017", "1042", "999", 0, "974", "172", "1066", "1083", "931", "1043", "1067", "961", "1020", "989", "1000", "913", "1021", "1045", "1069", "1084", "975", "862", "1070", "1085", "976", "1047", "1071", 0, "1023", "942", "893", "963", "1024", "660", "950", "1086", "1026", "865", "1001", "1087", "827"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "AUMENTO DE SANCIONES POR USO DE CELULARES O PANTALLAS DETELEVISI\u00d3N DURANTE CONDUCCI\u00d3N DE VEH\u00cdCULOS MOTORIZADOS(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "7341-15, 8341-15, 9846-15 y 12066-15.", "detalle": "AUMENTO DE SANCIONES POR USO DE CELULARES O PANTALLAS DETELEVISI\u00d3N DURANTE CONDUCCI\u00d3N DE VEH\u00cdCULOS MOTORIZADOS(Primer tr\u00e1mite constitucional. Boletines Nos 7341-15, 8341-15,9846-15 y 12066-15)El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mociones refundidas, que aumenta sanciones por el uso de celulares o de pantallas de televisi\u00f3n durante la conducci\u00f3n de veh\u00edculos motorizados.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas, Transportes y Telecomunicaciones es el se\u00f1or Ren\u00e9 Manuel Garc\u00eda.Antecedentes:-Mociones:-Bolet\u00edn N\u00b0 7341-15, sesi\u00f3n 108\u00aa de la   legislatura 358\u00aa, en lunes 6 de diciembre de  2010. Documentos de la Cuenta N\u00b0 8.-Bolet\u00edn N\u00b0 8341-15, sesi\u00f3n 38\u00aa de la  legislatura 360\u00aa, en mi\u00e9rcoles 6 de junio de  2012. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9.-Bolet\u00edn N\u00b0 9846-15, sesi\u00f3n 113\u00aa de la  legislatura 362\u00aa, en martes 13 de enero de 2015.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 32.-Bolet\u00edn N\u00b0 12066-15, sesi\u00f3n 68\u00aa de la  legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 5 de septiembre  de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas,  Transportes y Telecomunicaciones, sesi\u00f3n 100\u00aa de  la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 14 de  noviembre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 4.El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- Tiene la palabra el diputado Javier Hern\u00e1ndez.El se\u00f1or HERN\u00c1NDEZ.- Se\u00f1or Presidente, antes de justificar mi apoyo al proyecto que sometemos a votaci\u00f3n, es importante mencionar que fue refundido con otras tres mociones, lo que demuestra la preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el uso de celulares durante la conducci\u00f3n de veh\u00edculos motorizados se ha transformado en un problema de mayor envergadura que necesariamente debe ser regulado por nuestra legislaci\u00f3n, con el objeto de desincentivar las malas pr\u00e1cticas que distraen al conductor y, de esa forma, disminuir el n\u00famero de accidentes de tr\u00e1nsito a causa de un manejo irresponsable.Con la consolidaci\u00f3n de la globalizaci\u00f3n, los tel\u00e9fonos celulares se han transformado en la principal herramienta de comunicaci\u00f3n entre las personas, ya que permiten realizar llamadas de voz y tambi\u00e9n facilitan el acceso a nuestros correos electr\u00f3nicos, redes sociales, peri\u00f3dicos, entre otras plataformas virtuales.Sin duda alguna, lo anterior representa un beneficio que nos mantiene informados y conectados en un mundo cada vez m\u00e1s globalizado. Sin embargo, debemos reconocer que tambi\u00e9n se ha generado un nivel de hiperconectividad preocupante, ya que en muchas ocasiones impide la conexi\u00f3n social, incluso durante la ejecuci\u00f3n de tareas que requieren de la total atenci\u00f3n de aquellas personas que las realizan, como la conducci\u00f3n de un veh\u00edculo motorizado.De acuerdo con un estudio realizado por una importante empresa de comunicaciones, Chile es el pa\u00eds que tiene los mayores \u00edndices de conectividad a nivel latinoamericano. Eso parece coincidir con la realidad que se percibe en este aspecto y que alude a que la conducci\u00f3n de un veh\u00edculo mientras se hace uso de dispositivos de telefon\u00eda m\u00f3vil se ha hecho cada vez m\u00e1s frecuente entre los chilenos. Esta situaci\u00f3n es a lo menos alarmante, considerando que conducir haciendo uso de celulares se asimila a conducir bajo los efectos del alcohol. Por lo tanto, resulta evidente que el estado de alerta y los niveles de atenci\u00f3n se ven reducidos, generando un riesgo para la integridad f\u00edsica del conductor y de las dem\u00e1s personas que se movilizan por las calles u otros m\u00f3viles.Si bien el escenario ideal es crear una conciencia vial que contribuya a la conducci\u00f3n responsable, lo cierto es que dicha conciencia a\u00fan es un desaf\u00edo que implica erradicar en las personas el h\u00e1bito de usar celulares y otros medios electr\u00f3nicos durante la conducci\u00f3n de un veh\u00edculo, entendiendo que, bajo esta \u00faltima circunstancia, los dispositivos se\u00f1alados anteriormente son distractores que pueden poner en peligro su propia vida.Dentro de ese mismo contexto, tambi\u00e9n es importante realizar campa\u00f1as educativas para difundir los riesgos asociados al uso del celular durante la conducci\u00f3n de un veh\u00edculo y, de esa manera, contribuir a la formaci\u00f3n de una verdadera conciencia vial entre las personas.Mientras logramos ese objetivo, parece l\u00f3gico aplicar medidas coercitivas que desincentiven el uso de celulares o pantallas de televisi\u00f3n durante la conducci\u00f3n, tal como lo establece el proyecto en discusi\u00f3n, que aumenta la sanci\u00f3n de esta conducta de grave a grav\u00edsima.En definitiva, esta iniciativa es razonable en el corto plazo, pero debe ser complementada con medidas que promuevan una mayor conciencia y responsabilidad vial, con efectos a mediano y largo plazo.He dicho. He dicho.El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1029", "1050", "1001", "1009", "837", "866", "1072", "803", "982", "1051", "1073", "1010", "1031", "1052", "1074", "968", "984", "945", "953", "923", "985", "1053", "1075", "1011", "1032", "74", "920", "810", "843", "1055", "897", "925", "1033", "875", "1076", "926", "936", "993", "898", "1012", "937", "994", "1002", "811", "850", 0, "1077", "970", "1036", "1058", 0, "971", "1037", "1059", "1078", "1013", "1038", "1060", "1079", "815", "987", "1061", "1003", "972", "1039", "885", "1081", "1015", "856", "946", "908", "1016", "1041", "1063", "1005", "1017", "1042", "1064", "1006", "1019", "172", "1065", 0, "931", "1043", "999", "1083", "1020", "989", "1066", "961", "1021", "1044", "1067", "913", "975", "1045", "1000", "1084", "976", "862", "1069", "1085", "1023", "1047", "1070", 0, "1024", "942", "1071", "963", "1026", "660", "893", "1086", "827", "865", "950", "1087", "1027", "1049"], "abstencion": ["1014", "1080"], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO EXPRESO DEL OLOR COMO AGENTE CONTAMINANTE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10268-12", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3731", "Estado": "Celebrada"}, "1": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-03-13T17:03:06", "Numero": "3", "Fecha Termino": "2019-03-13T17:03:06", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3732", "Estado": "Celebrada"}, "2": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-02T10:37:03", "Numero": "8", "Fecha Termino": "2019-04-02T14:27:23", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE APLICACIONES DE TRANSPORTE REMUNERADO DEPASAJEROS Y DE PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11934-15", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3737", "Estado": "Celebrada"}, "3": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-17T10:41:44", "Numero": "16", "Fecha Termino": "2019-04-17T14:34:44", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "TRATADO INTEGRAL Y PROGRESISTA DE ASOCIACI\u00d3N TRANSPAC\u00cdFICOENTRE AUSTRALIA, BRUN\u00c9I DARUSSALAM, CANAD\u00c1, LOS ESTADOS UNIDOS MEXICANOS, JAP\u00d3N, MALASIA, NUEVA ZELANDA, LA REP\u00daBLICA DE CHILE, LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da, LA REP\u00daBLICA DE SINGAPUR Y LA REP\u00daBLICASOCIALISTA DE VIETNAM, Y LAS CARTAS INTERCAMBIADAS EN EL CONTEXTO DEL MISMO, TODOS SUSCRITOS EN SANTIAGO, CHILE, EL 8 DE MARZO DE 2018 (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12195-10", "detalle": "TRATADO INTEGRAL Y PROGRESISTA DE ASOCIACI\u00d3N TRANSPAC\u00cdFICOENTRE AUSTRALIA, BRUN\u00c9I DARUSSALAM, CANAD\u00c1, LOS ESTADOS UNIDOS MEXICANOS, JAP\u00d3N, MALASIA, NUEVA ZELANDA, LA REP\u00daBLICA DE CHILE, LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da, LA REP\u00daBLICA DE SINGAPUR Y LA REP\u00daBLICASOCIALISTA DE VIETNAM, Y LAS CARTAS INTERCAMBIADAS EN EL CONTEXTO DEL MISMO, TODOS SUSCRITOS EN SANTIAGO, CHILE, EL 8 DE MARZO DE 2018 (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12195-10) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de acuerdo que aprueba el Tratado Integral y Progresista de Asociaci\u00f3n Transpac\u00edfico entre Australia, Brun\u00e9i Darussalam, Canad\u00e1, los Estados Unidos Mexicanos, Jap\u00f3n, Malasia, Nueva Zelanda, la Rep\u00fablica de Chile, la Rep\u00fablica del Per\u00fa, la Rep\u00fablica de Singapur y la Rep\u00fablica Socialista de Vietnam, y las cartas intercambiadas en el contexto del mismo, todos suscritos en Santiago, Chile, el 8 de marzo de 2018.Antecedentes:-La discusi\u00f3n del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 6\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 20 de marzo de 2019, oportunidad en que se rindieron los informes de las comisiones de Relaciones Exteriores, Asuntos Interparlamentarios e Integraci\u00f3n Latinoamericana; de Hacienda; de Trabajo y Seguridad Social, y de la de Agricultura, Silvicultura y Desarrollo Rural. Continu\u00f3 en la sesi\u00f3n 15\u00aa de la presente legislatura, en martes 16 de abril de 2019.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1n seis minutos a cada diputada o diputado. La inscripci\u00f3n para intervenir se ha cerrado. Les recuerdo que el plazo venc\u00eda a las 11.00 horas.Saludo al ministro de Relaciones Exteriores, se\u00f1or Roberto Ampuero, y al se\u00f1or ministro de Agricultura, se\u00f1or Antonio Walker.Solicito autorizaci\u00f3n de la Sala para que ingrese el director general de Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales del Ministerio de Relaciones Exteriores, se\u00f1or Rodrigo Y\u00e1\u00f1ez.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Tiene la palabra el diputado Frank Sauerbaum.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se\u00f1ores diputados, por omisi\u00f3n, olvid\u00e9 solicitar la autorizaci\u00f3n para que ingrese a la Sala el asesor legislativo del Ministerio de Agricultura, se\u00f1or Andr\u00e9s Meneses.Por lo tanto, recabo la unanimidad de la Sala para ese efecto y tambi\u00e9n para hacerle extensivo los mismos t\u00e9rminos aplicados al se\u00f1or Rodrigo Y\u00e1\u00f1ez, para las sesiones que tendremos hoy y, eventualmente, ma\u00f1ana, por el n\u00famero de diputados inscritos para hacer uso de la palabra.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Tiene la palabra el diputado Pepe Auth.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Recuerdo a la Sala que, por acuerdo de los Comit\u00e9s, debemos cerrar el debate a las 14.00 horas y votar el proyecto a esa hora. Por ello, voy a se\u00f1alar el listado de las diputadas y diputados que est\u00e1n inscritos para hacer uso de la palabra. Algunos colegas no estaban en la Sala, por lo tanto la lista corri\u00f3. Los diputados y diputadas inscritos son los siguientes: Leonardo Soto, quien har\u00e1 uso de la palabra a continuaci\u00f3n; Gael Yeomans, Osvaldo Urrutia, Alejandra Sep\u00falveda, Alejandro Santana y Pablo Vidal.Reitero: el debate se cerrar\u00e1 unos minutos antes de las 14.00 horas y se proceder\u00e1 a votar.Tiene la palabra el diputado Leonardo Soto.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.Ha concluido el tiempo destinado al Orden del D\u00eda.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009", "1029", "865", "1066", "1010", "1030", "1050", "1067", "923", "1031", "866", "1069", "1011", "984", "1052", "1072", "925", "985", "945", "952", "926", "1032", "1053", "953", "811", "843", "1054", "1075", "970", "850", "1055", "1078", "971", "940", "875", "1079", "815", "855", "994", "1003", "1016", "1040", 0, "1080", "1017", "1041", "1059", "1081", "1019", "967", "1060", "908", "1021", "172", "995", "1005", "976", "989", "885", "1082", "1024", "1045", "946", 0, 0, "1046", "1064", "1084", "1026", "1047", "1065", 0, "1027", "942", "999", "963", "1028"], "abstencion": ["982", "660"], "no": ["1008", "981", "991", "1001", "803", "1033", "1051", "1073", "968", "936", "869", "1074", "810", "1034", "872", "920", "1012", "848", "993", "897", "1013", "937", "1056", "1076", "1014", "986", "1058", "898", "972", "1035", "879", "1002", "1015", "1036", "1061", "1077", "973", "1037", "1062", 0, "974", "1038", "1063", "957", "1018", "987", "1000", "1006", "1020", "856", "1068", "1083", "975", "1043", "1070", "913", "1023", "1044", "1071", "1085", "827", "1048", "893", "1086", "837", "1049", "950", "1087"]}}}}, "Id_sesion": "3745", "Estado": "Celebrada"}, "4": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-18T10:08:53", "Numero": "17", "Fecha Termino": "2019-04-18T13:04:23", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PROTECCI\u00d3N DE HUMEDALES URBANOS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "11256-12", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3747", "Estado": "Celebrada"}, "5": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-23T10:30:56", "Numero": "18", "Fecha Termino": "2019-04-23T14:12:26", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PROTECCI\u00d3N DE HUMEDALES URBANOS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "11256-12", "detalle": "PROTECCI\u00d3N DE HUMEDALES URBANOS (Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11256-12) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica diversos cuerpos legales con el prop\u00f3sito de proteger los humedales urbanos.Antecedentes:-La discusi\u00f3n del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 17\u00aa de la presente legislatura, en jueves 18 de abril de 2019, oportunidad en que se rindi\u00f3 el informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["981", "1049", "1001", "1009", "982", "866", "1072", "803", "1030", "991", "1073", "1010", "1031", "1051", "1074", "968", "984", "1052", "953", "923", "985", "945", "1075", "1011", "1032", "1053", "920", "926", "843", "1054", "897", "811", "1033", "74", "898", "970", "936", "875", "1002", "971", "1034", "993", "1077", "1013", "848", "994", 0, "1014", "937", "1056", "1078", "815", "986", 0, "1079", "972", "1035", "1058", "957", "1015", "940", "879", "1003", "1017", "1037", "1059", "1080", "974", "1038", "1060", "908", "1018", "987", "1061", "1005", "1019", "856", "885", "1082", "931", "1040", "946", "1006", "1020", "1042", "1062", 0, "1021", "967", "1063", "1083", "975", "172", "1064", "961", "976", "1043", "999", "913", "1023", "989", "1000", "1084", "1024", "1045", "1068", "1085", 0, "1046", "1069", 0, "827", "862", "1070", "963", "1027", "1047", "893", "1086", "1029", "1048", "950", "1087", "837", "865"], "abstencion": ["995"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "IMPOSICI\u00d3N A AUTORIDADES RELIGIOSAS O ECLESI\u00c1STICAS DEOBLIGACI\u00d3N DE DENUNCIAR HECHOS QUE REVISTAN CARACTERES DEDELITO CONTRA MENORES DE EDAD Y PERSONAS IMPEDIDAS DE EJERCER CON AUTONOM\u00cdA SUS DERECHOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11768-07", "detalle": "IMPOSICI\u00d3N A AUTORIDADES RELIGIOSAS O ECLESI\u00c1STICAS DEOBLIGACI\u00d3N DE DENUNCIAR HECHOS QUE REVISTAN CARACTERES DEDELITO CONTRA MENORES DE EDAD Y PERSONAS IMPEDIDAS DE EJERCER CON AUTONOM\u00cdA SUS DERECHOS (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11768-07) [Continuaci\u00f3n] El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- En segundo lugar, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica el C\u00f3digo Procesal Penal para imponer a las autoridades religiosas o eclesi\u00e1sticas que indica, la obligaci\u00f3n de denunciar hechos que revistieren caracteres de delito contra menores de edad y personas impedidas de ejercer con autonom\u00eda sus derechos, y de que tomaren conocimiento en virtud de su funci\u00f3n.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 137\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en jueves 7 de  marzo de 2019 -oportunidad en que se rindi\u00f3 el  informe de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n,  Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento-, y continu\u00f3  en la sesi\u00f3n 11\u00aa de la presente legislatura, en  jueves 4 de abril de 2019.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- \u00bfHabr\u00eda acuerdo para acceder a la solicitud del diputado Ra\u00fal Soto?Acordado.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:A continuaci\u00f3n, por acuerdo de la Sala se votar\u00e1 la indicaci\u00f3n presentada por los diputados Ra\u00fal Soto y otros, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Indicaci\u00f3n para agregar, a continuaci\u00f3n de la palabra \u201cderechos\u201d, y antes del punto aparte, la frase: \u201csiempre que tal conocimiento no haya sido tomado con ocasi\u00f3n de secreto de confesi\u00f3n o secreto profesional\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Hago presente que corresponde votar el n\u00famero 1 con la indicaci\u00f3n. Si se rechaza, se votar\u00e1 el texto sugerido por la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n.El se\u00f1or Secretario va a explicar la votaci\u00f3n para que no queden dudas o se cometan errores.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1or Presidente, vamos a votar en el n\u00famero 1 del texto de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n con el agregado que propone el diputado Ra\u00fal Soto y otros diputados. Si se rechaza, corresponder\u00e1 votar el texto de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n tal cual viene aprobado, es decir, sin la referencia al secreto de confesi\u00f3n y al secreto profesional.La se\u00f1ora CARVAJAL (do\u00f1a M.a Loreto).- Se\u00f1or Presidente, me equivoqu\u00e9 al votar. Vot\u00e9 a favor, pero quer\u00eda votar en contra.Pido que se deje constancia de mi error.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["981", "1049", "950", "1009", "982", "1050", "1001", "803", "1030", "866", "1072", "1010", "1031", "991", "1073", "968", "984", "1051", "1074", "923", "985", "1052", "953", "1011", "1032", "945", "1075", "926", "843", "1053", "920", "811", "1033", "1054", "897", "970", "936", "74", "898", "971", "1034", "875", "1002", "1013", "848", "993", "1077", "1014", "937", "994", 0, "815", "986", "1056", "1078", "972", "1035", 0, "1079", "1015", "940", "1058", "957", "1017", "1037", "879", "1003", "974", "1038", "1059", "1080", "1018", "987", "1060", "908", "1019", "856", "1061", "1005", "931", "1040", "995", "1082", "1020", "1042", "885", "1006", "1021", "967", "946", 0, "975", "172", "1062", "1083", "976", "1043", "1063", "961", "1023", "989", "1064", "913", "1024", "1045", "999", "1084", 0, "1046", "1000", "1085", "827", "862", "1068", 0, "1027", "1047", "1069", "963", "1029", "1048", "1070", "1086", "837", "865", "893", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "AUTORIZACI\u00d3N DE CAPTURA DE ESPECIES SALMON\u00cdDEAS PROVENIENTES DE CULTIVOS DE ACUICULTURA (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11571-21", "detalle": "AUTORIZACI\u00d3N DE CAPTURA DE ESPECIES SALMON\u00cdDEAS PROVENIENTES DE CULTIVOS DE ACUICULTURA (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11571-21)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00b0 18.892, General de Pesca y Acuicultura, en materia de prohibici\u00f3n de captura de especies salmon\u00eddeas provenientes de cultivos de acuicultura.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos es el se\u00f1or Pedro Pablo \u00c1lvarez-Salamanca.Antecedentes:-Segundo informe de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos, sesi\u00f3n 8\u00aa de la presente legislatura, en martes 2 de abril  de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 18. El primer informe de la comisi\u00f3n se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 135\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 6 de marzo de 2019.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "1048", "1001", "1009", "981", "865", "1072", "803", "982", "1049", "1073", "1010", "1031", "866", "1074", "968", "984", "991", "953", "923", "985", "1051", "920", "1011", "1032", "1052", "897", "926", "843", "945", "898", "811", "1033", "1053", "1002", "970", "936", "1054", "1077", "971", "1034", "74", 0, "1013", "848", "875", "1078", "1014", "937", "993", "957", "815", "986", "1056", "1003", "972", "1035", 0, "1080", "1015", "940", "1058", "908", "1017", "1037", "879", "1005", "974", "1038", "1061", "1082", "1018", "987", "885", "1006", "931", "856", "1062", 0, "1020", "1040", "1063", "1083", "1021", "1042", "1064", "961", "975", "967", "1000", "913", "976", "172", "1068", "1085", "1023", "1043", "1069", 0, "1024", "989", "1070", "963", 0, "1046", "893", "1086", "827", "862", "950", "1087", "1027"], "abstencion": ["1060", "999", "1079", "1030", "946", "1075"], "no": ["1047", "994", "1084", "1045", "1050", "995"]}}}}, "Id_sesion": "3763", "Estado": "Celebrada"}, "6": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-09T10:05:31", "Numero": "24", "Fecha Termino": "2019-05-09T13:23:01", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DEL 22 DE MAYO COMO D\u00cdA NACIONAL DE LA MEMORIA Y EDUCACI\u00d3N SOBRE DESASTRES SOCIONATURALES(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12222-04", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DEL 22 DE MAYO COMO D\u00cdA NACIONAL DE LA MEMORIA Y EDUCACI\u00d3N SOBRE DESASTRES SOCIONATURALES(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12222-04)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que establece el 22 de mayo de cada a\u00f1o como el D\u00eda Nacional de la Memoria y Educaci\u00f3n sobre Desastres Socio-Naturales.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, el proyecto se tratar\u00e1 conforme a las reglas de F\u00e1cil Despacho.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones es el se\u00f1or Jorge Brito.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 98\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en lunes 12 de noviembre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7.-Informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones, sesi\u00f3n 125\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 15 de enero de 2015. Documentos de la Cuenta N\u00b0  16.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.Se autoriza a los diputados inscritos para intervenir que no alcanzaron a hacer uso de la palabra, se\u00f1ores Jorge Sabag, Leonidas Romero y Bernardo Berger, a insertar sus discursos en el Bolet\u00edn de Sesiones.-o--Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por no haber sido objeto de indicaciones, el proyecto queda aprobado tambi\u00e9n en particular.Despachado el proyecto al Senado.Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario para entregar una importante informaci\u00f3n.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Se\u00f1or Presidente, informo a la Corporaci\u00f3n que su excelencia el Presidente de la Rep\u00fablica ha ingresado un oficio por el cual pone en conocimiento de la C\u00e1mara de Diputados que ha resuelto retirar la urgencia simple y, a la vez, hace presente una nueva urgencia para el despacho del proyecto de ley que mejora pensiones del sistema de pensiones solidarias y del sistema de pensiones de capitalizaci\u00f3n individual, crea nuevos beneficios de pensi\u00f3n para la clase media y las mujeres, crea un subsidio y un seguro de dependencia, e introduce modificaciones en los cuerpos legales que indica.Al mismo tiempo, en uso de las facultades que le otorga el art\u00edculo 74 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica, hace presente la referida urgencia para todos sus tr\u00e1mites constitucionales, incluyendo el Senado, calific\u00e1ndola de discusi\u00f3n inmediata.Como bien saben sus se\u00f1or\u00edas, los retiros de urgencia rigen in actum, de inmediato; vale decir, hoy ese proyecto calificado con urgencia simple queda sin urgencia. En la sesi\u00f3n ordinaria del pr\u00f3ximo martes se dar\u00e1 cuenta del oficio mediante el cual el Presidente de la Rep\u00fablica hace presente la urgencia de discusi\u00f3n inmediata, la que comenzar\u00e1 a regir a partir de ese momento.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Se\u00f1or diputado, nuestro Reglamento indica que un proyecto de discusi\u00f3n inmediata tiene tres d\u00edas para el informe de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica; un d\u00eda para el informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, en caso de que haya art\u00edculos que deba conocer, y dos d\u00edas para su discusi\u00f3n y votaci\u00f3n en la Sala.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Se\u00f1or diputado, se trata de d\u00edas corridos. Como dije, los retiros de las urgencias rigen de inmediato, desde el momento en que se presentan, sin necesidad de dar cuenta de aquellos. De igual forma, el plazo para los proyectos calificados con alguna urgencia rige desde el momento en que se da cuenta de ella. En consecuencia, en este caso, el plazo para el proyecto calificado de discusi\u00f3n inmediata comienza a contabilizarse a partir del martes pr\u00f3ximo. Hoy, dicha iniciativa qued\u00f3 sin urgencia.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Para aclarar lo planteado por el diputado Marcelo D\u00edaz, debo se\u00f1alar que nosotros estamos actuando de acuerdo al Reglamento. Como act\u00fae la otra c\u00e1mara es una decisi\u00f3n que ella misma debe tomar y asumir. En nuestro caso, estamos actuando con estricto apego a lo que se\u00f1ala el Reglamento de la Corporaci\u00f3n. La discusi\u00f3n que hubo reci\u00e9n en la reuni\u00f3n de Comit\u00e9s fue sobre el escenario anterior, en el sentido de que, de acuerdo a la urgencia que ten\u00eda el proyecto, la comisi\u00f3n ten\u00eda plazo hasta hoy para resolver; si ello no ocurr\u00eda, la iniciativa pasar\u00eda a la Sala cuando esta lo estimara, conforme a la decisi\u00f3n de los Comit\u00e9s. Al ser retirada la urgencia, lo que rige in actum, el proyecto queda sin urgencia. Pero s\u00ed la tendr\u00e1 a partir del pr\u00f3ximo martes, cuando se d\u00e9 cuenta de la calificaci\u00f3n que le dio el Presidente de la Rep\u00fablica, y a partir de esa fecha dispondremos de seis d\u00edas para su despacho.La pr\u00f3xima semana, una vez que la comisi\u00f3n t\u00e9cnica y la Comisi\u00f3n de Hacienda traten la iniciativa, veremos c\u00f3mo continuamos: si vamos a sesionar en d\u00edas seguidos, incluyendo s\u00e1bado y domingo, o se acuerda con el gobierno un plazo distinto conforme al nuevo escenario.Eso es lo que corresponde, seg\u00fan nuestro Reglamento. Ha sido una larga discusi\u00f3n jur\u00eddica, y ya estamos de acuerdo respecto del punto.No abrir\u00e9 m\u00e1s debate sobre el tema, porque ya se resolvi\u00f3.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1023", "1047", "950", "1009", "1026", "942", "1001", "803", "827", "865", "1072", "1010", "1027", "1049", "1073", "968", "1028", "1050", "952", "923", "981", "1051", "953", "810", "982", "1052", "920", "925", "984", "869", "897", "926", "985", "872", "1076", "1012", "1032", "1054", "898", "970", "843", "74", "1002", "971", "1033", "875", "1077", "1013", "1034", "993", 0, "815", "986", "1056", "1078", "972", "1035", "1058", "1079", "1015", "1036", "879", "1003", "1016", "940", "1059", "1082", "973", "1037", "1060", "1006", "1017", "1038", "1062", "1083", "974", "987", "1063", "961", "1018", "855", "1065", "1084", "1019", "856", "999", "1085", "931", "1040", "1067", 0, "1020", "1042", "1000", "963", "1021", "1043", "1069", "1086", "975", "989", "1071", "1087", "976", "862"], "abstencion": ["946"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "DECLARACI\u00d3N DE INTER\u00c9S NACIONAL DE LA EXPLOTACI\u00d3N YCOMERCIALIZACI\u00d3N DEL LITIO (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10638-08", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE DERECHO A ATENCI\u00d3N PREFERENTE DE SALUD(Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "12156-11", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3769", "Estado": "Celebrada"}, "7": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-30T10:03:41", "Numero": "32", "Fecha Termino": "2019-05-30T12:49:10", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE LEY N\u00b0 18", "id": "12071-15", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DE LEY N\u00b0 18.290, DE TR\u00c1NSITO, EN LO RELATIVO A LAINFRACCI\u00d3N POR ESTACIONAR EN ESPACIOS PARA DISCAPACITADOSSIN TENER DERECHO A ELLO (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 12071-15)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00ba 18.290, de Tr\u00e1nsito, en lo tocante a la infracci\u00f3n consistente en estacionar en un espacio destinado a veh\u00edculos para personas con discapacidad, sin derecho a ello.Este proyecto se tratar\u00e1 conforme a las reglas de la tabla de F\u00e1cil Despacho. Se dispondr\u00e1 de 10 minutos para hablar a favor y de 10 minutos para hablar en contra. En caso de haber pocos o ning\u00fan diputado o diputada para argumentar en contra del proyecto, el tiempo restante podr\u00e1 ser agregado al tiempo para hablar a favor.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas, Transportes y Telecomunicaciones es el se\u00f1or Javier Hern\u00e1ndez.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 69\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en jueves 6 de septiembre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 6. -Informe de la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas, Transportes y Telecomunicaciones, sesi\u00f3n 29\u00aa de la presente legislatura, en martes 28 de mayo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 24.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En discusi\u00f3n el proyecto.Pido a las se\u00f1oras diputadas y a los se\u00f1ores diputados que, al iniciar sus intervenciones, se\u00f1alen si van a hablar a favor o en contra del proyecto.Tiene la palabra el diputado Gast\u00f3n von M\u00fchlenbrock.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por no haber sido objeto de indicaciones, el proyecto queda aprobado tambi\u00e9n en particular.Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "982", "1049", "1001", "1009", "1030", "1050", "1072", "803", "1031", "1051", "1073", "1010", "985", "1052", "952", "968", "1032", "869", "953", "923", "843", "945", "1075", "810", "1033", "1053", "920", "925", "1034", "872", "897", "926", "848", "1054", "1076", "1012", "850", "74", "898", "811", "986", "993", "1002", "970", "1035", "1056", "1077", "971", "1036", 0, 0, "1013", "940", "1058", "1078", "972", "1037", "879", "1079", "1015", "1038", "1059", "957", "973", "987", "1060", "1003", "1017", "855", "1061", "1080", "974", "856", "946", "1081", "1019", "1040", "1062", "908", "931", "967", "1063", "1005", "1020", "172", "1064", "1006", "975", "1043", "1065", 0, "1022", "1045", "999", "1083", "976", "1046", "1066", "913", "1023", "862", "1000", "1085", 0, "1047", "1068", 0, "1026", "942", "1069", "963", "1027", "1048", "1071", "1086", "1028", "865", "950", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE CUOTA DE G\u00c9NERO EN ELECCIONES DEGOBERNADORES REGIONALES, ALCALDES Y CONCEJALES(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11994-34", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "MEDIDAS E INCENTIVOS PARA FOMENTO DEL LIBRO Y DE LA LECTURA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12253-24", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3777", "Estado": "Celebrada"}, "8": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-11T10:07:06", "Numero": "52", "Fecha Termino": "2019-07-11T12:59:06", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PROMOCI\u00d3N DE LENGUA DE SE\u00d1AS EN \u00c1MBITOS EDUCACIONAL Y LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10913-31, 11603-31 Y 11928-31", "detalle": "PROMOCI\u00d3N DE LENGUA DE SE\u00d1AS EN \u00c1MBITOS EDUCACIONAL Y LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional.Boletines Nos 10913-31, 11603-31 y 11928-31)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mociones refundidas, que modifica la ley N\u00b0 20.422, que establece normas sobre igualdad de oportunidades e inclusi\u00f3n social de personas con discapacidad, para promover el uso de la lengua de se\u00f1as en los \u00e1mbitos educacional y laboral.Diputados informantes de la Comisiones de Desarrollo Social, Superaci\u00f3n de la Pobreza y Planificaci\u00f3n, y de Educaci\u00f3n son el se\u00f1or Jaime Naranjo y la se\u00f1orita Camila Rojas, respectivamente.-Antecedentes:Mociones:-Bolet\u00edn N\u00b0 10913-31, sesi\u00f3n 76\u00aa de la legislatura 364\u00aa, en martes 4 de octubre de 2016. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7.-Bolet\u00edn N\u00b0 11603-31, sesi\u00f3n 122\u00aa de la legislatura 365\u00aa, en lunes 5 de marzo de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 14.-Bolet\u00edn N\u00b0 11928-31, sesi\u00f3n 50\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en jueves 19 de julio de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9.-Informe de la Comisi\u00f3n de Desarrollo Social, Superaci\u00f3n de la Pobreza y Planificaci\u00f3n, sesi\u00f3n 8\u00aa de la presente legislatura, en martes 2 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 19.-Informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, sesi\u00f3n 17\u00aa de la presente legislatura, en jueves 18 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 4.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Desarrollo Social, Superaci\u00f3n de la Pobreza y Planificaci\u00f3n para su discusi\u00f3n particular.Por haber cumplido con su objeto, se levanta la sesi\u00f3n.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1028", "1046", "950", "1009", "1029", "862", "1001", "803", "837", "1047", "1072", "1010", "981", "1048", "1073", "968", "982", "865", "952", "810", "1030", "1049", "1074", "925", "1031", "1050", "953", "926", "984", "866", "1075", "1012", "985", "991", "920", "811", "1032", "1051", "1076", "970", "843", "1052", "898", "1013", "1033", "869", "1002", "1014", "936", "945", "1077", "972", "1034", "1053", 0, "1015", "848", "1054", "1078", "1016", "937", "74", "1079", "973", "850", "1055", "957", "1017", "940", "1056", "1003", "974", "1037", 0, "1080", "1018", "1038", "1058", "1081", "1019", "987", "879", "1005", "1020", "855", "1059", "1082", "1021", "856", "1060", "1006", "975", "1040", "995", "1083", "1022", "1041", "946", "961", "976", "1042", "1066", "913", "1023", "967", "1067", "1084", "1024", "172", "1000", "1085", 0, "1043", "1068", "963", "1026", "989", "1069", "1086", "827", "1044", "1070", "1087", "1027", "1045", "1071"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3797", "Estado": "Celebrada"}, "9": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-08T10:03:27", "Numero": "61", "Fecha Termino": "2019-08-08T13:58:27", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE COSTOS DE RETIRO Y REPOSICI\u00d3N DE MEDIDORESEL\u00c9CTRICOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12440-08, 12444-08,12445-08, 12448-08, 12522-08,", "detalle": "REGULACI\u00d3N DE COSTOS DE RETIRO Y REPOSICI\u00d3N DE MEDIDORESEL\u00c9CTRICOS (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00ednes Nos 12440-08, 12444-08,12445-08, 12448-08, 12522-08,12577-08 y 12597-08)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mociones refundidas, relativas al proceso de recambio de medidores el\u00e9ctricos.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda es el se\u00f1or Sergio Gahona.Antecedentes:Mociones:-Bolet\u00edn N\u00b0 12440-08, sesi\u00f3n 135\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 6 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 4;-Bolet\u00edn N\u00b0 12444-08, sesi\u00f3n 135\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 6 de marzo 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 6;-Bolet\u00edn N\u00b0 12445-08, sesi\u00f3n 135\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 6 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7;-Bolet\u00edn N\u00b0 12448-08, sesi\u00f3n 137\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en jueves 7 marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 6;-Bolet\u00edn N\u00b0 12522-08, sesi\u00f3n 11\u00aa de la presente legislatura, en jueves 4 de abril 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 11;-Bolet\u00edn N\u00b0 12577-08, sesi\u00f3n 18\u00aa de la presente legislatura, en martes 23 de abril de 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 35, y-Bolet\u00edn N\u00b0 12597-08, sesi\u00f3n 21\u00aa de la presente legislatura, en martes 7 de mayo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 20. -Informe de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda, sesi\u00f3n 29\u00aa de la presente legislatura, en martes 28 de mayo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 26.El se\u00f1or SILBER (Presidente accidental).- Se\u00f1or diputado, le aclaro que en caso alguno la Mesa ha intentado preterirlo; nos hemos ce\u00f1ido estrictamente al orden que nos da el computador, el cual asigna la palabra conforme al momento de la inscripci\u00f3n.Continuando con el debate, tiene la palabra la honorable diputada Ximena Ossand\u00f3n.El se\u00f1or SILBER (Presidente accidental).- Debo se\u00f1alar que en este momento se lleva a cabo una reuni\u00f3n de Comit\u00e9s Parlamentarios. All\u00ed se decidir\u00e1 si votaremos en general el proyecto para que vuelva a comisi\u00f3n. Ello ser\u00e1 informado en los pr\u00f3ximos minutos.Cerrado el debate.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda para su discusi\u00f3n particular.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", 0, "1047", "1072", "1009", "1026", "1048", "1074", "803", "827", "1049", "1075", "1010", "1028", "1050", "897", "968", "1029", "991", "1076", "810", "837", "1051", "898", "925", "981", "1052", "1002", "926", "1030", "872", "1077", "1012", "1031", "1054", 0, "811", "984", "74", "1078", "970", "985", "993", "1079", "971", "843", 0, "957", "1013", "1033", "879", "1003", "972", "1034", "1059", "1081", "1015", "848", "1060", "908", "1016", "1035", "946", "1005", "973", "1036", "1062", "1082", "1017", "940", "1063", "1006", "974", "1038", "1065", "961", "1018", "987", "1067", "913", "931", "855", "1000", "1084", "1020", "1040", "1068", "1085", "975", "1041", "1069", 0, "1022", "1043", "1071", "963", "976", "989", "950", "1086", "1023", "1046", "1001", "1087", "1024", "862"], "abstencion": ["923", "1032", "1061", "1064", "1021"], "no": ["172"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE CUOTAS DE PANTALLA PARA LA EXHIBICI\u00d3N DE PRODUCCIONES AUDIOVISUALES NACIONALES", "id": "8620-24 Y 11867-24", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3806", "Estado": "Celebrada"}, "10": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-08-21T15:07:33", "Numero": "66", "Fecha Termino": "2019-08-21T21:28:33", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3811", "Estado": "Celebrada"}, "11": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-03T10:38:47", "Numero": "68", "Fecha Termino": "2019-09-03T14:54:17", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE ACCESO A REGISTROS DE ENTREVISTAS INVESTIGATIVAS VIDEOGRABADAS Y DE DECLARACIONES JUDICIALES ESTABLECIDAS ENLEY N\u00b0 21", "id": "12637-07", "detalle": "REGULACI\u00d3N DE ACCESO A REGISTROS DE ENTREVISTAS INVESTIGATIVAS VIDEOGRABADAS Y DE DECLARACIONES JUDICIALES ESTABLECIDAS ENLEY N\u00b0 21.057 (Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12637-07)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las modificaciones incorporadas por el Senado en el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que regula el acceso a los registros de entrevistas investigativas videograbadas y de declaraciones judiciales de la ley N\u00b0 21.057, para los fines que indica.De conformidad con los acuerdos adoptados hoy por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se destinar\u00e1 una hora en total y el discurso de cada se\u00f1ora diputada y se\u00f1or diputado ser\u00e1 de hasta cinco minutos.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 67\u00aa de la presente legislatura, en jueves 22 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 3.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el ministro de Justicia y Derechos Humanos, se\u00f1or Hern\u00e1n Larra\u00edn.El se\u00f1or LARRA\u00cdN, don Hern\u00e1n (ministro de Justicia y Derechos Humanos).- Se\u00f1or Presidente, por su intermedio saludo a los integrantes de la Corporaci\u00f3n y agradezco el inter\u00e9s con que se ha tramitado esta iniciativa de ley. Como recordar\u00e1n -ello lo mencion\u00f3 quien me precedi\u00f3 en el uso de la palabra-, el 3 de octubre pr\u00f3ximo entra en vigencia la ley que establece las entrevistas investigativas videograbadas para los casos de abusos sexuales que se cometan contra menores de edad, que tiene como prop\u00f3sito evitar su revictimizaci\u00f3n.La iniciativa que dio origen a dicha ley se inici\u00f3 en un mensaje en el \u00faltimo gobierno de la Presidenta Bachelet y en su momento se trabaj\u00f3 intensamente en el Congreso Nacional. Esa ley ha sido desarrollada durante la gesti\u00f3n del actual gobierno en forma muy precisa y cuidadosa para ponerla en marcha. En el proceso de implementaci\u00f3n del referido cuerpo legal, gracias a la Subcomisi\u00f3n T\u00e9cnica de la Comisi\u00f3n Nacional de Coordinaci\u00f3n del Sistema de Justicia Penal, que lleva a cabo dicho trabajo -la referida comisi\u00f3n se cre\u00f3 con motivo de la reforma procesal penal-, se pudo advertir que hab\u00eda dos vac\u00edos respecto de la posibilidad de usar los registros de las entrevistas videograbadas. Como se sabe, se trata de que tales registros sean desarrollados precisamente para que cada vez que se necesite conocer las palabras del ni\u00f1o o de la ni\u00f1a v\u00edctima de un delito sexual se pueda recurrir a aquellos, pero con la cautela del caso y solo para los fines espec\u00edficos que la ley se\u00f1ala, esto es, para la tramitaci\u00f3n judicial correspondiente.En ese sentido, existen dos hip\u00f3tesis que se\u00f1alan que el uso de los registros no era posible, pero resultan necesarios. Una de ellas se refiere al proceso de formaci\u00f3n de los entrevistadores. Los entrevistadores estar\u00e1n permanentemente capacit\u00e1ndose, por lo que es necesario que puedan acceder a su entrevista videograbada para que en un curso de perfeccionamiento puedan ver ante sus instructores c\u00f3mo la realizaron y poder as\u00ed corregir eventuales errores. Se estim\u00f3 necesario dicho acceso, por cierto, sin que las im\u00e1genes de los menores fueran visibles, sino distorsionadas para asegurar su anonimato. La segunda hip\u00f3tesis dice relaci\u00f3n con facultar a los propios entrevistadores, cuando son requeridos a declarar en el juicio oral, para acceder y usar la correspondiente entrevista para precisar su testimonio sobre aquella. De nuevo, se trata de una situaci\u00f3n muy excepcional, y, por lo tanto, parece razonable entregar dicha facultad a los entrevistadores.La idea central de la iniciativa en discusi\u00f3n fue aprobada en su momento por la C\u00e1mara de Diputados, primero, por la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento, y, posteriormente, por la Sala. Luego, en el Senado se produjo la misma discusi\u00f3n. En ambas corporaciones se introdujeron algunas modificaciones que han permitido evitar redundancias y remisiones innecesarias. En el caso particular de esta Corporaci\u00f3n, se ha buscado asegurar que el uso de la entrevista investigativa videograbada incluya los principios consagrados en la ley, a trav\u00e9s de una indicaci\u00f3n muy potente que se introdujo en su oportunidad. En el caso del Senado, lo que se ha procurado hacer a trav\u00e9s de algunas indicaciones es, fundamentalmente, asegurar que se haga buen uso de esas entrevistas. Por eso, ah\u00ed se incorpor\u00f3 una modificaci\u00f3n al inciso final del art\u00edculo 23 de la ley N\u00b0 21.057, que tiene por finalidad que tambi\u00e9n queden sujetas a la sanci\u00f3n penal all\u00ed considerada las personas que accedan a los registros de las entrevistas videograbadas y las declaraciones judiciales en virtud de lo que instituye el nuevo art\u00edculo 23 bis, que se agrega mediante este proyecto, y que vulneren el deber de reserva de esas grabaciones.Una segunda modificaci\u00f3n dice relaci\u00f3n con la supresi\u00f3n, en el inciso final del art\u00edculo 23 de la referida ley, de la palabra \u201cmaliciosamente\u201d, con el objeto de que las dos conductas all\u00ed tipificadas tengan el mismo est\u00e1ndar de constataci\u00f3n, sin que la segunda acci\u00f3n tenga un est\u00e1ndar superior, por contener una exigencia que pudiera ser interpretada como de dolo directo. Enseguida, las otras modificaciones tienden a asegurar en el art\u00edculo 23 bis, nuevo, introducido por este proyecto, que quienes puedan tener acceso al contenido de la entrevista investigativa o de la declaraci\u00f3n judicial sean espec\u00edficamente los \u00fanicos que se\u00f1ala la ley. Al restringir dicho acceso con la expresi\u00f3n \u201cser\u00e1n los \u00fanicos que\u201d, se excluye a cualquier otro que pudiera hacer uso o mal uso o acceder en forma indebida a los contenidos indicados. Finalmente, en el Senado se remplaz\u00f3 una frase que, por su extensi\u00f3n, tambi\u00e9n pod\u00eda motivar a dudas.El inciso final del art\u00edculo 23 bis, nuevo, se\u00f1ala: \u201cUn reglamento dictado por el Ministerio de Justicia y Derechos Humanos establecer\u00e1 la forma y las dem\u00e1s condiciones en que se solicitar\u00e1 y otorgar\u00e1 el acceso a la informaci\u00f3n, y un sistema que permita individualizar a las personas que accedan al registro, (\u2026)\u201d. El Senado remplaza la frase \u201clas dem\u00e1s condiciones en que se solicitar\u00e1 y otorgar\u00e1 el acceso a la informaci\u00f3n, y un\u201d por la expresi\u00f3n \u201cel procedimiento en que se formular\u00e1n las solicitudes y se otorgar\u00e1 el acceso a la informaci\u00f3n. Asimismo, crear\u00e1 un\u201d. Dicha corporaci\u00f3n estim\u00f3 que decir que el reglamento establecer\u00e1 \u201clas dem\u00e1s condiciones en que se solicitar\u00e1\u201d, podr\u00eda referirse a materias propias del legislador. Por eso se consider\u00f3 necesario excluir la frase en cuesti\u00f3n.En consecuencia, en esa parte, el texto del inciso final del art\u00edculo 23 bis qued\u00f3 redactado de la siguiente manera: \u201cUn reglamento dictado por el Ministerio de Justicia y Derechos Humanos establecer\u00e1 la forma y el procedimiento en que se formular\u00e1n las solicitudes y se otorgar\u00e1 el acceso a la informaci\u00f3n.\u201d. Con eso, este tema qued\u00f3 debidamente zanjado.Dicho de otra manera, las enmiendas que se han incorporado a la iniciativa que present\u00f3 el gobierno en este campo, para evitar las dos omisiones a que hice referencia, zanjan debidamente la situaci\u00f3n. Ello, tanto por las modificaciones introducidas por la C\u00e1mara de Diputados, que fueron asumidas y acogidas por el Senado, como por las que incorpor\u00f3 dicha corporaci\u00f3n, que tambi\u00e9n guardan sentido para precisar bien el alcance, evitar cualquier mal uso, asegurar los est\u00e1ndares adecuados para las dos conductas tipificadas, por contener la expresi\u00f3n \u201cmaliciosamente\u201d una exigencia que pudiera ser interpretada como de dolo directo, e impedir que, por un reglamento, alg\u00fan gobierno pudiese ir m\u00e1s all\u00e1 de lo que le corresponde.Por lo tanto, a mi juicio, las modificaciones introducidas en el segundo tr\u00e1mite constitucional son acertadas. Fueron aprobadas por unanimidad por la Sala del Senado, por lo que solicito a esta Sala que tambi\u00e9n las apruebe, en la misma forma. Creemos que con eso, el pr\u00f3ximo 3 de octubre estaremos en condiciones de comenzar con la aplicaci\u00f3n de la nueva ley en forma plena.Reitero el compromiso que tienen el Poder Judicial, el Ministerio P\u00fablico, las polic\u00edas: Carabineros e Investigaciones, que son los protagonistas que deben asegurar que el uso de este mecanismo que se comenzar\u00e1 a aplicar a partir del 3 de octubre pr\u00f3ximo se haga de la mejor forma posible. La implementaci\u00f3n de la ley ser\u00e1 en forma gradual: el primer a\u00f1o, comprender\u00e1 las tres regiones del norte, las tres regiones del sur m\u00e1s la del Maule; el segundo a\u00f1o se ir\u00e1 extendiendo a otras regiones, y en el tercero se completar\u00e1. Ello nos permitir\u00e1 ir haciendo las adecuaciones necesarias para superar cualquier d\u00e9ficit que se tenga en este campo. La ley aborda un \u00e1mbito que, lamentablemente, se ha incrementado con el tiempo. Adem\u00e1s, se han hecho todos los esfuerzos para que su cumplimiento ayude no solo a resguardar la indemnidad de los ni\u00f1os y ni\u00f1as v\u00edctimas de delitos sexuales, sino tambi\u00e9n a mejorar la investigaci\u00f3n penal y asegurar que se establezca la verdad y as\u00ed se pueda sancionar con propiedad a quienes cometan estos abusos.Los aspectos centrales requeridos para poder hacer andar la ley son los siguientes: existencia de salas adecuadas (las hay en la cantidad debida); de entrevistadores preparados, de conformidad con las exigencias que dispone la ley, y de una serie de protocolos que establecen las reglas y formas de actuar, todos los cuales han sido debidamente desarrollados y est\u00e1n terminando su fase de aprobaci\u00f3n. La \u00faltima sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Coordinaci\u00f3n del Sistema de Justicia Penal est\u00e1 prevista para el 23 de septiembre pr\u00f3ximo para zanjar los \u00faltimos detalles que pudieran faltar, de manera que el 3 de octubre pr\u00f3ximo la ley entre a regir en propiedad y logre el cambio que se ha procurado con su aprobaci\u00f3n, para el bien de la investigaci\u00f3n penal, pero, sobre todo, para el resguardo de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que han sido v\u00edctimas de abusos sexuales y que, lamentablemente, por la forma como se han hecho las investigaciones judiciales hasta ahora, terminan siendo revictimizadas en esos procesos.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre las modificaciones del Senado en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "1050", "949", "1009", "981", "866", "950", "803", "982", "991", "1001", "1010", "1031", "1051", "1072", "968", "984", "1052", "1073", "923", "1032", "869", "952", "1011", "843", "1053", "1074", "810", "1033", "872", "953", "925", "936", "1054", "1075", "926", "1034", "74", "920", "1012", "848", "1055", "897", "811", "937", "875", "1076", "970", "850", "993", "898", "971", "986", "994", "1002", "1013", "1035", "1056", "1077", "815", "1036", 0, 0, "972", "940", "1058", "1078", "1015", "1037", "879", "1079", "1016", "1038", "1059", "957", "973", "987", "1060", "1003", "1017", "855", "1061", "1081", "974", "1040", "995", "908", "1018", "1041", "885", "1005", "1019", "1042", "946", "1082", "931", "967", "1062", "1006", "1020", "172", "1063", 0, "975", "1043", "1064", "1083", "1022", "1045", "999", "961", "976", "1046", "1066", "913", "1023", "862", "1067", "1084", "1024", "1047", "1000", "1085", 0, "942", "1068", 0, "1026", "1048", "1069", "963", "827", "660", "1070", "1086", "1027", "865", "1071", "1087", "1028", "1049", "893"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "TITULARIDAD DE HORAS DE EXTENSI\u00d3N HORARIA A CONTRATA APROFESIONALES DE LA EDUCACI\u00d3N(Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "", "detalle": "TITULARIDAD DE HORAS DE EXTENSI\u00d3N HORARIA A CONTRATA APROFESIONALES DE LA EDUCACI\u00d3N(Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12779-04)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que otorga a los profesionales de la educaci\u00f3n titulares de una dotaci\u00f3n docente la titularidad de las horas de extensi\u00f3n en calidad de contrata.De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s Parlamentarios adoptados hoy, las intervenciones ser\u00e1n de hasta cinco minutos y el proyecto se votar\u00e1 en la presente sesi\u00f3n.En reemplazo del diputado Jaime Bellolio, rinde el informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n la diputada Cristina Girardi Lav\u00edn.Antecedentes:-Proyecto del Senado, sesi\u00f3n 57\u00aa de la presente legislatura, en jueves 25 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, sesi\u00f3n 66\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 21 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Hago presente a la Sala que en las tribunas se encuentra la directiva del Colegio de Profesores de Chile, encabezada por su presidente, el se\u00f1or Mario Aguilar, a la que doy la bienvenida.(Aplausos)Tiene la palabra la diputada informante.La se\u00f1ora GIRARDI, do\u00f1a Cristina (de pie).- Se\u00f1ora Presidenta, me corresponde informar sobre el proyecto de ley que otorga a los profesionales de la educaci\u00f3n titulares de una dotaci\u00f3n docente la titularidad de las horas de extensi\u00f3n en calidad de contrata (bolet\u00edn N\u00ba 12779-04), que se encuentra en segundo tr\u00e1mite constitucional y primero reglamentario.Idea matriz o fundamentalLa idea matriz o fundamental del proyecto consiste en conceder la titularidad de las horas de extensi\u00f3n horaria a contrata a los profesionales de la educaci\u00f3n que se encuentren en calidad de titulares de la dotaci\u00f3n docente en un mismo municipio, corporaci\u00f3n municipal o servicio local de educaci\u00f3n, y que se hayan desempe\u00f1ado como docentes de aula.FundamentosExplica el mensaje que el Estatuto de los Profesionales de la Educaci\u00f3n establece, en su art\u00edculo 25, que los profesionales de la educaci\u00f3n se incorporan a una dotaci\u00f3n docente en calidad de titulares o en calidad de contratados, definiendo el mismo art\u00edculo que son titulares los profesionales de la educaci\u00f3n que se incorporan a una dotaci\u00f3n docente, previo concurso p\u00fablico de antecedentes, y que tienen la calidad de contratados aquellos que desempe\u00f1en labores docentes transitorias, experimentales, optativas, especiales o de reemplazo de titulares.A\u00f1ade la iniciativa que diversas leyes han establecido excepciones a lo dispuesto a esta norma al permitir que, por el solo ministerio de la ley, los docentes dependientes de un mismo municipio, corporaci\u00f3n educacional municipal o servicio local contratados a plazo fijo por a lo menos tres a\u00f1os continuos o cuatro discontinuos a la fecha que se indica, y cumpliendo los dem\u00e1s requisitos legales, adquirieran la titularidad en el cargo. Esta v\u00eda excepcional, incorporada por las leyes citadas, permiti\u00f3 otorgar la calidad de titular a los profesionales de la educaci\u00f3n incorporados a una dotaci\u00f3n docente en calidad de contrata.El proyecto de ley sostiene que la concesi\u00f3n legal de la titularidad a los docentes en calidad de contrata constituye una mejora en las condiciones laborales de los profesionales de la educaci\u00f3n, pero que, sin perjuicio de lo anterior, existe un aspecto de la titularidad docente que no fue considerado en esas modificaciones legales y que precisamente se refiere a la materia de este proyecto de ley: la jornada de extensi\u00f3n horaria.De acuerdo a la interpretaci\u00f3n de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, los sostenedores municipales y los servicios locales de educaci\u00f3n, como sus continuadores legales, pueden suplir sus d\u00e9ficits horarios designando a los docentes titulares de un establecimiento educacional para que cumplan funciones en una jornada de extensi\u00f3n en calidad de contrata, debiendo respetar el l\u00edmite de 44 horas cronol\u00f3gicas semanales para un mismo empleador.Por lo tanto, el proyecto contemplaba un art\u00edculo \u00fanico que conced\u00eda, por \u00fanica vez, la titularidad de las horas de extensi\u00f3n horaria a contrata a los profesionales de la educaci\u00f3n que se encuentren en calidad de titulares de la dotaci\u00f3n docente de un mismo municipio, corporaci\u00f3n educacional municipal o servicio local de educaci\u00f3n y que, al 31 de julio del 2018, se hayan desempe\u00f1ado como docentes de aula, directivos o t\u00e9cnicos pedag\u00f3gicos durante, a lo menos, tres a\u00f1os continuos o cuatro a\u00f1os discontinuos.Tramitaci\u00f3n en el SenadoEn la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Cultura del Senado, el proyecto fue aprobado en general por unanimidad. En la votaci\u00f3n particular, se votaron separadamente las frases \u201cpor \u00fanica vez\u201d y \u201cal 31 de julio de 2018\u201d, comprendidas en la redacci\u00f3n original del mensaje, y fueron rechazadas por mayor\u00eda de votos.En la Sala del Senado se present\u00f3 una indicaci\u00f3n del Ejecutivo para reponer ambas frases, la que tambi\u00e9n fue rechazada por mayor\u00eda de votos.Durante la discusi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, el Ejecutivo present\u00f3 nuevamente una indicaci\u00f3n para reponer las frases eliminadas en el Senado. Hubo consenso en la comisi\u00f3n en la necesidad de buscar una alternativa que solucionara la situaci\u00f3n actual de los profesores que se encuentran con horas de planta y una extensi\u00f3n de jornada a contrata, pero, al mismo tiempo, evitar que esa situaci\u00f3n se siguiera reproduciendo en el futuro.Para tales efectos, el diputado Bellolio present\u00f3 una indicaci\u00f3n que permitiera lograr ese objetivo, la que el subsecretario de Educaci\u00f3n se comprometi\u00f3 a analizar.Posteriormente, el Ejecutivo present\u00f3 una nueva indicaci\u00f3n que mantuvo la l\u00f3gica del mensaje respecto del universo total de docentes que a la fecha est\u00e1n en la situaci\u00f3n de doble contrataci\u00f3n y, adem\u00e1s, se hizo cargo de legislar en el futuro, pero con ciertas restricciones, a fin de evitar los efectos que se podr\u00edan producir con las indicaciones aprobadas por el Senado, debido a que se alteraban las reglas generales de la concursabilidad como mecanismo para acceder a la titularidad.El presidente del Colegio de Profesores, don Mario Aguilar,  quien particip\u00f3 durante la discusi\u00f3n del proyecto, manifest\u00f3 su conformidad con esta nueva indicaci\u00f3n, la que, finalmente, fue aprobada por unanimidad en la comisi\u00f3n. En consecuencia, la comisi\u00f3n introdujo las siguientes enmiendas al texto propuesto por el Senado.Reemplaz\u00f3, en el inciso primero del art\u00edculo \u00fanico, la frase \u201cy que se hayan desempe\u00f1ado como docentes de aula,\u201d por la expresi\u00f3n \u201c, y que a la fecha de publicaci\u00f3n de esta ley, se hayan desempe\u00f1ado como docentes de aula,\u201d.Tambi\u00e9n incorpor\u00f3 el siguiente inciso segundo, nuevo:\u201cEn adelante, se otorgar\u00e1 la titularidad de las horas de extensi\u00f3n a contrata para los profesionales de la educaci\u00f3n que pertenezcan a una dotaci\u00f3n docente en calidad de titulares en un mismo Municipio, Corporaci\u00f3n Municipal o Servicio Local de Educaci\u00f3n, que se hayan desempe\u00f1ado como docentes de aula, directivo o t\u00e9cnico pedag\u00f3gicos, durante, a lo menos, cuatro a\u00f1os continuos o seis discontinuos, y posean al menos 30 horas de titularidad.\u201d.El proyecto no contempla normas de rango org\u00e1nico constitucional ni de quorum calificado.Asimismo, de acuerdo con el art\u00edculo 226 del Reglamento de la Corporaci\u00f3n, el art\u00edculo \u00fanico del proyecto de ley no debe ser conocido por la Comisi\u00f3n de Hacienda.El proyecto fue aprobado en general y en particular por unanimidad.Adem\u00e1s, cabe se\u00f1alar que un proyecto muy similar a este fue presentado con anterioridad por miembros de esta Corporaci\u00f3n, a saber, los diputados Gonz\u00e1lez, don Rodrigo; Bobadilla, quien habla y otros. Sin embargo, fue el texto presentado por el Ejecutivo el que se tramit\u00f3 hasta el final.Es todo cuanto puedo informar.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- En discusi\u00f3n el proyecto.Tiene la palabra el diputado Mario Venegas C\u00e1rdenas.El se\u00f1or VENEGAS.- Se\u00f1ora Presidenta, como indic\u00f3 la diputada Cristina Girardi, el origen de este proyecto fue una moci\u00f3n parlamentaria concordada entre distinguidos colegas y dirigentes del Colegio de Profesores. El Ejecutivo, en una interpretaci\u00f3n, a mi entender, muy extensiva, estableci\u00f3 que no ten\u00edamos facultades para impulsar un proyecto de esta naturaleza. En la pr\u00e1ctica, el gobierno se apropi\u00f3 de la idea original de diputados y dirigentes del Colegio de Profesores para presentar un proyecto que, seg\u00fan ellos, requer\u00eda el patrocinio del Ejecutivo. El objetivo final que persegu\u00edamos era hacer justicia. Por eso, apoyo abiertamente el proyecto y solicito a mis distinguidos colegas que tengan a bien respaldarlo, porque -repito- hace justicia a los profesores.Hace algunos a\u00f1os aprobamos un proyecto mediante el cual se otorg\u00f3 la titularidad a los profesores que llevaban muchos a\u00f1os en condici\u00f3n de contrata. Esa situaci\u00f3n genera inseguridad e inestabilidad a un profesional de la educaci\u00f3n porque no puede proyectarse con su familia. Eso es lo que hab\u00eda que corregir, y as\u00ed se hizo. Sin embargo, quedaron pendientes las horas de extensi\u00f3n. En ese sentido, el proyecto establece que se otorgar\u00e1 la titularidad de las horas de extensi\u00f3n a contrata a los profesionales de la educaci\u00f3n que se hayan desempe\u00f1ado en su cargo durante a lo menos cuatro a\u00f1os continuos, o seis discontinuos, y posean al menos 30 horas de titularidad. M\u00e1s aun, resolvimos el problema futuro con una muy inteligente indicaci\u00f3n que finalmente patrocin\u00f3 el Ejecutivo, que establece que, si en el futuro se vuelven a dar estas mismas condiciones, la posibilidad de obtener la titularidad ser\u00e1 autom\u00e1tica, aunque aumentamos la exigencia: cuatro a\u00f1os continuos o seis discontinuos. Es decir, no solo resolvemos el problema actual, sino que tambi\u00e9n lo hacemos respecto del futuro. No debemos olvidar la famosa regla del 80/20 que rige para el Estado, la que debiera constituirse en norma. Ello quiere decir que no debiera haber m\u00e1s de 20 por ciento de docentes a contrata, pero el Estado incumple eso frecuentemente. Mediante este proyecto estamos resolviendo esa circunstancia futura.En consecuencia, a nuestro juicio, el proyecto fue perfeccionado. El Senado insist\u00eda en que esto fuera por \u00fanica vez, pero nos parec\u00eda que ello dejaba trunca la posibilidad de resolver esta circunstancia si se volv\u00edan a dar los mismos elementos en el futuro. Eso qued\u00f3 bastante mejor resuelto con la indicaci\u00f3n a que he hecho alusi\u00f3n.Por todo lo anterior, los invito con humildad a apoyar este proyecto, porque se traduce en un gran beneficio para los docentes y hace justicia a los profesores y profesoras a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds.He dicho.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["981", "866", "949", "1009", "982", "991", "950", "803", "1031", "1051", "1001", "1010", "984", "1052", "1072", "968", "1032", "869", "1073", "923", "843", "1053", "952", "1011", "1033", "872", "1074", "810", "936", "1054", "953", "925", "1034", "74", "1075", "926", "848", "1055", "920", "1012", "937", "875", "897", "811", "850", "993", "1076", "970", "986", "994", "898", "971", "1035", "1056", "1002", "1013", "1036", 0, "1077", "815", "940", "1058", 0, "972", "1037", "879", "1078", "1015", "1038", "1059", "1079", "1016", "987", "1060", "957", "973", "855", "1061", "1003", "974", "1040", "995", "1081", "1018", "1041", "885", "908", "1019", "1042", "946", "1005", "931", "967", "1062", "1082", "1020", "172", "1063", "1006", "975", "1043", "1064", 0, "1022", "1045", "999", "1083", "976", "1046", "1066", "961", "1023", "862", "1067", "913", "1024", "1047", "1000", "1084", 0, "942", "1068", "1085", "1026", "1048", "1069", 0, "827", "660", "1070", "963", "1027", "865", "1071", "1086", "1028", "1049", "893", "1087", "837", "1050"], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "PROMOCI\u00d3N DE LENGUA DE SE\u00d1AS EN \u00c1MBITOS EDUCACIONAL Y LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10913-13, 11603-31 y 11928-31", "detalle": "PROMOCI\u00d3N DE LENGUA DE SE\u00d1AS EN \u00c1MBITOS EDUCACIONAL Y LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional.Boletines Nos 10913-31, 11603-31 y 11928-31)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional y segundo reglamentario, iniciado en mociones refundidas, que modifica la ley N\u00ba 20.422, que establece normas sobre igualdad de oportunidades e inclusi\u00f3n social de personas con discapacidad, para promover el uso de la lengua de se\u00f1as en los \u00e1mbitos educacional y laboral.De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, en la discusi\u00f3n de este proyecto intervendr\u00e1n hasta tres diputados, por cinco minutos cada uno.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Desarrollo Social, Superaci\u00f3n de la Pobreza y Planificaci\u00f3n es el se\u00f1or Jaime Naranjo.Antecedentes:-Segundo informe de la Comisi\u00f3n de Desarrollo Social, Superaci\u00f3n de la Pobreza y Planificaci\u00f3n, sesi\u00f3n 62\u00aa de la presente legislatura, en martes 13 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7.-El primer informe de la Comisi\u00f3n de Desarrollo Social, Superaci\u00f3n de la Pobreza y Planificaci\u00f3n se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 52\u00aa de la presente legislatura, en jueves 11 de julio de 2019.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a  Loreto (Vicepresidenta).- No hay m\u00e1s inscritos para intervenir.Ofrezco la palabra.Ofrezco la palabra.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:***El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde votar en particular el proyecto de ley, iniciado en mociones refundidas, que modifica la ley N\u00ba 20.422, que establece normas sobre igualdad de oportunidades e inclusi\u00f3n social de personas con discapacidad, para promover el uso de lengua de se\u00f1as en los \u00e1mbitos educacional y laboral.Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n en el n\u00famero 1) del art\u00edculo \u00fanico, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n tiene por objeto reemplazar las letras g) y h) del art\u00edculo 6, por la siguiente letra g), pasando la letra i) a ser letra h):\u201cg) Persona sorda o con discapacidad auditiva: Es aquella que debido a su funcionalidad auditiva reducida o inexistente, adquirida desde su nacimiento o producida por enfermedad, accidente o vejez, en la interacci\u00f3n con el entorno, se enfrenta a barreras que impiden su acceso a la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n auditiva oral dadas por la lengua mayoritaria y se comunica, generalmente, a trav\u00e9s de la lengua de se\u00f1as. Las personas sordas se caracterizan por haberse desarrollado como una persona eminentemente visual e identificarse como miembros de una comunidad ling\u00fc\u00edstica y cultural minoritaria.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se dejar\u00e1 constancia en el acta de su reserva de constitucionalidad, se\u00f1or diputado.Se ha renovado una indicaci\u00f3n al art\u00edculo 26, contenido en el n\u00famero 2) del art\u00edculo \u00fanico, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para agregar al inciso final del art\u00edculo 26 la siguiente frase: \u201c, ya sea de manera presencial o remota, utilizando los medios tecnol\u00f3gicos disponibles, y por escrito, en caso de que no sea posible lo anterior.\u201d. El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado una indicaci\u00f3n al art\u00edculo 26 bis, incorporado por el n\u00famero 3) del art\u00edculo \u00fanico, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para reemplazar en el art\u00edculo 26 bis la frase \u201cpreferentemente por personas sordas calificadas\u201d por la siguiente: \u201cpor personas calificadas, preferentemente sordas.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado una indicaci\u00f3n al art\u00edculo 34, contenido en el n\u00famero 4) del art\u00edculo \u00fanico, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para reemplazar en el art\u00edculo 34 la frase \u201ca trav\u00e9s de la lengua de se\u00f1as como primera lengua y en espa\u00f1ol como segunda lengua\u201d por la siguiente: \u201cincluyendo preferentemente el uso de la lengua de se\u00f1as, entre otros medios.\u201d. ", "votaciones": {"resultado": "RECHAZADO", "votos": {"si": ["1027", "942", "1066", "1010", "1028", "865", "1067", "923", "1031", "1050", "1069", "1011", "984", "1052", "949", "926", "1032", "1053", "1072", "811", "843", "1054", "952", "970", "850", "1055", "953", "971", "940", "875", "1075", "815", "1040", "994", "1079", "1017", "1041", 0, "1003", "1019", "1042", "1059", "1081", "1022", "967", "1060", "908", "976", "172", "995", "1005", "1024", "1045", "946", "1082", 0, "1046", "1064", 0, "1026", "1047", "999", 0], "abstencion": ["885"], "no": ["982", "1051", "1074", "803", "1033", "869", "920", "968", "936", "872", "897", "810", "1034", "74", "1076", "925", "848", "993", "898", "1012", "937", "1056", "1002", "1013", "986", "1058", "1077", "972", "1035", "879", 0, "1015", "1036", "1061", "1078", "1016", "1037", "1062", "957", "973", "1038", "1063", "1006", "974", "987", "1000", "1083", "1018", "855", "1068", "961", "931", "1043", "1070", "913", "1020", "862", "1071", "1084", "975", "1048", "893", "1085", "1023", "660", "950", "963", "827", "1049", "1001", "1086", "837", "991", "1073", "1087", "981"]}}}, "3": {"proyecto_Ley": "CONSAGRACI\u00d3N CONSTITUCIONAL DE DEBER DEL ESTADO DE PROTECCI\u00d3N DE NI\u00d1OS, NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "8167-07 y 11700-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3813", "Estado": "Celebrada"}, "12": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-08T10:38:24", "Numero": "83", "Fecha Termino": "2019-10-08T13:59:24", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3828", "Estado": "Celebrada"}, "13": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-10T10:05:26", "Numero": "86", "Fecha Termino": "2019-10-10T12:44:26", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DEL P\u00c1RRAFO 5\u00b0 DE LAS DISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY N\u00b0 21", "id": "12385-04", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DEL P\u00c1RRAFO 5\u00b0 DE LAS DISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY N\u00b0 21.091, SOBRE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR, Y OTRAS NORMASLEGALES (Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12385-04)[Integraci\u00f3n de Comisi\u00f3n Mixta]La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Corresponde tratar las modificaciones introducidas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica el p\u00e1rrafo 5\u00ba de las disposiciones transitorias de la ley N\u00ba 21.091, sobre Educaci\u00f3n Superior, y otras normas legales.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n es el se\u00f1or Luis Pardo.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 84\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 9 de octubre de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n. Documentos de la Cuenta N\u00b0 4 de este bolet\u00edn de sesiones.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Presidenta en ejercicio).- El proyecto pasa a Comisi\u00f3n Mixta.Propongo integrar la Comisi\u00f3n Mixta encargada de resolver las discrepancias suscitadas entre ambas ramas del Congreso Nacional durante la tramitaci\u00f3n de este proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica el p\u00e1rrafo 5\u00ba de las disposiciones transitorias de la ley N\u00ba 21.091, sobre Educaci\u00f3n Superior, y otras normas legales (bolet\u00edn N\u00ba 12385-04) con los diputados se\u00f1ores Hugo Rey, de Renovaci\u00f3n Nacional; Jaime Bellolio, de la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente; Juan Santana, del Partido Socialista; Mario Venegas, de la Democracia Cristiana, y se\u00f1orita Camila Vallejo, del Partido Comunista.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["827", "1046", "1069", "1009", "1027", "1047", "1001", "1010", "1029", "942", "1072", "968", "837", "1048", "952", "1011", "1031", "1049", "953", "810", "984", "1050", "1075", "925", "1032", "991", "920", "926", "1033", "1052", "897", "970", "936", "945", "1076", "1013", "1034", "1053", "898", "972", "848", "872", "1002", "1015", "1036", "1054", "1078", "1016", "940", "875", "957", "1017", "1037", "1056", "1003", "974", "987", "879", "1080", "1018", "1039", "1059", "1081", "931", "1040", "1060", "1005", "1021", "1041", "946", "913", "975", "967", "1063", "1085", "1022", "172", "1065", 0, "976", "989", "1067", "963", "1024", "1044", "1000", "1086", 0, "1045", "1068", "1087"], "abstencion": ["1071", "1074", "1006", "1043"], "no": ["1035", "1073"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE MARCO REGULATORIO PARA CUIDADORAS YCUIDADORES DE PERSONAS EN SITUACI\u00d3N DE DISCAPACIDAD Y/ODEPENDENCIA (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12239-31", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3831", "Estado": "Celebrada"}, "14": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-15T10:32:46", "Numero": "87", "Fecha Termino": "2019-10-15T14:26:46", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "FORTALECIMIENTO DEL CONTROL DE IDENTIDAD Y DE MECANISMOS DE RECLAMO ANTE SU EJERCICIO ABUSIVO O DISCRIMINATORIO(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12506-25", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "AMPLIACI\u00d3N DE PROCEDIMIENTO DE RELOCALIZACI\u00d3N A CONCESIONES DE ACUICULTURA QUE INDICA Y ESTABLECIMIENTO DE PERMISOS ESPECIALES DE COLECTA DE SEMILLAS (Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta", "id": "11317-21", "detalle": "AMPLIACI\u00d3N DE PROCEDIMIENTO DE RELOCALIZACI\u00d3N A CONCESIONES DE ACUICULTURA QUE INDICA Y ESTABLECIMIENTO DE PERMISOS ESPECIALES DE COLECTA DE SEMILLAS (Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta.Bolet\u00edn N\u00b0 11317-21)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Por acuerdo de los Comit\u00e9s Parlamentarios, corresponde tratar el informe de la Comisi\u00f3n Mixta reca\u00eddo en el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que ampl\u00eda el procedimiento de relocalizaci\u00f3n a concesiones de acuicultura que indica y establece permisos especiales de colecta de semillas.Antecedentes:-Informe de la Comisi\u00f3n Mixta, sesi\u00f3n 84\u00aa de la  presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 9 de  octubre de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009", "837", "945", "893", "1010", "1030", "1053", "949", "923", "984", "1054", "1001", "925", "1032", "1055", "1072", "926", "843", "875", "953", "811", "850", "994", "1075", "970", "940", "1056", "898", "971", "1040", "879", "1078", "815", "967", "995", "1079", "1016", "172", "885", "1003", "1017", "989", "946", "1080", "1019", "1044", "1062", "1081", "1021", "1045", "1064", "908", "1022", "1046", "1065", "1005", "976", "1047", "999", "1082", "1024", "942", "1066", 0, 0, "865", "1067", "1084", "827", "1050", "1000", 0, "1027", "866", "1069", "963", "1028", "1052", "1071", "1086"], "abstencion": ["1018", "1038", "1068", "968", "975", "987", "1070", "1012", "1023", "1039", "1074", "1013", "981", "1043", "1002", "1014", "1034", "862", 0, "972", "937", "660", "1006", "1015", "1035", "1058", "1085", "973", "1036", "1063", "1087", "974"], "no": ["803", "986", "1061", "1076", "1020", "1037", "950", "1077", "1033", "855", "1073", "957", "936", "1048", "920", "1083", "848", "74", "897", "913"]}}}}, "Id_sesion": "3832", "Estado": "Celebrada"}, "15": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-28T16:05:42", "Numero": "97", "Fecha Termino": "2019-10-28T19:15:12", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3842", "Estado": "Celebrada"}, "16": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-29T10:33:42", "Numero": "98", "Fecha Termino": "2019-10-29T15:31:12", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3843", "Estado": "Celebrada"}, "17": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-11-15T09:07:18", "Numero": "106", "Fecha Termino": "2019-11-16T01:37:18", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3851", "Estado": "Celebrada"}, "18": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-11-25T16:00:45", "Numero": "110", "Fecha Termino": "2019-11-25T20:12:45", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3855", "Estado": "Celebrada"}, "19": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-28T10:05:21", "Numero": "115", "Fecha Termino": "2019-11-28T20:25:26", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3860", "Estado": "Celebrada"}, "20": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-12-03T10:34:31", "Numero": "116", "Fecha Termino": "2019-12-03T13:33:01", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3861", "Estado": "Celebrada"}, "21": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-03-21T10:08:57", "Numero": "7", "Fecha Termino": "2019-03-21T13:46:57", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE FINANCIAMIENTO Y REGULACI\u00d3N DEIMPLEMENTACI\u00d3N DE CONFERENCIA INTERNACIONAL PARA EL CAMBIO CLIM\u00c1TICO (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12485-05", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE FINANCIAMIENTO Y REGULACI\u00d3N DEIMPLEMENTACI\u00d3N DE CONFERENCIA INTERNACIONAL PARA EL CAMBIO CLIM\u00c1TICO (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12485-05)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que establece el financiamiento, regula la ejecuci\u00f3n y dicta otras normas para la implementaci\u00f3n de la Conferencia Internacional para el Cambio Clim\u00e1tico, denominada COP 25. Diputados informantes de las comisiones de Hacienda y de Medio Ambiente y Recursos Naturales son los se\u00f1ores Alejandro Santana y Sebasti\u00e1n Torrealba, respectivamente.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 6\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 20 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2. -Informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7 de este bolet\u00edn de sesiones.-Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda. Documentos de la Cuenta N\u00b0 8 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra la ministra del Medio Ambiente, se\u00f1ora Carolina Schmidt.La se\u00f1ora SCHMIDT, do\u00f1a Carolina (ministra del Medio Ambiente).- Se\u00f1or Presidente, saludo a todos los diputados y, particularmente, a las diputadas presentes, porque, a pesar de todos los esfuerzos que hemos hecho, todav\u00eda son pocas y queremos que haya m\u00e1s.Sin duda, ser sede de la COP25, el evento m\u00e1s importante en el mundo de la acci\u00f3n clim\u00e1tica, es un tremendo desaf\u00edo. Es un desaf\u00edo econ\u00f3mico -sabemos qu\u00e9 recursos se requieren para poder realizarlo-, un desaf\u00edo log\u00edstico -conversamos sobre las necesidades que tenemos para realizar un evento de la magnitud de la que estamos hablando-, pero por sobre todo -en esto quiero ser categ\u00f3rica- un gran desaf\u00edo de convocatoria y de unidad para generar consensos que nos permitan avanzar con m\u00e1s ambici\u00f3n en la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. Es un desaf\u00edo mayor, pero es un desaf\u00edo que vale la pena, porque Chile, si bien es un peque\u00f1o emisor de gases de efecto invernadero, es uno de los pa\u00edses m\u00e1s vulnerables ante el cambio clim\u00e1tico. Chile cumple con siete de los nueve criterios de vulnerabilidad. Ello hace que avanzar con m\u00e1s decisi\u00f3n en la lucha contra el cambio clim\u00e1tico sea justamente algo que es imperioso instalar. Y este desaf\u00edo es una oportunidad \u00fanica para hacerlo. Lo hemos dicho aqu\u00ed: es un privilegio que hoy podamos estar discutiendo en esta sala uno de los desaf\u00edos mayores que enfrentamos en la humanidad, como es la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. Tenemos que lograr que la COP25 sea una oportunidad para involucrar a la ciudadan\u00eda y para generar conciencia de la importancia de avanzar en estas materias. S\u00ed, es dif\u00edcil avanzar. Por eso, para lograrlo, se requiere convocar a todos. En ese sentido, entre los objetivos principales de la COP25 deben considerarse el generar la oportunidad para involucrar a la ciudadan\u00eda; el generar la oportunidad para involucrar al mundo cient\u00edfico; el generar la oportunidad para que este sea un tema de Estado en el que nos convoquemos a avanzar, y el generar la oportunidad para unir al mundo, para avanzar m\u00e1s r\u00e1pido. El desaf\u00edo es enorme en t\u00e9rminos de la capacidad que tengamos no solo de congregar y convencer a los actores m\u00e1s importantes del mundo, sino tambi\u00e9n de avanzar con mayor ambici\u00f3n en cambiar nuestro planeta. Tambi\u00e9n necesitamos dar se\u00f1ales concretas de avances en nuestro pa\u00eds, y esta es una oportunidad para fijarnos metas m\u00e1s altas. Es una oportunidad para avanzar en la elaboraci\u00f3n de una institucionalidad que nos permita combatir el cambio clim\u00e1tico, en la elaboraci\u00f3n de una ley marco sobre cambio clim\u00e1tico que permita que este asunto ya no est\u00e9 sujeto a la buena voluntad de los ministros, de los sectores, de los municipios o de las regiones. La idea es contar con una normativa que establezca tanto facultades como obligaciones para avanzar ante el cambio clim\u00e1tico. Es una tremenda oportunidad para generar lo que m\u00e1s necesita nuestro pa\u00eds: medidas de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, que es ya una realidad. Necesitamos tener mapas de vulnerabilidad que nos permitan avanzar en nuestro ordenamiento territorial para generar las medidas que requerimos para adaptarnos al cambio clim\u00e1tico. Por lo tanto, es fundamental que seamos capaces de involucrar a todos; no puede quedar nadie afuera. Lo ha dicho el secretario general de las Naciones Unidas: si queremos avanzar m\u00e1s r\u00e1pido, necesitamos m\u00e1s ambici\u00f3n y, por tanto, involucrar a m\u00e1s actores en la lucha contra el calentamiento global. En ese sentido, involucrar al sector privado s\u00ed es fundamental. Todos tenemos que unirnos para avanzar con mayor decisi\u00f3n.Ahora, lo que m\u00e1s requerimos para avanzar con decisi\u00f3n es voluntad pol\u00edtica y compromiso al m\u00e1s alto nivel. Por eso, quiero festejar el compromiso del Presidente Pi\u00f1era de avanzar con este desaf\u00edo mayor que significa tener la cumbre y la presidencia de la COP en nuestro pa\u00eds.Este compromiso y esta voluntad pol\u00edtica del m\u00e1s alto nivel son los que hoy veo en esta C\u00e1mara, no solo para aprobar, ojal\u00e1 un\u00e1nimemente, los recursos, sino tambi\u00e9n para buscar acuerdos que nos permitan elaborar soluciones concretas ante el cambio clim\u00e1tico. Agradezco a todos y a cada uno la colaboraci\u00f3n que han manifestado.Avanzar en llevar a la ciudadan\u00eda esta materia es una labor a la cual convoco a todos, para que, unidos, podamos juntar los consensos necesarios para que este sea un tema en nuestro pa\u00eds y en el mundo.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Cerrado el debate.Ha concluido el tiempo destinado al Orden del D\u00eda.Los se\u00f1ores diputados y las se\u00f1oras diputadas que no alcanzaron a hacer uso de la palabra pueden insertar sus discursos en el Bolet\u00edn de Sesiones.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Despachado el proyecto al Senado.-Aplausos.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1028", "942", "1070", "803", "1029", "1048", "1071", "1010", "837", "865", "1001", "968", "981", "1049", "1072", "1011", "1031", "1050", "1073", "810", "984", "991", "952", "925", "985", "1051", "1075", "1012", "1032", "945", "920", "970", "1033", "1053", "897", "971", "1034", "1054", "1076", "1013", "937", "74", "898", "815", "850", "1055", "1002", "972", "986", "875", "1077", "1015", "1036", "1056", 0, "1016", "1037", 0, "1078", "973", "1038", "1058", "1079", "1017", "987", "879", "957", "974", "855", "1059", "1003", "1018", "1039", "1061", "1080", "1019", "856", "946", "1005", "931", "1040", "1062", "1082", "1020", "172", "1063", "1006", "975", "1043", "1064", "961", "1022", "989", "1065", "1084", "976", "1044", "999", "1085", "1023", "1045", "1067", 0, "1024", "1046", "1000", "963", 0, "862", "1068", "1086", "827", "1047", "1069", "1087", "1027"], "abstencion": ["872", "1083"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3736", "Estado": "Celebrada"}, "22": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-16T10:38:13", "Numero": "15", "Fecha Termino": "2019-04-16T14:30:13", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "TRATADO INTEGRAL Y PROGRESISTA DE ASOCIACI\u00d3N TRANSPAC\u00cdFICOENTRE AUSTRALIA, BRUN\u00c9I DARUSSALAM, CANAD\u00c1, LOS ESTADOS UNIDOS MEXICANOS, JAP\u00d3N, MALASIA, NUEVA ZELANDA, LA REP\u00daBLICA DE CHILE, LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da, LA REP\u00daBLICA DE SINGAPUR Y LA REP\u00daBLICASOCIALISTA DE VIETNAM, Y LAS CARTAS INTERCAMBIADAS EN ELCONTEXTO DEL MISMO, TODOS SUSCRITOS EN SANTIAGO, CHILE, EL 8 DE MARZO DE 2018 (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12195-10", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3744", "Estado": "Celebrada"}, "23": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-05-08T19:04:17", "Numero": "23", "Fecha Termino": "2019-05-08T20:53:17", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3768", "Estado": "Celebrada"}, "24": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-05T10:33:14", "Numero": "34", "Fecha Termino": "2019-06-05T14:49:14", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "FLEXIBILIZACI\u00d3N DE INSTRUMENTOS FINANCIEROS PARA CIERRE DEFAENAS E INSTALACIONES MINERAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "12324-08", "detalle": "FLEXIBILIZACI\u00d3N DE INSTRUMENTOS FINANCIEROS PARA CIERRE DEFAENAS E INSTALACIONES MINERAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 12324-08) El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica la ley N\u00b0 20.551, que regula el cierre de las faenas e instalaciones mineras. De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, la discusi\u00f3n de este proyecto se limitar\u00e1 a cinco minutos por cada bancada. Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda es el se\u00f1or Juan Luis Castro. Antecedentes:-Proyecto del Senado, sesi\u00f3n 11\u00aa de la presente legislatura, en jueves 4 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 3. -Informe de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda, sesi\u00f3n 20\u00aa de la presente legislatura, en jueves 25 de abril 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 5.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Antes de cerrar el debate, damos la palabra al ministro de Miner\u00eda, se\u00f1or Baldo Prokurica.El se\u00f1or PROKURICA (ministro de Miner\u00eda) [de pie].- Se\u00f1ora Presidenta, por su intermedio agradezco a los integrantes de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados por el apoyo que han dado al proyecto, y tambi\u00e9n a la Sala, por el debate que se ha producido, que ha sido muy enriquecedor. Sin duda, las opiniones vertidas han ido generando aportes para esta iniciativa, que es una idea que el gobierno del Presidente Pi\u00f1era busca sacar adelante.No obstante, me parece importante despejar algunas dudas.Algunos se\u00f1ores diputados han planteado que el proyecto beneficiar\u00e1 a la gran miner\u00eda; no es as\u00ed, porque la gran miner\u00eda ya tiene resuelto el problema de la garant\u00eda para el cierre de faenas. Por otra parte, este proyecto tampoco involucra a la peque\u00f1a miner\u00eda, porque las garant\u00edas solo se exigen para proyectos que exploten m\u00e1s de 10.000 toneladas.Por lo tanto, como bien plantearon algunos se\u00f1ores diputados, la iniciativa est\u00e1 dirigida especialmente a la mediana miner\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9? Porque, como se ha expresado durante el debate, la miner\u00eda, como cualquier actividad econ\u00f3mica, remueve material y, por tanto, genera condiciones que al t\u00e9rmino de un proyecto deben volver a su estado normal, a una situaci\u00f3n que no implique peligro para la gente. No deben quedar contaminantes, materiales que puedan escurrir, y eso debe estar garantizado.En ese sentido, quiero decir al diputado Ren\u00e9 Alinco, al igual que a los diputados de la Regi\u00f3n de Coquimbo, que en sus regiones pueden encontrar claros ejemplos de lo que ocurre cuando no se realiza un cierre de faenas adecuado, que es lo que queremos evitar con este proyecto de ley.Se\u00f1ora Presidenta, en el pa\u00eds hay faenas mineras que han quebrado sin tener recursos suficientes para garantizar un cierre de faenas como corresponde, por lo cual han dejado esa responsabilidad al Estado. Esta es la situaci\u00f3n de la minera El Toqui y de la minera Dayton, esta \u00faltima ubicada en la Regi\u00f3n de Coquimbo.Por eso, algunos se\u00f1ores diputados plantearon muy bien que esta es una nueva alternativa, una posibilidad m\u00e1s para garantizar el cierre de faena, a trav\u00e9s de un seguro, porque no elimina las anteriores. Lo que hace el proyecto es ofrecer una alternativa m\u00e1s a la mediana miner\u00eda, para que pueda liberar parte importante de los recursos que tiene inmovilizados para estos fines.Voy a entregar una informaci\u00f3n que me parece muy clarificadora: hay 3.300 millones de d\u00f3lares paralizados en boletas de garant\u00eda, y no son solo de empresas privadas, porque Codelco tiene 1.100 millones de d\u00f3lares inmovilizados por esta causa. Asimismo, a quienes con toda raz\u00f3n plantearon la importancia de la Empresa Nacional de Miner\u00eda, debo decirles que la Enami tiene m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares paralizados como consecuencia de estas garant\u00edas.Se\u00f1ora Presidenta, las medianas empresas no tienen todos los recursos que quisieran y no tienen absoluta libertad en esta materia. Es m\u00e1s, muchas de ellas tienen copada su capacidad crediticia para generar boletas de garant\u00eda.En el marco del presente debate, una se\u00f1ora diputada plante\u00f3 la necesidad de apoyar a la mediana miner\u00eda en el sentido de que hay cincuenta proyectos que tienen su resoluci\u00f3n de impacto ambiental aprobada, no obstante lo cual no han podido partir sus labores de explotaci\u00f3n. Al menos la mitad de esos proyectos podr\u00edan iniciar sus faenas si no tuvieran la carga de entregar estas boletas de garant\u00eda, que significan muchos recursos.Si no hacemos nada y dejamos las cosas tal como est\u00e1n, en 2023 tendremos 8.000 millones de d\u00f3lares paralizados, situaci\u00f3n que este proyecto resuelve por la v\u00eda del establecimiento de un seguro de primer llamado, de manera que no suceder\u00e1 lo que dijo aqu\u00ed un se\u00f1or diputado, en el sentido de que las compa\u00f1\u00edas de seguros se van a correr, no van a cumplir. Esta nueva opci\u00f3n tiene exactamente el mismo riesgo que el sistema actual, pues no hay posibilidades de negarse a pagar, porque se trata del primer llamado.Lo atractivo de esta alternativa es que evita que se repita el problema que afecta hoy a dos regiones del pa\u00eds, en que medianas empresas mineras han quebrado porque no tienen garantizado su cierre de faenas, por lo cual es el Estado el que termina haci\u00e9ndose cargo de las tareas de cierre.Tambi\u00e9n, y con toda raz\u00f3n, los parlamentarios de las regiones donde hay peque\u00f1a y mediana miner\u00eda han planteado su preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n que vive ese sector. Al respecto, quiero se\u00f1alar que nunca ha habido tantos recursos para apoyar a la peque\u00f1a y a la mediana miner\u00eda como los que considera destinar el gobierno del Presidente Pi\u00f1era. A la Regi\u00f3n de Atacama, donde se concentra mayoritariamente la actividad de la peque\u00f1a miner\u00eda, se destinar\u00e1n 14.000 millones de pesos para su apoyo, lo que se har\u00e1 a trav\u00e9s del Fondo Nacional de Desarrollo Regional. A ellos debemos adicionar el apoyo al sector con los recursos del Pamma.En el a\u00f1o y meses que llevamos de gobierno hemos bajado en 30 por ciento las p\u00e9rdidas de la Empresa Nacional de Miner\u00eda y hemos implementado un sistema de transparencia muy requerido por los mineros, quienes se quejan porque, seg\u00fan se\u00f1alan, les cambian las leyes. Por ello, hemos instalado 328 c\u00e1maras en todos los planteles de la Enami, para asegurar mayor transparencia y evitar situaciones que significan p\u00e9rdidas para los peque\u00f1os productores. En el caso de una denuncia que hubo en la Regi\u00f3n de Atacama, espec\u00edficamente respecto de la planta Manuel Antonio Matta, presentamos una querella en contra del proveedor y despedimos a los funcionarios que incurrieron en malas pr\u00e1cticas.Conozco lo que sucede en la peque\u00f1a y mediana miner\u00eda, pues durante mi largo periodo como parlamentario siempre defend\u00ed al sector, que es extraordinariamente importante para algunas regiones, tal como plantearon aqu\u00ed varios se\u00f1ores diputados, en especial para las 44 localidades que no tienen otras fuentes de ingresos. Debemos considerar que la peque\u00f1a miner\u00eda gasta todos sus recursos en el lugar donde funciona y contrata mano de obra local, lo que demuestra su compromiso con las regiones y localidades donde opera. Adem\u00e1s, anuncio que abriremos nuevos poderes compradores. Es por ello que estamos iniciando los trabajos para cumplir una promesa de hace mucho tiempo, como es la construcci\u00f3n de una planta de c\u00e1todos en el sector de Barriles, para que los mineros del norte tambi\u00e9n puedan entregar ah\u00ed su producci\u00f3n. Otro proyecto es el de Chanc\u00f3n, en la Regi\u00f3n de O\u2019Higgins, y estamos reforzando algunas iniciativas en las regiones de Antofagasta y Atacama, que sacaremos adelante.No tenemos ninguna duda en cuanto a que este proyecto ayudar\u00e1 a la mediana miner\u00eda y evitar\u00e1 que tengamos pasivos ambientales de los cuales nadie se hace cargo, pues eso genera que, al final, sea el Estado el que deba disponer los recursos necesarios, financieros y humanos, para recuperar las zonas afectadas.Queremos una miner\u00eda responsable que cumpla con sus responsabilidades de cuidado del medio ambiente, porque, de lo contrario, los proyectos mineros no se podr\u00e1n llevar adelante.Para finalizar, agradezco una vez m\u00e1s a las se\u00f1oras diputadas y a los se\u00f1ores diputados de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda por su apoyo y el enriquecimiento del proyecto, originado en el debate de la iniciativa en esa instancia, de donde surgieron nuevas ideas. Asimismo, agradezco el respaldo de la Sala de la C\u00e1mara de Diputados.He dicho.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "660", "999", "1010", "837", "865", "1067", "923", "982", "1049", "1069", "1011", "1030", "1050", "893", "810", "1031", "866", "1072", "925", "984", "1052", "1073", "926", "985", "869", "952", "811", "1032", "945", "953", "970", "843", "1053", "1075", "971", "850", "1054", "1076", "1014", "986", "74", "898", "815", "940", "1055", "1002", "1017", "1038", "875", "1078", "974", "987", "994", "1079", "1019", "855", 0, "1003", "931", "1040", "1058", "1080", "1021", "1041", "879", "1081", "975", "967", "1059", "908", "1022", "172", "1061", "1005", "976", "989", "995", "1082", "1023", "1045", "885", "913", "1024", "1046", "946", "1084", 0, "862", "1063", "1085", "1026", "1047", "1064", 0, "1028", "942", "1065", "963"], "abstencion": ["1016", "1056", "1062", "1015", "1044"], "no": ["936", "991", "920", "803", "1034", "1051", "897", "1012", "848", "872", "1077", "1013", "937", "993", "957", "972", "1035", "1000", "1006", "973", "1036", "1068", "1083", "1020", "1037", "1070", "961", "827", "856", "1071", "1086", "981", "1043", "950", "1087", "1033", "1048", "1001"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "PROTECCI\u00d3N DE HUMEDALES URBANOS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "11256-12", "detalle": "PROTECCI\u00d3N DE HUMEDALES URBANOS (Segundo tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11256-12)El se\u00f1or VENEGAS (Presidente accidental).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en segundo tr\u00e1mite constitucional y segundo reglamentario, originado en moci\u00f3n, que modifica diversos cuerpos legales con el objeto de proteger los humedales urbanos.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los jefes de los comit\u00e9s parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1n cinco minutos a cada se\u00f1ora diputada o se\u00f1or diputado.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales es el se\u00f1or Amaro Labra.Antecedentes:-Segundo informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales, sesi\u00f3n 21\u00aa de la presente legislatura, en martes 7 de mayo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 13. -El primer informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales, se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 17\u00aa de la presente legislatura, en jueves 18 de abril 2019.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1028", "1047", "1069", "1009", "1029", "942", "1070", "803", "837", "1048", "1071", "1010", "981", "660", "893", "968", "982", "865", "950", "923", "1030", "1049", "1001", "1011", "1031", "1050", "1072", "810", "984", "866", "1073", "925", "985", "991", "952", "926", "1032", "1051", "953", "1012", "843", "1052", "920", "811", "1033", "869", "897", "970", "936", "945", "1076", "971", "1034", "1053", "898", "1013", "848", "872", "1002", "1014", "937", "1054", "1077", "815", "850", "74", "1078", "972", "986", "1055", "1079", "1015", "1035", "875", "957", "1016", "1036", "993", "1003", "973", "940", "994", "1080", "1017", "1037", "1056", "1081", "974", "1038", 0, "908", "1019", "987", "1058", "1005", "931", "855", "879", "1082", "1020", "856", "1059", "1006", "1021", "1041", "1061", "1083", "975", "967", "885", "961", "1022", "172", "1062", "913", "976", "1043", "1063", "1084", "1023", "989", "1064", "1085", "1024", "1044", "1065", 0, 0, "1045", "1067", "963", "1026", "1046", "1000", "1086", "827", "862", "1068", "1087"], "abstencion": ["999", "1075"], "no": ["995"]}}}}, "Id_sesion": "3779", "Estado": "Celebrada"}, "25": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-06-05T19:34:02", "Numero": "35", "Fecha Termino": "2019-06-05T21:43:32", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3780", "Estado": "Celebrada"}, "26": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-02T10:34:45", "Numero": "45", "Fecha Termino": "2019-07-02T14:14:15", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "EXIGENCIA DE REMOCI\u00d3N DE SEDIMENTOS A TITULARES DE CONCESIONES DE ACUICULTURA PARA CULTIVO DE ESPECIES EX\u00d3TICAS(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12050-21", "detalle": "EXIGENCIA DE REMOCI\u00d3N DE SEDIMENTOS A TITULARES DE CONCESIONES DE ACUICULTURA PARA CULTIVO DE ESPECIES EX\u00d3TICAS(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12050-21) El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley N\u00b0 18.892, General de Pesca y Acuicultura, con el objeto de exigir la remoci\u00f3n de sedimentos a los titulares de concesiones de acuicultura para el cultivo de especies ex\u00f3ticas.De conformidad con los acuerdos adoptados hoy por los Comit\u00e9s Parlamentarios, se destinar\u00e1 una hora y media para la discusi\u00f3n de este proyecto y los discursos ser\u00e1n de hasta 5 minutos.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos es el se\u00f1or Boris Barrera.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 66\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en  martes 4 de septiembre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 34.-Informe de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos, sesi\u00f3n 126\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 16 de enero de 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 7.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos para su discusi\u00f3n particular.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "982", "1050", "950", "1009", "1030", "866", "1001", "803", "984", "1051", "1072", "1010", "1032", "1052", "952", "968", "843", "869", "953", "923", "1033", "945", "1075", "1011", "1034", "1053", "920", "810", "937", "1054", "897", "925", "850", "74", "1076", "926", "986", "875", "898", "1012", "1035", "993", "1002", "811", "1036", "994", "1077", "970", "1037", "1056", 0, "971", "1038", 0, "1078", "1014", "987", "1058", "1079", "815", "855", "879", "957", "1015", "856", "1059", "1003", "1016", "1040", "1060", "1080", "973", "1042", "1061", "908", "1017", "967", "995", "1005", "974", "172", "885", "1082", "1018", "1043", "946", "1006", "931", "1044", "1062", 0, "1020", "1045", "1064", "1083", "1021", "1046", "1065", "913", "1023", "862", "999", "1084", "1024", "1047", "1067", "1085", 0, "942", "1000", 0, "1026", "1048", "1068", "963", "827", "660", "1069", "1086", "1028", "865", "1071", "1087", "981", "1049", "893"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE TENDIDO A\u00c9REO DE CABLES(Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "9511-12", "detalle": "REGULACI\u00d3N DE TENDIDO A\u00c9REO DE CABLES(Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 9511-12)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde tratar las modificaciones incorporadas por el Senado en el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00b0 18.168, General de Telecomunicaciones, para regular el tendido de cables a\u00e9reos.De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s Parlamentarios adoptados hoy, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1n cinco minutos a cada diputado y diputada, y el plazo para solicitar votaciones separadas vencer\u00e1 a las 12.00 horas de hoy.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 42\u00aa de la  presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 19 de junio  2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 4.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- En nombre de la Mesa, saludo en el d\u00eda de su cumplea\u00f1os a quien fuera por largo tiempo nuestro colega en la C\u00e1mara de Diputados, el actual ministro de Miner\u00eda, se\u00f1or Baldo Prokurica.\u00a1Feliz cumplea\u00f1os, ministro!(Aplausos)Tiene la palabra el diputado Javier Macaya.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1030", "1050", "893", "1009", "984", "866", "950", "803", "1032", "991", "1001", "1010", "843", "1051", "1072", "968", "1033", "1052", "952", "923", "1034", "869", "953", "1011", "937", "945", "1075", "810", "850", "1053", "920", "925", "986", "1054", "897", "926", "1035", "74", "1076", "1012", "1036", "875", "898", "811", "1037", "993", "1002", "970", "1038", "994", "1077", "971", "987", "1056", 0, "1014", "855", 0, "1078", "815", "856", "1058", "1079", "1015", "1040", "879", "957", "1016", "1041", "1059", "1003", "973", "1042", "1060", "1080", "1017", "967", "1061", "908", "974", "172", "995", "1005", "1018", "1043", "885", "1082", "931", "1044", "946", "1006", "1020", "1045", "1062", 0, "1021", "1046", "1064", "1083", "1023", "862", "1065", "913", "1024", "1047", "999", "1084", 0, "942", "1067", "1085", "1026", "1048", "1000", 0, "827", "660", "1068", "963", "1028", "865", "1069", "1086", "981", "1049", "1071", "1087", "982"], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO EXPRESO DEL OLOR COMO AGENTE CONTAMINANTE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10268-12", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3790", "Estado": "Celebrada"}, "27": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-07-02T18:34:29", "Numero": "46", "Fecha Termino": "2019-07-02T20:05:30", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3791", "Estado": "Celebrada"}, "28": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-09T10:35:05", "Numero": "49", "Fecha Termino": "2019-07-09T14:02:05", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "AUMENTO DE SANCIONES AL CONTRABANDO DE TABACO Y SUS DERIVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12215-05", "detalle": "AUMENTO DE SANCIONES AL CONTRABANDO DE TABACO Y SUS DERIVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12215-05)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional y segundo reglamentario, iniciado en moci\u00f3n, que modifica el decreto con fuerza de ley N\u00b0 30, de 2004, del Ministerio de Hacienda, sobre Ordenanza de Aduanas, en materia de sanciones al contrabando de tabaco y sus derivados.De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s adoptados el hoy, se destinar\u00e1 una hora para el debate de la iniciativa, sin considerar el tiempo del informe, y las intervenciones ser\u00e1n de cinco minutos.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Hacienda es el se\u00f1or Patricio Melero.Antecedentes:-Segundo informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 47\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 3 julio de 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 5. -El primer informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 36\u00aa de la presente legislatura, en jueves 6 de junio de 2019.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el subsecretario de Hacienda, se\u00f1or Francisco Moreno Guzm\u00e1n.El se\u00f1or MORENO (subsecretario de Hacienda).- Se\u00f1or Presidente, por su intermedio saludo a todos los diputados y diputadas presentes en el hemiciclo, especialmente a los diputados autores del proyecto. Me refiero a la diputada Paulina N\u00fa\u00f1ez y al diputado Ram\u00f3n Galleguillos, quienes presentaron esta iniciativa que tiene por objeto endurecer las penas al contrabando de tabaco y sus derivados.En el Ministerio de Hacienda, en conjunto con el Servicio Nacional de Aduanas, hemos estimado que se trata de un importante proyecto de ley, que, sin duda, apoyamos como Ejecutivo. Tanto es as\u00ed que, durante su tramitaci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Hacienda de esta Corporaci\u00f3n, presentamos una indicaci\u00f3n para establecer mecanismos que dieran coherencia al aumento de las penas que se estaban proponiendo.Solamente quiero plantear dos puntos y despu\u00e9s hacer un peque\u00f1o resumen del proyecto, sin perjuicio de lo que los parlamentarios ya han se\u00f1alado y de lo que se mencion\u00f3 en el informe.En primer lugar, como Ejecutivo estamos preocupados por el aumento del contrabando de cigarrillos. Para se\u00f1alar esto cabe exhibir las cifras. En 2015, el n\u00famero de especies incautadas por el Servicio Nacional de Aduanas alcanz\u00f3 a los 516.000 cartones, con una evasi\u00f3n fiscal que alcanz\u00f3 a los 18.162.000 d\u00f3lares, mientras que en 2018 -es decir, tres a\u00f1os despu\u00e9s-, se incautaron 1.074.000 cartones, que se valoraron en 44 millones de d\u00f3lares.Sin lugar a dudas, existe un aumento del contrabando de cigarrillos, de tabaco y de sus derivados, al que queremos, de alguna manera, poner coto.Resumir\u00e9 la estructura del proyecto en cuatro puntos.En primer lugar, la iniciativa establece que para los delitos de contrabando y fraude, cuando se trate de mercanc\u00eda afecta a tributaci\u00f3n especial, como es el caso de los cigarrillos, para determinar la cuant\u00eda del contrabando y el valor de la multa correspondiente, el valor de la mercanc\u00eda objeto del delito estar\u00e1 compuesto por el valor aduanero -esto es muy importante- m\u00e1s los impuestos, el flete y los seguros. Es decir, por el valor CIF -costo, seguro y flete-, m\u00e1s el valor de los impuestos, las tasas y grav\u00e1menes que correspondan.\u00bfQu\u00e9 suced\u00eda antes de esta modificaci\u00f3n legal? El valor de la mercanc\u00eda era extremadamente peque\u00f1o porque solo obedec\u00eda al valor CIF, que alcanza porcentualmente al 7 por ciento del valor final. Por lo tanto, la sanci\u00f3n monetaria que se establec\u00eda en casos de contrabando no dec\u00eda relaci\u00f3n alguna con el valor de venta a p\u00fablico de la cajetilla de cigarrillo. Eso es algo que estamos cambiando a trav\u00e9s de este proyecto, lo que nos parece sumamente importante.En segundo lugar, se repone la sanci\u00f3n penal al contrabando de especies de un valor menor a 10 unidades tributarias mensuales, aplic\u00e1ndole en principio solo una pena de multa de una a cinco veces el valor de las mercanc\u00eda. En caso de reincidencia del contrabando de tabaco y sus derivados, cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n estamos considerando, se aplicar\u00e1 la misma multa y una pena de presidio menor en su grado m\u00ednimo. De esta forma se vuelve a penalizar el contrabando de especies por un valor inferior a 10 UTM, pero, considerando la discusi\u00f3n efectuada en la Comisi\u00f3n de Hacienda, se le aplicar\u00e1 una sanci\u00f3n menor a la que se propon\u00eda para el contrabando de mercader\u00edas por un valor entre 0 y 25 UTM, dejando solo la pena corporal para los casos de reincidencia. Un tercer punto que me gustar\u00eda subrayar dice relaci\u00f3n con el establecimiento de que, en el caso de las mercader\u00edas sometidas a tributaci\u00f3n especial cuyo valor sea inferior a 10 UTM, el Servicio Nacional de Aduanas pueda renunciar al ejercicio de la acci\u00f3n penal, pero solamente -repito- en casos que digan relaci\u00f3n con contrabando de cigarrillos cuyo valor sea igual o menor a 10 UTM y nunca por valores superiores. \u00bfCu\u00e1ndo se va a dar este caso? Cuando el contribuyente pague una multa, tal como ocurre en el caso del contrabando de mercanc\u00edas que no est\u00e1n sujetas a tributaci\u00f3n especial o adicional. En este caso, la multa estar\u00e1 constituida por el valor aduanero de las mercanc\u00edas m\u00e1s los impuestos, tasas y grav\u00e1menes que proceda aplicar, como se\u00f1al\u00e9 reci\u00e9n. Por \u00faltimo, esta iniciativa establece que, en caso de reincidencia en el contrabando de mercader\u00edas sobre 10 UTM, o de contrabando de mercader\u00eda sujeta a tributaci\u00f3n especial, como los cigarrillos, la pena corporal va a aumentar en un grado. Sin lugar a dudas, es una medida de disuasi\u00f3n que esperamos que tenga un efecto inmediato una vez que esta ley comience a regir.De esta forma se desalienta la formaci\u00f3n de bandas que se dediquen al contrabando, como lo hemos visto en algunas regiones de nuestro pa\u00eds, ya que la reincidencia, adem\u00e1s de un aumento en la sanci\u00f3n pecuniaria, tendr\u00e1 una mayor sanci\u00f3n penal. Como Ejecutivo volvemos a reiterar nuestro apoyo a esta iniciativa. Nos parece que va en una l\u00ednea correcta para frenar el contrabando de tabaco y de sus derivados, y otorgar a la justicia las herramientas necesarias para restringir esta situaci\u00f3n que afecta a todos.Muchas gracias.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Con la venia de la Sala, se facultar\u00e1 a la Secretar\u00eda para adecuar el nombre del proyecto al contenido que acaba de aprobarse.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "865", "893", "803", "981", "1049", "950", "1010", "982", "1050", "1001", "968", "1030", "866", "1072", "923", "1031", "991", "1073", "1011", "984", "1052", "952", "810", "985", "945", "1074", "925", "843", "1054", "953", "926", "1034", "74", "1075", "1012", "848", "1055", "920", "811", "937", "875", "897", "970", "850", "993", "1076", "971", "986", "994", "898", "1013", "940", 0, "1002", "1014", "855", "879", "1077", "815", "856", "1059", 0, "973", "1040", "1060", "1078", "1017", "1041", "1061", "1079", "974", "1042", "995", "957", "1019", "967", "885", "1003", "931", "172", "946", "1080", "1020", "1043", "1062", "908", "1021", "989", "1064", "1005", "975", "1044", "1065", "1082", "1022", "1045", "999", 0, "976", "1046", "1066", "1083", "1024", "862", "1067", "961", 0, "1047", "1000", "913", "827", "942", "1069", "1084", "1027", "1048", "1070", 0, "1028", "660", "1071", "963", "1029"], "abstencion": [], "no": ["1023", "1058", "1085", "1018", "987", "1063"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "REDUCCI\u00d3N DE EXIGENCIAS PARA CONVOCATORIA A PLEBISCITOSCOMUNALES Y DETERMINACI\u00d3N DE SU CAR\u00c1CTER VINCULANTE(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12136-06", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3794", "Estado": "Celebrada"}, "29": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-07-09T18:34:25", "Numero": "50", "Fecha Termino": "2019-07-09T20:58:25", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3795", "Estado": "Celebrada"}, "30": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-22T10:33:19", "Numero": "67", "Fecha Termino": "2019-08-22T12:15:22", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODERNIZACI\u00d3N A LEGISLACI\u00d3N TRIBUTARIA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12043-05", "detalle": "MODERNIZACI\u00d3N A LEGISLACI\u00d3N TRIBUTARIA(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12043-05)[Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde votar en general y en particular el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que moderniza la legislaci\u00f3n tributaria.Antecedentes:-El informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda se  rindi\u00f3  en la sesi\u00f3n 65\u00aa de la presente legislatura, en  mi\u00e9rcoles 21 de agosto de 2019 y su debate  continu\u00f3 en la sesi\u00f3n siguiente, habida en la  misma fechaEl se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado. -El se\u00f1or ministro de Hacienda declin\u00f3 hacer uso de la palabra, que hab\u00eda solicitado antes del inicio del Orden del D\u00eda, para responder al diputado Giorgio Jackson.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009", "1028", "942", "1066", "803", "1029", "660", "1067", "1010", "982", "865", "1069", "923", "1030", "1050", "893", "1011", "1031", "1052", "1072", "810", "984", "945", "952", "926", "985", "1053", "953", "811", "1032", "1054", "1075", "970", "843", "1055", "898", "971", "850", "875", "1079", "815", "940", "994", "1003", "1016", "1040", 0, "1080", "1017", "1041", "879", "1081", "1019", "1042", "1059", "908", "1021", "967", "1060", "1005", "1022", "172", "995", "1082", "976", "989", "946", 0, "1024", "1045", "1062", "913", 0, "1046", "1064", "1084", "1026", "862", "1065", 0, "1027", "1047", "999", "963"], "abstencion": [], "no": ["1008", "837", "1044", "1071", "968", "981", "1048", "950", "925", "1033", "1049", "1001", "1012", "936", "991", "1073", "1013", "1034", "1051", "1074", "1014", "848", "869", "920", "972", "937", "74", "897", "1015", "986", "993", "1077", "973", "1035", "1056", 0, "974", "1036", "1058", "957", "1018", "1037", "1061", "1006", "1020", "1038", "885", "1083", "975", "987", "1063", "1085", "1023", "855", "1000", "1086", "827", "1043", "1070", "1087"]}}}}, "Id_sesion": "3812", "Estado": "Celebrada"}, "31": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-02T10:05:31", "Numero": "81", "Fecha Termino": "2019-10-02T14:12:02", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3826", "Estado": "Celebrada"}, "32": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-23T10:04:43", "Numero": "94", "Fecha Termino": "2019-10-23T16:31:43", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3839", "Estado": "Celebrada"}, "33": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-11-26T17:33:40", "Numero": "112", "Fecha Termino": "2019-11-26T20:17:10", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3857", "Estado": "Celebrada"}, "34": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-27T10:00:00", "Numero": "113", "Fecha Termino": "2019-11-27T15:48:22", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3858", "Estado": "Celebrada"}, "35": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-03T10:37:02", "Numero": "10", "Fecha Termino": "2019-04-03T15:12:14", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE APLICACIONES DE TRANSPORTE REMUNERADODE PASAJEROS Y DE PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11934-15", "detalle": "REGULACI\u00d3N DE APLICACIONES DE TRANSPORTE REMUNERADODE PASAJEROS Y DE PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11934-15)[Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en mensaje, que regula las aplicaciones de transporte remunerado de pasajeros y los servicios que se prestan a trav\u00e9s de ellas.Antecedentes: -La discusi\u00f3n del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 8\u00aa de la presente legislatura, en martes 2 de abril, ocasi\u00f3n en que se rindieron los informes de las comisiones de Obras P\u00fablicas, Transportes y Telecomunicaciones y de la de Hacienda.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Saludo a la ministra de Transportes y Telecomunicaciones, quien nos acompa\u00f1a en la Sala y que ha pedido iniciar este debate con su intervenci\u00f3n.Tiene la palabra la ministra de Transportes y Telecomunicaciones, se\u00f1ora Gloria Hutt.La se\u00f1ora HUTT, do\u00f1a Gloria (ministra de Transportes y Telecomunicaciones).- Se\u00f1or Presidente, entre ayer y hoy hemos podido escuchar las posturas de muchos de ustedes respecto del objetivo, contenidos y alcances del proyecto de ley que regula la provisi\u00f3n de servicios de transporte remunerado de pasajeros a trav\u00e9s de plataformas tecnol\u00f3gicas.Como contribuci\u00f3n a la discusi\u00f3n, quiero reforzar algunos puntos claves que me parece necesario aclarar nuevamente.Tanto el Ejecutivo como los integrantes de las dos comisiones que conocieron el proyecto de ley coincidieron en que el objetivo central es legislar para un mejor bienestar de las personas, aumentando las alternativas de viajes, la seguridad y la confiabilidad, mejorando en general el servicio y dando respuesta al evidente cambio que se manifiesta a diario en modalidades nuevas de servicios provistos mediante plataformas digitales.Se ha indicado aqu\u00ed que el proyecto de ley no deja tranquilos ni a unos ni a otros. A mi juicio, esa es una buena se\u00f1al. Nuestro objetivo no es dejar tranquilos a los gremios de taxis ni tampoco a las empresas que actualmente prestan los servicios fuera del marco legal. Nosotros trabajamos para las personas, para la mayor\u00eda ciudadana que manifiesta en forma contundente su coincidencia con la necesidad de regular las nuevas modalidades. Resulta muy inconveniente anteponer los intereses de grupos privados al de la ciudadan\u00eda. Por lo anterior, legislar para gremios determinados es tan da\u00f1ino para el inter\u00e9s general como hacerlo para las empresas proveedoras.Se ha indicado aqu\u00ed que los servicios mediante plataformas son ilegales, lo cual resulta obvio, puesto que nuestra tarea es establecer el marco legal que las regule.Se ha indicado que no tributan en Chile. Precisamente por eso el proyecto de ley establece que deben constituirse en Chile, por lo que en forma autom\u00e1tica se someter\u00e1n a la legislaci\u00f3n laboral y tributaria nacional. Se ha repetido que los servicios de plataformas fomentan la precariedad laboral; pero mientras m\u00e1s se demore la instalaci\u00f3n de un marco que regule las prestaciones, m\u00e1s precaria ser\u00e1 la situaci\u00f3n, toda vez que en la actualidad pr\u00e1cticamente no existen filtros de ingreso, por lo que dicha actividad se encuentra en la peor de las condiciones con el m\u00e1ximo de oferta potencial. Tambi\u00e9n se ha hablado de condiciones desiguales, lo cual es completamente cierto. Actualmente, las empresas proveedoras no incorporan en sus costos la profesionalizaci\u00f3n de los conductores, ni el costo de los seguros, ni los registros de los servicios. Operan con autos de menor tama\u00f1o y menor consumo. Al establecerse la operaci\u00f3n regulada, autom\u00e1ticamente los precios se ajustar\u00e1n y las personas recibir\u00e1n un mejor servicio, controlado y seguro. Su entrega tendr\u00e1 requisitos que, en rigor, son m\u00e1s exigentes que aquellos establecidos para los taxis, lo que empareja la cancha, sin duda. Se ha reiterado que habr\u00e1 un aumento en la cantidad de veh\u00edculos, sin un fundamento que sustente tal afirmaci\u00f3n. En efecto, la cantidad de veh\u00edculos en circulaci\u00f3n no ser\u00e1 mayor que la que existe actualmente, y la oferta actual es la m\u00e1xima posible. No hay incentivos a la compra de autom\u00f3viles; por el contrario, se establecen limitaciones a la cantidad que un mismo due\u00f1o puede inscribir.Se ha indicado que la demanda se reducir\u00e1, lo que va contra todas las proyecciones respaldadas con antecedentes s\u00f3lidos. La poblaci\u00f3n seguir\u00e1 concentrada en ciudades y ser\u00e1 cada vez m\u00e1s m\u00f3vil, lo que transformar\u00e1 el espacio urbano en un elemento escaso. As\u00ed, los modos compartidos, como el transporte p\u00fablico masivo o servicios en que un mismo autom\u00f3vil sea utilizado por m\u00e1s de una persona, solo crecer\u00e1n, reemplazando en forma acelerada el uso del autom\u00f3vil particular.Un error grave que puede cometerse en la planificaci\u00f3n del transporte es decidir con un sesgo por modo. El deber del planificador es anticiparse a las necesidades y responder a ellas con las soluciones m\u00e1s eficaces disponibles.Este proyecto de ley responde a una visi\u00f3n de las necesidades de las ciudades futuras, y asegura a todos un espacio en el mercado, sujeto a la provisi\u00f3n de un buen servicio. Los modos no mueren porque llega competencia. Mueren cuando se niegan a ver la realidad y prefieren la continuidad por sobre la adaptaci\u00f3n a condiciones cambiantes.El Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones tiene la mejor disposici\u00f3n para ayudar a los gremios en este cambio, y para ello ya trabaja en el desarrollo de bases que permitan licitar una plataforma dedicada a los taxistas nacionales. Su \u00e9xito est\u00e1 condicionado por la unidad del gremio, debido al volumen requerido para ser elegida como opci\u00f3n. No es imposible y esperamos que los proyectos piloto, actualmente en ejecuci\u00f3n en Iquique y en Temuco, sean exitosos y puedan extenderse en una modalidad similar en todo Chile.El proyecto de ley asegura no solo mejor servicio para todos; tambi\u00e9n perfecciona la fiscalizaci\u00f3n por medios digitales, haci\u00e9ndola m\u00e1s eficaz, permanente y con mayor cobertura.Por \u00faltimo, debo hacer un llamado a los gremios a mantener un nivel de conversaci\u00f3n decente. Al asumir mi cargo, jur\u00e9 cumplir mi tarea y tengo un encargo claro que he intentado llevar adelante con todas mis fuerzas. Esto no puede ser base para ser objeto de un trato vulgar y agresivo, en que se ha llegado a exponer en redes sociales informaci\u00f3n falsa sobre m\u00ed y mi familia, y datos personales de mis hijos, la direcci\u00f3n y el tel\u00e9fono de mi casa. Ninguna evidencia es m\u00e1s contundente que esa para respaldar la falta de argumentos respecto del proyecto de ley que manifiestan ciertos grupos de inter\u00e9s.Pido a los se\u00f1ores parlamentarios que decidan entre proteger a quienes se mueven en ese plano o apoyar las demandas de la gran mayor\u00eda de las personas, que solo aspiran a ver representadas sus necesidades y respondidas con normativa y gesti\u00f3n de buena calidad, y a la mayor\u00eda de los taxistas dispuestos a subirse a las oportunidades que abre el mundo digital, como nos consta por el trabajo que estamos haciendo con ellos.Por todo lo anterior, espero que se realice una reflexi\u00f3n fundada y que la mayoritaria votaci\u00f3n que el proyecto de ley obtuvo en las comisiones, pr\u00e1cticamente un\u00e1nime, se vea reflejada en la votaci\u00f3n en la Sala.Reitero la mejor disposici\u00f3n del ministerio que dirijo y de sus equipos t\u00e9cnicos para proveer antecedentes requeridos sobre los servicios de pasajeros y sus tendencias. Agradezco a las dos comisiones la tremenda disposici\u00f3n con que han trabajado y la buena integraci\u00f3n con que han analizado todas las necesidades, anteponiendo el bien de los pasajeros por sobre cualquier otro inter\u00e9s.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos y manifestaciones en las tribunas.El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- Tiene la palabra la ministra de Transportes y Telecomunicaciones, se\u00f1ora Gloria Hutt.La se\u00f1ora HUTT, do\u00f1a Gloria (ministra de Transportes y Telecomunicaciones).- Se\u00f1or Presidente, es muy importante considerar lo que acaba de se\u00f1alar el diputado Jackson. Lo primero que me llama la atenci\u00f3n es que en ninguna parte de su intervenci\u00f3n haya mencionado a los pasajeros, a los usuarios. Se refiri\u00f3 a la forma en que funcionan las empresas, pero no al inter\u00e9s de los usuarios, que es lo que estamos defendiendo con este proyecto de ley.Lo segundo que deseo plantear es que la precariedad laboral proviene como consecuencia directa de la no regulaci\u00f3n de este tipo de aplicaciones electr\u00f3nicas. Mientras m\u00e1s tiempo pase sin que se establezcan filtros para ingresar a este mercado, as\u00ed como sin ning\u00fan control sobre las empresas que las operan, sin poder acceder a ellas, sin que tengan un RUT en Chile, sin que paguen impuestos, sin que tengan los mismos costos que el resto, dif\u00edcilmente vamos a resolver la precariedad laboral.Por otra parte, cabe se\u00f1alar que si la forma de viajar es esta, cada pa\u00eds debe decidir qu\u00e9 normas establece para dicha modalidad. Se puede tener el mercado completamente abierto, como hasta ahora, sin control alguno, permitiendo a este tipo de aplicaciones competir en forma desleal, o se pueden imponer restricciones para que la competencia se haga en forma m\u00e1s ordenada, pero siempre anteponiendo el inter\u00e9s de los usuarios.He dicho.-Aplausos.El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- Tiene la palabra el diputado Ren\u00e9 Manuel Garc\u00eda.El se\u00f1or GARC\u00cdA (don Ren\u00e9 Manuel).- Se\u00f1or Presidente, aprovecho de saludar a la se\u00f1ora ministra.La verdad es que me alegra mucho que los diputados presentes en la Sala escuchen a los miembros de la comisi\u00f3n. Nuestro partido y otros partidos tienen diputados de sus filas en distintas comisiones, y uno escucha su parecer porque son parlamentarios especializados. Todos los integrantes de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica, a pesar de que puedan tener algunas divergencias, han se\u00f1alado que votar\u00e1n favorablemente el proyecto. Eso significa que fue un proyecto trabajado, consensuado, que se ha tramitado lo mejor posible. A pesar de ello, tenemos algunas dudas. Claro que las tenemos; de hecho todo el mundo puede tener alguna duda.La pregunta es si Uber se ir\u00e1 si no se aprueba este proyecto de ley; pero la cuesti\u00f3n es otra: Uber vino para quedarse.Entonces, \u00bfqu\u00e9 debemos hacer los parlamentarios y, en este caso, la ministra de Transportes y Telecomunicaciones? Regular a quienes est\u00e1n entrando en la competencia, y es lo que estamos haciendo.Los taxistas dijeron: \u201cNo queremos que exista competencia desleal\u201d, y de eso se trata el proyecto: de regular esos dos \u00e1mbitos de este transporte de pasajeros.Por ejemplo, se ha respetado a cabalidad a los taxis y a los colectivos. Ning\u00fan conductor de Uber, aunque quiera hacerlo, puede usar las pistas exclusivas. Los taxis s\u00ed las pueden ocupar.(Manifestaciones en las tribunas)Se\u00f1or Presidente, no legislo para treinta personas que est\u00e1n en las tribunas, sino para los m\u00e1s de 35.000 taxistas que existen en Chile y que est\u00e1n reclamando sus derechos, a los cuales estamos tratando de proteger lo mejor posible con esta futura ley. \u00a1Esa es la verdad!Cuando uno elabora una ley, nunca todos est\u00e1n de acuerdo; pero trataremos de hacer lo mejor posible.Hay un aspecto que me llama la atenci\u00f3n. Para evitar que quiebre una empresa, propuse fijar una tarifa piso. Eso lo he dicho siempre.(Aplausos)Fui el primero que lo dije en la comisi\u00f3n, por una raz\u00f3n muy simple -no es capricho m\u00edo-: si no se fija una tarifa piso, lo m\u00e1s probable es que las empresas m\u00e1s potentes quiebren a la empresa m\u00e1s chica, porque cobran precios menores a los que corresponde. Por ejemplo, si se fija un precio de 10.000 o 20.000 pesos, todos pueden estar de acuerdo, pero no todas las empresas pueden resistir una tarifa de 200 pesos. Las grandes empresas van a cobrar mucho menos hasta que quiebre la peque\u00f1a empresa y despu\u00e9s establecer\u00e1n los precios que quieran.Entonces, justamente estamos otorgando las condiciones necesarias a los trabajadores, a las personas que manejan taxis y los veh\u00edculos Uber, pero tambi\u00e9n a los usuarios, que son una parte importante. Si no resguardamos y no protegemos a los usuarios, estaremos liquidados.\u00bfQu\u00e9 se pretend\u00eda hacer? Establecer una l\u00ednea elitista para que solo utilizaran el servicio los se\u00f1ores que tienen tarjeta de cr\u00e9dito. En ese sentido, podr\u00edamos decir que est\u00e1bamos trabajando para el banco, porque quienes no tienen tarjeta de cr\u00e9dito no iban a poder usar este servicio de transporte, que es mucho m\u00e1s barato, que pasa por el barrio y que se puede llamar en caso de urgencia.Nosotros dijimos: \u201cNo, se\u00f1or. Todo el mundo tiene derecho a usar el servicio, con tarjeta de cr\u00e9dito o con dinero. Eso es la igualdad de condiciones\u201d. Eso pretende hacer este proyecto.\u00bfPor qu\u00e9 no puede acceder la gente sin tarjeta? Muchos taxistas nos se\u00f1alaron que usar tarjeta de cr\u00e9dito tambi\u00e9n los protege como choferes, porque si la gente sabe que andan sin dinero, no los van a asaltar. O sea, tambi\u00e9n empezamos a actuar en materia de seguridad.En cuanto a los derechos de los trabajadores, indudablemente estamos de acuerdo. \u00bfC\u00f3mo no vamos a estar de acuerdo? Pero hay dos tipos de trabajadores. Por un lado, tenemos a los se\u00f1ores con tres, cuatro, cinco o diez taxis que tienen choferes, los cuales deben estar resguardados por todas las leyes laborales que exigen los contratos de trabajo. Ahora, si la persona que maneja el auto es el propio due\u00f1o, l\u00f3gicamente podr\u00e1 imponerse o resguardar su futuro, su jubilaci\u00f3n, como independiente. Esa es cosa de cada uno.Por eso, creemos que este es un buen proyecto, pues establece una regulaci\u00f3n que no exist\u00eda. En estos momentos cualquiera hace lo que quiere. Incluso m\u00e1s, ha habido peleas, y algunos murieron en esas peleas por defender cada uno su parcela. Por lo tanto, es importante este paso que est\u00e1 dando el gobierno.Ahora, este proyecto no trata de regular un tema nuevo, pues se trat\u00f3 de regular con un proyecto en el gobierno de la Presidenta Bachelet. Dicha iniciativa tuvo un tropiezo y luego se empez\u00f3 de nuevo su tramitaci\u00f3n. Se escuch\u00f3 a todos los gremios. \u00a1A todos! Estuvimos m\u00e1s de ocho meses en audiencias y creo que logramos lo mejor posible en este proyecto.Si vemos que la iniciativa tiene alg\u00fan defecto -indudablemente, puede tenerlo-, lo podemos corregir. No tenemos ning\u00fan problema en eso.Los autos van a cumplir las normas que se establezcan, y Uber y quienes trabajen en las plataformas van a estar resguardados: deber\u00e1n estar identificados, tener un letrerito cuando est\u00e9n trabajando; o sea, la gente va a entender perfectamente.Ahora, no echemos la culpa a los taxistas o a los conductores de Uber de los asaltos y de los robos, pues han ocurrido en todas partes, incluso en los microbuses de Red. En todos los gremios hay buenos y malos.Tenemos la conciencia tranquila, pues la comisi\u00f3n ha trabajado a conciencia. Prueba de ello es que todos los miembros de la comisi\u00f3n han decidido que van a votar a favor el proyecto.Por lo tanto, les hago una sola recomendaci\u00f3n: escuchen a las personas que trabajaron en el proyecto con los gremios y con la ministra, y vamos a llegar al mejor entendimiento.Por lo menos yo, respeto siempre el informe de las comisiones t\u00e9cnicas, que son las llamadas a pautear en la Sala lo que debe hacer cada bancada.He dicho.-Aplausos.El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- Ha concluido su tiempo, se\u00f1or diputado.Tiene la palabra la ministra de Transportes y Telecomunicaciones, se\u00f1ora Gloria Hutt.La se\u00f1ora HUTT, do\u00f1a Gloria (ministra de Transportes y Telecomunicaciones).- Se\u00f1or Presidente, quiero hacer algunos comentarios espec\u00edficos en relaci\u00f3n con las intervenciones pronunciadas y establecer algunos compromisos que me parece importante dejar como parte de esta discusi\u00f3n.Entiendo que el proyecto anterior estuvo un tiempo largo en tramitaci\u00f3n y que avanz\u00f3, si no me equivoco, hasta el art\u00edculo N\u00b0 4. No voy a juzgar la gesti\u00f3n, pues cada gobierno se hace responsable de lo que le corresponde. Sin embargo, creo que ten\u00eda un problema que provoc\u00f3 que se demorara en avanzar, cual es que abordaba demasiados temas simult\u00e1neamente. Cuando uno trata de regular congesti\u00f3n, contaminaci\u00f3n y adem\u00e1s el mercado de las aplicaciones, la respectiva iniciativa puede pasar mucho m\u00e1s tiempo de lo que estuvo ese proyecto; incluso m\u00e1s, en nuestro caso, podr\u00edamos pasar dos a\u00f1os m\u00e1s discutiendo.Por lo tanto, nuestra opci\u00f3n fue simplificar, no ignorar los otros problemas, que ciertamente necesitan ser abordados. Ahora tenemos un problema urgente, que ustedes mismos reiteradamente han planteado: la informalidad, la ilegalidad en que operan estas plataformas, la precarizaci\u00f3n laboral y el hecho de que cualquier auto, de cualquier tama\u00f1o y de cualquier caracter\u00edstica, puede hacerse parte de estas plataformas. Se trata de una materia que no est\u00e1 regulada.Por lo tanto, este proyecto pretende ordenar, regular; establecer condiciones de veh\u00edculos por lo menos iguales a las de los taxis, y establecer condiciones que igualen los costos de operaci\u00f3n y que hagan reales las condiciones por las cuales las tarifas sean mucho menos manipulables.Asimismo, la tecnolog\u00eda permite manejar informaci\u00f3n que nunca ha estado disponible en el Ministerio de Transportes para analizar este mercado. Es m\u00e1s, el sistema digital y el proyecto de ley exigen la entrega de informaci\u00f3n al ministerio, con lo cual nosotros podemos hacer el seguimiento de todo lo que ocurra en ese mercado, tal como podemos hacer un seguimiento de tarifas y detectar los casos de competencia desleal, o detectar casos en que los tiempos de trabajo son excesivos. Cabe recordar que cuando una empresa extranjera se establece en Chile queda sujeta a toda la normativa tributaria y laboral que rige para las empresas nacionales.Este tipo de trabajo no est\u00e1 regulado en nuestros c\u00f3digos, por lo que es una discusi\u00f3n que est\u00e1 teniendo lugar ahora. No podr\u00eda imaginar un pa\u00eds desarrollado que avance a partir de la precariedad laboral, por lo que no puedo estar m\u00e1s de acuerdo en la necesidad de ordenar ese aspecto, porque nos va a permitir contar con informaci\u00f3n suficiente para hacer una propuesta de mejoramiento laboral en estas plataformas.Por otro lado, cuando hablamos de igualdad de condiciones y establecemos condiciones laborales para las plataformas, debemos tener conciencia y tener en cuenta que las establecemos tambi\u00e9n para el mercado de taxis.Respecto de algunas intervenciones en particular, el diputado Pepe Auth aparentemente escuch\u00f3 la mitad de lo que dije, porque se refiri\u00f3 a resguardar los intereses de los taxistas. Al respecto, expres\u00e9 que no era conveniente resguardar los intereses de cualquier gremio, tal como no es conveniente resguardar los intereses de las empresas por sobre el inter\u00e9s de los usuarios. Quiero reiterar esa frase completa, porque no me parece que sea adecuado cambiarle el sentido.Asimismo, quiero que se cuente con el ministerio para hacer estos seguimientos y para entregar informaci\u00f3n a trav\u00e9s de los reglamentos que acompa\u00f1an a la ley, lo que permitir\u00e1 hacer trabajo segregado por regiones, por ejemplo, para ajustar oferta y demanda, para controlar la congesti\u00f3n y contaminaci\u00f3n, y, en esa l\u00ednea, establecer tipolog\u00eda de veh\u00edculos. Lo digo porque cuando uno va a regiones y ve la forma en que se desplazan las personas, se da cuenta de que en unas y otras las necesidades son completamente distintas. Por lo tanto, esa informaci\u00f3n nos va a permitir una mucho mejor regulaci\u00f3n y una amplia y significativamente mejor fiscalizaci\u00f3n.En la actualidad tenemos un problema de recursos y de disponibilidad de fiscalizadores, porque la fiscalizaci\u00f3n se hace a mano. En este caso, podemos tener seguimiento completo de todo el funcionamiento del sistema, el que nos permitir\u00e1 tambi\u00e9n una mejor fiscalizaci\u00f3n.En raz\u00f3n de lo anterior, comprometo la entrega de informaci\u00f3n, la que podemos poner a disposici\u00f3n como parte del mismo sistema, sea para conocimiento p\u00fablico, sea para seguimiento, sea para control del funcionamiento de estas operaciones.Creemos que es importante que los veh\u00edculos que operan en las aplicaciones sean regulados a trav\u00e9s de plazos, no de n\u00fameros, porque al establecer un n\u00famero empieza a haber injusticias, pues alguien arbitrariamente decide qui\u00e9n est\u00e1 dentro y qui\u00e9n est\u00e1 fuera. Es m\u00e1s, no conozco ning\u00fan sistema que est\u00e9 cerrado en esa forma que no haya generado riqueza para personas individuales sin aportar ning\u00fan beneficio a los usuarios.En consecuencia, lo mejor que podemos hacer es dejar en libertad a los conductores, operadores y empresas para inscribirse o no, cumpliendo todos los requisitos que este proyecto de ley establece, los que, por lo dem\u00e1s, fueron aprobados en forma pr\u00e1cticamente un\u00e1nime en las comisiones de Transportes y de Hacienda.Muchas gracias, se\u00f1or Presidente.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1ores diputados, para aquellos a quienes no les aparece en el sistema la minuta de votaci\u00f3n, hago presente que se est\u00e1 sometiendo a votaci\u00f3n en general el inciso cuarto del art\u00edculo 12, que ha sido calificado como norma de ley org\u00e1nica constitucional.Aunque no es habitual hacerlo, y ya que el se\u00f1or diputado no ha podido leerlo en el informe que est\u00e1 publicado desde que se dio cuenta del proyecto, aclaro que la norma en cuesti\u00f3n es la que da competencia de las infracciones cometidas en la \u201cley Uber\u201d al juez de polic\u00eda local de la comuna en que se haya cometido la infracci\u00f3n.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Por no haber sido objeto de indicaciones, queda aprobado tambi\u00e9n en particular, con la misma votaci\u00f3n, dej\u00e1ndose constancia de haberse alcanzado el quorum constitucional requerido, con la salvedad de la letra c) del art\u00edculo 4, del inciso primero del art\u00edculo 7, del inciso segundo del art\u00edculo 15, respecto de los cuales se han renovado indicaciones; de las indicaciones renovadas que incorporan nuevas letras e incisos al articulado del proyecto, y de un nuevo art\u00edculo transitorio, las que se votar\u00e1n a continuaci\u00f3n.Votaci\u00f3n particular.Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n de las diputadas se\u00f1oras Jenny \u00c1lvarez y Daniella Cicardini, y de los diputados se\u00f1ores Gast\u00f3n Saavedra, Karim Bianchi y Jorge Sabag, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n de las honorables diputadas y los honorables diputados tiene por objeto agregar en la letra c) del art\u00edculo 4, antes del punto y coma, la frase \u201cu oficinas de atenci\u00f3n al p\u00fablico\u201d.-Durante la votaci\u00f3n:La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el diputado Ren\u00e9 Saffirio.El se\u00f1or SAFFIRIO.- Se\u00f1ora Presidenta, aparecen ocho indicaciones en la pantalla, de manera que solicito que el se\u00f1or Secretario General nos indique el n\u00famero de la que vamos a votar.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1or diputado, tal como lo se\u00f1al\u00f3 la se\u00f1ora Presidenta, estamos votando la indicaci\u00f3n n\u00famero 1.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, estoy leyendo la indicaci\u00f3n. Es posible que en el pupitre electr\u00f3nico no aparezca como n\u00famero 1, pero est\u00e1 la minuta de votaci\u00f3n, la cual fue publicada con bastante anticipaci\u00f3n. Si ustedes entienden que lo que estoy leyendo es \u201cPara agregar en la letra c) del art\u00edculo 4, antes del punto y coma, la frase \u201cu oficinas de atenci\u00f3n al p\u00fablico.\u201d, es m\u00e1s que clara la indicaci\u00f3n que se est\u00e1 votando.Entend\u00ed que la consulta del diputado Saffirio dec\u00eda relaci\u00f3n con la minuta de votaci\u00f3n. En todo caso, tendr\u00e9 a la vista los documentos de la tabla, para indicarles tambi\u00e9n a qu\u00e9 n\u00famero corresponde dentro de las indicaciones publicadas en el pupitre electr\u00f3nico.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Recogemos su propuesta, se\u00f1or diputado. Pediremos al se\u00f1or Secretario que entregue detalles sobre lo que estamos votando.Corresponde votar la letra c) del art\u00edculo 4 en los t\u00e9rminos aprobados por la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas.Tiene la palabra la diputada Jenny \u00c1lvarez.La se\u00f1ora \u00c1LVAREZ (do\u00f1a Jenny).- Se\u00f1ora Presidenta, no sabemos qu\u00e9 es lo que se estaba votando.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- El se\u00f1or Secretario reiterar\u00e1 la informaci\u00f3n respecto de esta \u00faltima votaci\u00f3n.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- En la votaci\u00f3n anterior su se\u00f1or\u00eda y otros diputados pidieron agregar, en la letra c) del art\u00edculo 4, propuesto por la comisi\u00f3n que us\u00eda integra, que se refiere a mantener de manera permanente a disposici\u00f3n de los usuarios medios de comunicaci\u00f3n para consultas, reclamos o denuncias, \u201cu oficinas de atenci\u00f3n al p\u00fablico\u201d.Esa parte se rechaz\u00f3. Por lo tanto, ahora tenemos que votar el texto original propuesto por la comisi\u00f3n t\u00e9cnica, que es la de Obras P\u00fablicas -que usted integra-, cuya letra c) se\u00f1ala: \u201cMantener de manera permanente a disposici\u00f3n de los usuarios medios de comunicaci\u00f3n para consultas, reclamos o denuncias.\u201d.Eso se va a votar, se\u00f1ora diputada. La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde votar la indicaci\u00f3n renovada de la diputada Daniella Cicardini, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Esta indicaci\u00f3n renovada, consignada con el n\u00famero 3 -lo se\u00f1alo para que los se\u00f1ores diputados puedan seguirla-, tiene por objeto incorporar una nueva letra e) en el art\u00edculo 4, pasando la actual a ser f), del siguiente tenor: \u201ce) No exceder el n\u00famero de veh\u00edculos autorizados para prestar el servicio, en virtud de lo establecido en el reglamento respectivo;\u201d.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde votar la siguiente indicaci\u00f3n renovada de las diputadas Jenny \u00c1lvarez y Daniella Cicardini, y de los diputados Gast\u00f3n Saavedra, Karim Bianchi y Jorge Sabag, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- En la indicaci\u00f3n renovada, la cual hace referencia a las EAT inscritas en el registro, las que deben cumplir con diversos requisitos, los diputados y diputadas proponen agregar la siguiente nueva letra f) al art\u00edculo 5: \u201cf) Efectuar el cobro por sus servicios solo mediante medios electr\u00f3nicos.\u201d.-Durante la votaci\u00f3n:El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Hago presente a las se\u00f1oras diputadas y a los se\u00f1ores diputados que la indicaci\u00f3n est\u00e1 publicada con el n\u00famero 6.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Para que resuelva la duda de la diputada Jenny \u00c1lvarez, tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1ora diputada, de conformidad con lo que establece el Reglamento de la Corporaci\u00f3n, cualquier diputado tiene derecho a renovar indicaciones con las firmas respectivas. Efectivamente, su se\u00f1or\u00eda y otros diputados no han renovado esta indicaci\u00f3n al igual que otras que tambi\u00e9n han sido renovadas, pero los autores originales de la indicaci\u00f3n son ustedes y est\u00e1n consignados con sus nombres en el informe. Para que todos sepan, la \u00fanica manera de identificar la indicaci\u00f3n es que se renueve la que present\u00f3 la autora original.Entiendo que usted y los dem\u00e1s diputados pueden votar en contra de algo que ya vot\u00f3 en contra en la comisi\u00f3n, sin que eso genere alg\u00fan problema.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Se ha renovado una indicaci\u00f3n de la diputada Daniella Cicardini, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para reemplazar, en el inciso primero del art\u00edculo 7, la frase \u201c, y exhibir un distintivo que re\u00fana las caracter\u00edsticas que \u00e9ste determine y cuyo uso ser\u00e1 obligatorio\u201d por \u201c, y exhibir una placa patente de diferente color que re\u00fana las caracter\u00edsticas que \u00e9ste determine y cuyo uso ser\u00e1 obligatorio.\u201d.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Se ha renovado una indicaci\u00f3n del diputado Jaime Mulet, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n tiene por objeto agregar un nuevo inciso segundo al art\u00edculo 7, del siguiente tenor:\u201cEl Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones establecer\u00e1, por resoluci\u00f3n fundada, el n\u00famero de veh\u00edculos que podr\u00e1n inscribirse en el registro se\u00f1alado en la letra d) del art\u00edculo 2\u00b0 de esta ley por cada regi\u00f3n. Dicho n\u00famero no podr\u00e1 exceder el 50 % de los taxis inscritos, incluyendo sus sub-modalidades, en la regi\u00f3n de que se trate.\u201d.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Se ha renovado una siguiente indicaci\u00f3n de la diputada Daniella Cicardini y del diputado Jaime Mulet, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n tiene por finalidad incorporar en el inciso segundo del art\u00edculo 15, a continuaci\u00f3n de la frase \u201ctecnol\u00f3gicos o administrativos\u201d, la siguiente frase: \u201cUna tarifa base neta para todos los veh\u00edculos que operan en las EAT, que no puede ser inferior al 70 % de la tarifa ya regulada; por su parte las EAT no podr\u00e1n cobrar una comisi\u00f3n superior al 15 % de la tarifa bruta al conductor,\u201d.-Durante la votaci\u00f3n:La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Se ha renovado una indicaci\u00f3n del diputado Jaime Mulet, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para incorporar los siguientes incisos cuarto y quinto al art\u00edculo 15: \u201cEl Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones establecer\u00e1 los par\u00e1metros para la determinaci\u00f3n de la tarifa base neta que se cobre para los veh\u00edculos particulares que presten el servicio de transporte remunerado de pasajeros mediante el uso de las aplicaciones inscritas por las EAT, que deber\u00e1 regirse por el rango de precios establecidos por el panel de expertos del art\u00edculo 14 de la ley N\u00ba 20.378, que crea el subsidio nacional para el transporte p\u00fablico de pasajeros. Tal par\u00e1metro de precios se deber\u00e1 establecer de forma diferenciada por cada una de las regiones tomando en consideraci\u00f3n la geograf\u00eda y la cantidad de veh\u00edculos autorizados que prestan el servicio de transporte p\u00fablico de pasajeros.Con todo, las tarifas que se determinen y regulen para los cobros mediante el uso de estas aplicaciones no podr\u00e1n ser inferiores a las que se encuentran reguladas y establecidas para los taxis en todas sus modalidades y, en aquellas regiones en que no exista regulaci\u00f3n de tarifas, \u00e9stas no podr\u00e1n ser inferiores a las tarifas exigidas para la Regi\u00f3n Metropolitana.\u201d.-Durante la votaci\u00f3n:La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1or diputado, no voy a discutir la ley con usted; solamente voy a leer el art\u00edculo 25, inciso segundo, de la Ley Org\u00e1nica Constitucional del Congreso Nacional:\u201cLa declaraci\u00f3n de inadmisibilidad puede ser hecha por el Presidente de la C\u00e1mara respectiva o de una comisi\u00f3n, de propia iniciativa o a petici\u00f3n de alg\u00fan miembro de la Corporaci\u00f3n, en cualquier momento de la discusi\u00f3n del proyecto.\u201dLa se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n de la diputada Daniella Cicardini, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Esta indicaci\u00f3n es para incorporar un nuevo art\u00edculo tercero transitorio, del siguiente tenor:\u201cSolo podr\u00e1 inscribirse en el registro de las EAT un n\u00famero de autom\u00f3viles equivalente al 50 por ciento de los taxis b\u00e1sicos inscritos en el registro de los servicios de transporte de pasajeros en cada regi\u00f3n del pa\u00eds, dentro del plazo de un a\u00f1o de entrada en vigencia de esta ley. Dicho porcentaje ser\u00e1 revisado cada 2 a\u00f1os contados desde la entrada en vigencia de la ley, seg\u00fan los disponga en el reglamento.\u201d", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1027", "1047", "1065", "803", "1029", "942", "999", "1010", "837", "1048", "1066", "968", "1030", "865", "1067", "923", "1031", "1049", "1069", "1011", "984", "1050", "893", "810", "985", "866", "1001", "925", "1032", "991", "1072", "926", "843", "1052", "952", "1012", "1034", "945", "953", "811", "850", "1053", "1075", "970", "1035", "1054", "920", "971", "940", "74", "898", "1013", "1038", "1055", "1078", "1014", "855", "875", "1079", "815", "856", "993", "1003", "1016", "1040", "994", "1080", "1017", "1041", 0, "1081", "1019", "1042", "879", "908", "1020", "967", "1059", "1005", "1021", "172", "1060", "1082", "1022", "1043", "1061", "1006", "976", "989", "995", 0, "1024", "1045", "885", "1084", 0, "1046", "946", 0, "1026", "862", "1062", "963", "827"], "abstencion": ["986", "1071", "1077", "931", "1044", "1073", 0, "975", "869", "1074", "1083", "981", "872", "897", "961", "936", "1056", "1002"], "no": ["1033", "1051", "950", "972", "848", "1058", "1076", "1015", "1036", "1064", "913", "974", "1037", "1000", "1085", "1018", "987", "1068", "1086", "1023", "1039", "1070", "1087"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DEL P\u00c1RRAFO 5\u00b0 DE LAS DISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY N\u00b0 21", "id": "12385-04", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DEL P\u00c1RRAFO 5\u00b0 DE LAS DISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY N\u00b0 21.091, SOBRE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR, Y OTRAS NORMASLEGALES (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12385-04)El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica el p\u00e1rrafo 5\u00ba de las disposiciones transitorias de la ley N\u00ba 21.091, sobre Educaci\u00f3n Superior, y otras normas legales.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n es el se\u00f1or Mario Venegas.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 126\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 16 de enero de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1. -Informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, sesi\u00f3n 7\u00aa de la presente legislatura, en jueves 21 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9.El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- En discusi\u00f3n el proyecto.Ofrezco la palabra.Ofrezco la palabra.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "865", "1071", "1009", "837", "1049", "893", "803", "981", "1050", "950", "1010", "1030", "866", "1001", "968", "1031", "991", "1072", "923", "984", "1051", "1073", "1011", "985", "1052", "952", "810", "1032", "869", "1074", "925", "843", "945", "953", "926", "1033", "1053", "1075", "1012", "1034", "872", "920", "811", "848", "1054", "897", "970", "850", "74", "1076", "971", "986", "1055", "898", "1013", "1035", "875", "1002", "1014", "1036", "993", "1077", "815", "940", "994", 0, "972", "1037", "1056", "1078", "1015", "1038", 0, "1079", "1016", "987", "1058", "957", "973", "855", "879", "1003", "1017", "1039", "1059", "1080", "974", "856", "1060", "1081", "1018", "1040", "1061", "908", "1019", "1041", "995", "1005", "931", "1042", "885", "1082", "1020", "967", "946", "1006", "1021", "172", "1062", 0, "975", "1043", "1064", "1083", "1022", "989", "1065", "961", "976", "1044", "999", "913", "1023", "1045", "1066", "1084", "1024", "1046", "1067", "1085", 0, "862", "1000", 0, "1026", "1047", "1068", "963", "827", "942", "1069", "1086", "1027", "1048", "1070", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "TIPIFICACI\u00d3N DEL DELITO DE ACOSO SEXUAL EN ESPACIOS P\u00daBLICOS(Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "7606-07 y 9936-07", "detalle": "TIPIFICACI\u00d3N DEL DELITO DE ACOSO SEXUAL EN ESPACIOS P\u00daBLICOS(Tercer tr\u00e1mite constitucional. Boletines Nos 7606-07 y 9936-07)El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- Corresponde tratar las modificaciones incorporadas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mociones refundidas, que modifica el C\u00f3digo Penal para tipificar el delito de acoso sexual en espacios p\u00fablicos.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 7\u00aa de la presente legislatura, en jueves 21 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 5.-Aplausos.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta).- Tiene la palabra la ministra de la Mujer y la Equidad de G\u00e9nero, se\u00f1ora Isabel Pl\u00e1 Jarufe.La se\u00f1ora PL\u00c1, do\u00f1a Isabel (ministra de la Mujer y la Equidad de G\u00e9nero).- Se\u00f1ora Presidenta, por su intermedio saludo a las diputadas y a los diputados presentes.Expondr\u00e9 muy sint\u00e9ticamente respecto de proyecto de ley que tipifica el delito de acoso sexual en espacios p\u00fablicos.Es importante se\u00f1alar que el gobierno del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era ha planteado entre sus prioridades una agenda de equidad de g\u00e9nero, dentro de la cual ocupa un lugar muy importante la modernizaci\u00f3n de nuestra legislaci\u00f3n para cerrar ventanas de impunidad en materia de violencia contra ni\u00f1as y mujeres. En ese contexto, tal como plantearon varios de los diputados que intervinieron, consideramos que el acoso sexual cruza la intimidad de una persona, por lo cual es tambi\u00e9n una expresi\u00f3n de violencia.El proyecto que hoy se votar\u00e1 en tercer tr\u00e1mite constitucional tiene su origen en dos mociones parlamentarias refundidas. El a\u00f1o pasado, el gobierno del Presidente Pi\u00f1era decidi\u00f3 poner urgencia a la iniciativa, lo que ha permitido que avance r\u00e1pidamente, con miras a terminar pronto su tramitaci\u00f3n. Se trata de una actualizaci\u00f3n impostergable de nuestra legislaci\u00f3n para sancionar el acoso sexual en espacios p\u00fablicos, conducta que hasta hace poco era tolerada, por lo cual se ve\u00eda como natural en nuestro pa\u00eds, no obstante afectar la dignidad de las v\u00edctimas y comprometer su derecho y su tranquilidad a circular por espacios p\u00fablicos.Hay cuatro elementos muy importantes en el marco regulatorio, en el marco jur\u00eddico en el que se funda este proyecto de ley:En primer lugar, los cambios son mociones coherentes con lo que dispone nuestra Constituci\u00f3n en su art\u00edculo 19, n\u00famero 1, en el que se reconoce el derecho a la vida y a la integridad f\u00edsica y ps\u00edquica de las personas, como, asimismo, en su n\u00famero 4, que establece el respeto a la honra de la persona y la de su familia.En segundo lugar, nuestra legislaci\u00f3n tiene un vac\u00edo que se hace cada d\u00eda m\u00e1s evidente, en la medida en que las nuevas generaciones, especialmente las de mujeres, exigen est\u00e1ndares de comportamiento m\u00e1s altos en el espacio p\u00fablico.En tercer lugar, la figura del acoso sexual hoy est\u00e1 \u00fanicamente contemplada en el C\u00f3digo del Trabajo, tras la publicaci\u00f3n de la ley N\u00ba 20.005, de 2005. El C\u00f3digo Penal, si bien contempla diversos delitos en relaci\u00f3n con acciones de connotaci\u00f3n sexual, no considera un tipo de car\u00e1cter residual que permita sancionar conductas como el acoso en lugares p\u00fablicos, por lo cual se suele utilizar el de \u201cofensas al pudor\u201d para sancionar estas conductas, contenido en el art\u00edculo 373 de ese cuerpo normativo.\u00bfQu\u00e9 propone b\u00e1sicamente el proyecto?Primero, incorpora un nuevo art\u00edculo 161-C al C\u00f3digo Penal, para sancionar con presidio menor en su grado m\u00ednimo y multa a quien capte los genitales u otra parte \u00edntima del cuerpo de otra persona con fines de significaci\u00f3n sexual en un lugar p\u00fablico y sin su consentimiento. A quien difunda registros de dichos hechos se le aumenta la pena, como tambi\u00e9n si la misma persona es la que capta y difunde.Segundo, el proyecto propone incorporar un inciso tercero al art\u00edculo 366 del C\u00f3digo Penal, referido a la figura del abuso sexual cuando esta se ejerce contra mayores de catorce a\u00f1os y se realice por sorpresa u otra maniobra que no suponga consentimiento de la v\u00edctima.Tercero, penaliza el acoso sexual en lugares p\u00fablicos o de libre acceso al p\u00fablico, cuando el autor, sin el consentimiento de la v\u00edctima, realiza un acto de significaci\u00f3n sexual capaz de provocar una situaci\u00f3n objetivamente intimidatoria, hostil o humillante.Se\u00f1ora Presidenta, quiero hacer una precisi\u00f3n, a fin de marcar la diferencia que existe entre esta moci\u00f3n y el mensaje que envi\u00f3 nuestro gobierno hace algunas semanas, el cual comenz\u00f3 a discutirse ayer en la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento, para tipificar el acoso por cualquier medio y que busca sancionar espacios de violencia en medios cibern\u00e9ticos.Ese mensaje propone una norma general en materia de acoso, que cubra todos los medios a trav\u00e9s de los cuales se pueda cometer esa conducta, con o sin significaci\u00f3n sexual. Esa es la gran diferencia con este proyecto de ley.En nombre del Ministerio de la Mujer y la Equidad de G\u00e9nero, quiero agradecer al Observatorio Contra el Acoso Callejero (OCAC) y, especialmente, a su presidenta, Maria Jos\u00e9 Guerrero, quien puso este tema en la agenda hace algunos a\u00f1os y contribuy\u00f3 a instalar un debate en torno a una conducta que era tolerada e invisibilizada en nuestro pa\u00eds.Tambi\u00e9n quiero agradecer y felicitar a los autores de las mociones que se fusionaron para dar origen a este proyecto de ley. Me refiero a los senadores Yasna Provoste, David Sandoval, y a las diputadas Alejandra Sep\u00falveda, Marcela Sabat, a quien env\u00edo un saludo muy especial pues lamentablemente no pudo estar presente hoy; Karol Cariola, Loreto Carvajal, Daniella Cicardini, Camila Vallejo; a los diputados Leopoldo P\u00e9rez, Alejandro Santana, Mat\u00edas Walker, Gabriel Boric, Giorgio Jackson, Vlado Mirosevic, a las exdiputadas Karla Rubilar y Clemira Pacheco, autoras de uno de los proyectos fusionados, y a los exdiputados Pedro Browne, Rojo Edwards y Nicol\u00e1s Monckeberg, hoy ministro del Trabajo y Previsi\u00f3n Social.Chile tiene un desaf\u00edo muy importante para lograr convertirnos en un pa\u00eds desarrollado integralmente: erradicar la violencia que afecta a ni\u00f1as, a mujeres y tambi\u00e9n a hombres, porque ellos tambi\u00e9n son v\u00edctimas de violencia, y lo aclaro para todas las personas que lo se\u00f1alan con cierta agresividad en las redes sociales. Sin embargo, la inmensa mayor\u00eda de las v\u00edctimas de agresiones, especialmente las que tienen connotaci\u00f3n sexual, son las ni\u00f1as y las mujeres. Por eso, nuestra protecci\u00f3n en pol\u00edticas p\u00fablicas y en legislaci\u00f3n es particularmente para ellas.El desaf\u00edo pasa por modernizar nuestras leyes, pero tambi\u00e9n se requiere un cambio cultural. Por eso, estamos trabajando con la ministra de Educaci\u00f3n, Marcela Cubillos, con el objeto de implementar una agenda de educaci\u00f3n no sexista o educaci\u00f3n con equidad de g\u00e9nero.Hace seis meses tambi\u00e9n comenzamos un trabajo con los guardias y otros funcionarios del Metro, que es el medio de transporte que moviliza a m\u00e1s personas en nuestro pa\u00eds, y durante los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a presentar un tel\u00e9fono para denunciar conductas de acoso sexual en ese espacio.Como pa\u00eds, estamos dando un paso muy importante al tipificar como delito el acoso sexual en espacios p\u00fablicos en nuestra legislaci\u00f3n. Estamos dando una se\u00f1al del valor que damos al respeto a la persona humana, respeto que se transgrede cada vez que alguien agrede la integridad y la dignidad de ni\u00f1as, adolescentes y mujeres de nuestro pa\u00eds.Desde el Ministerio de la Mujer y la Equidad de G\u00e9nero celebramos la pr\u00f3xima aprobaci\u00f3n de este proyecto de ley. Desde ya agradecemos el apoyo de todos los diputados y diputadas. Estoy segura de que a partir de la publicaci\u00f3n de la ley seremos un pa\u00eds m\u00e1s respetuoso y m\u00e1s seguro para las ni\u00f1as y las mujeres.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos.-o-El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- Para un punto de Reglamento, tiene la palabra la diputada Alejandra Sep\u00falveda.La se\u00f1ora SEP\u00daLVEDA (do\u00f1a Alejandra).- Se\u00f1or Presidente, solicito reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspender la sesi\u00f3n y, si es posible, que concurra el Presidente de la Corporaci\u00f3n.El se\u00f1or ASCENCIO (Presidente accidental).- Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspender la sesi\u00f3n.Se informar\u00e1 al Presidente de la Corporaci\u00f3n que se ha solicitado su concurrencia.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "865", "1071", "1009", "981", "1049", "893", "803", "1030", "1050", "950", "1010", "1031", "866", "1001", "968", "984", "991", "1072", "923", "985", "1051", "1073", "1011", "1032", "1052", "952", "810", "843", "869", "1074", "925", "1033", "945", "953", "926", "936", "1053", "1075", "1012", "1034", "872", "920", "811", "848", "1054", "897", "970", "850", "74", "1076", "971", "986", "1055", "898", "1013", "1035", "875", "1002", "1014", "1036", "993", "1077", "815", "940", "994", 0, "972", "1037", "1056", "1078", "1015", "1038", 0, "1079", "1016", "987", "1058", "957", "973", "855", "879", "1003", "1017", "1039", "1059", "1080", "974", "856", "1060", "1081", "1018", "1040", "1061", "908", "1019", "1041", "995", "1005", "931", "1042", "885", "1082", "1020", "967", "946", "1006", "1021", "172", "1062", 0, "975", "1043", "1064", "1083", "1022", "989", "1065", "961", "976", "1044", "999", "913", "1023", "1045", "1066", "1084", "1024", "1046", "1067", "1085", 0, "862", "1000", 0, "1026", "1047", "1068", "963", "827", "942", "1069", "1086", "1027", "1048", "1070", "1087", "1029"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3739", "Estado": "Celebrada"}, "36": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-11T10:03:42", "Numero": "14", "Fecha Termino": "2019-04-11T13:28:12", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M", "id": "12426-06", "detalle": "La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar con la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley N\u00b0 18.700, Org\u00e1nica Constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, para privilegiar la cercan\u00eda al domicilio del elector en la asignaci\u00f3n del local de votaci\u00f3n.Antecedentes:-La discusi\u00f3n del proyecto se inici\u00f3 en la  sesi\u00f3n 13\u00aa de la presente legislatura, en  mi\u00e9rcoles 10 de abril de 2019, oportunidad en  que se rindi\u00f3 el informe de la Comisi\u00f3n de  Gobierno Interior, Nacionalidad, Ciudadan\u00eda y  Regionalizaci\u00f3n.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Cerrado el debate.Ha concluido el tiempo del Orden del D\u00eda.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1027", "1050", "1001", "1009", "1029", "991", "1073", "803", "837", "1052", "952", "968", "981", "869", "1074", "1011", "1030", "1053", "920", "810", "984", "872", "897", "1012", "1032", "1054", "1076", "970", "1033", "1055", "898", "971", "848", "875", "1002", "1013", "986", "993", "1077", "815", "1035", "1056", 0, "972", "1037", 0, "957", "1015", "987", "1058", "1003", "1016", "856", "879", "908", "973", "1040", "1059", "1082", "974", "1042", "1060", "1006", "1018", "967", "946", 0, "1019", "172", "1063", "1083", "931", "1043", "999", "913", "1020", "1046", "1000", "1084", "1021", "1047", "1068", "1085", "975", "1048", "1069", "963", "1023", "660", "1071", "1086", "1026", "1049", "950", "1087", "827"], "abstencion": ["1044", "1061", "1080", "926", "942", "1065", "1081", "850", "865", "1066", "1005", "940", "74", "1072", 0, "989"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3743", "Estado": "Celebrada"}, "37": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-24T10:06:26", "Numero": "55", "Fecha Termino": "2019-07-24T13:57:26", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "NUEVO MECANISMO DE FINANCIAMIENTO PARA CAPACIDADESESTRAT\u00c9GICAS DE LA DEFENSA NACIONAL(Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "7678-02", "detalle": "NUEVO MECANISMO DE FINANCIAMIENTO PARA CAPACIDADESESTRAT\u00c9GICAS DE LA DEFENSA NACIONAL(Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 7678-02)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las modificaciones introducidas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que establece un nuevo mecanismo de financiamiento de las capacidades estrat\u00e9gicas de la defensa nacional. De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, el plazo para solicitar votaciones separadas e inscribirse para hacer uso de la palabra vence a las 12.00 horas de hoy.Diputada informante de la Comisi\u00f3n de Defensa Nacional es la se\u00f1ora Maya Fern\u00e1ndez.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 54\u00aa de la presente legislatura, en jueves 18 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 8.-Informe de la Comisi\u00f3n de Defensa. Documentos de la Cuenta N\u00b0 10 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspender la sesi\u00f3n. Tiene la palabra el diputado Jorge Sabag.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.Tiene la palabra el ministro de Defensa Nacional, se\u00f1or Alberto Espina.El se\u00f1or ESPINA (ministro de Defensa Nacional).- Se\u00f1ora Presidenta, en primer lugar, quiero expresar mi sincero agradecimiento por la forma en que la C\u00e1mara de Diputados ha abordado un tema de tanta importancia y trascendencia, como es el financiamiento de las Fuerzas Armadas de Chile.Felicito muy sinceramente a los integrantes de la Comisi\u00f3n de Defensa Nacional, porque en el d\u00eda de ayer, en una extensa sesi\u00f3n, tal como lo expres\u00e9 en esa oportunidad, hicieron preguntas absolutamente razonables, atingentes a esclarecer las dudas que existieron, sin que se produjera en ning\u00fan instante una descalificaci\u00f3n o una ofensa; por el contrario, hubo un leg\u00edtimo debate democr\u00e1tico, que enaltece a la C\u00e1mara de Diputados de Chile, a la que tuve el privilegio de pertenecer durante varios per\u00edodos.Agradezco a quienes intervinieron en la Sala por sus palabras de reconocimiento y apoyo. No obstante, quiero decirles que quien tiene que agradecerles es el gobierno, porque cuando se trata de proyectos de Estado, estos se pueden abordar siempre con una visi\u00f3n de futuro y de unidad, o con una visi\u00f3n de enfrentamiento, y no he visto a ning\u00fan diputado, hombre o mujer, que no haya hecho el mayor esfuerzo por contribuir a modernizar el sistema de financiamiento de nuestras Fuerzas Armadas. Quiero decirles que ustedes est\u00e1n -lo estamos todos- a pocos minutos de una coyuntura hist\u00f3rica en Chile. Son 60 a\u00f1os de un sistema de financiamiento de nuestras Fuerzas Armadas que no tiene ninguna justificaci\u00f3n. Lo correcto es que si este proyecto se inici\u00f3 en la C\u00e1mara de Diputados, termine en la C\u00e1mara de Diputados. Hace 9 a\u00f1os que se inici\u00f3 su tramitaci\u00f3n.No tiene sentido debatir por qu\u00e9 el proyecto en alg\u00fan momento no sigui\u00f3 avanzando. Lo que tiene sentido es mirar hacia adelante y darse cuenta de que ustedes van a inscribir sus nombres en la historia de Chile. Porque pasar\u00e1n las generaciones y se recordar\u00e1 que en un momento, con el voto de ustedes, se dio un paso trascendente en la modernizaci\u00f3n y en la decisi\u00f3n democr\u00e1tica del sistema de financiamiento de las Fuerzas Armadas de Chile.Quiero recordar que este proyecto fue aprobado un\u00e1nimemente en el Senado, despu\u00e9s de una revisi\u00f3n en las comisiones t\u00e9cnicas, y hacer presente que su discusi\u00f3n ayer en la Comisi\u00f3n de Defensa de la C\u00e1mara no fue apresurada, sino todo lo extensa que quisimos. Adem\u00e1s, destaco que la votaci\u00f3n a favor se produjo por dos razones: porque los diputados y diputadas se persuadieron de que era un buen proyecto, pero tambi\u00e9n -lo agradezco- porque detr\u00e1s de ello hubo un acto de confianza, porque hay compromisos que asum\u00ed en nombre del gobierno y que voy a cumplir. Por ejemplo, que una vez aprobada esta iniciativa, vamos a iniciar de inmediato el estudio de un proyecto de ley con la participaci\u00f3n -reitero, con la participaci\u00f3n- de los parlamentarios, que no son un mero buz\u00f3n, para sacar adelante, como dice este proyecto, una iniciativa que permita que el sistema de compras de las Fuerzas Armadas sea realizado por las autoridades civiles, como corresponde a un pa\u00eds democr\u00e1tico.\u00bfSe requiere el aporte a las Fuerzas Armadas en los aspectos t\u00e9cnicos? Por supuesto que se requiere. Se trata de instituciones que tienen prestigio y que est\u00e1n integradas por profesionales de alto nivel. Debemos sentirnos orgullosos de nuestras Fuerzas Armadas. Pero la decisi\u00f3n de las adquisiciones, gran parte de las cuales se hacen por las autoridades civiles, particularmente por los dos subsecretarios que me acompa\u00f1an, los se\u00f1ores Cristi\u00e1n de la Maza y Juan Francisco Galli, tenemos que institucionalizarla. Ese es el paso que tenemos que dar, y lo vamos a hacer, porque, como muchos de los diputados han dicho, estos procesos hay que concluirlos. Hay una transici\u00f3n pendiente en la modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas y hoy estamos dando un paso definitivo para terminar esa transici\u00f3n. Ello no es f\u00e1cil, ya que siempre hay detractores y personas que piensan que es m\u00e1s f\u00e1cil hacer las cosas como siempre se han hecho y que es m\u00e1s f\u00e1cil hacer vista gorda. Pero el deber que me ha pedido cumplir el Presidente de la Rep\u00fablica es considerar esta como una pol\u00edtica de Estado, que debe ser llevada por todos nosotros y que debe ser fruto de acuerdos. Porque los gobiernos pasar\u00e1n y todos abandonaremos nuestros cargos, pero lo que va a persistir es el prestigio de nuestras Fuerzas Armadas, que son parte esencial de la raz\u00f3n por la que tenemos capacidad de disuasi\u00f3n. Y el hecho de tener capacidad de disuasi\u00f3n es lo que nos permite ser un pa\u00eds pol\u00edticamente independiente. No todos los pa\u00edses pueden decir que tienen capacidad de disuasi\u00f3n para garantizar la independencia en la toma de sus decisiones.Ahora quiero hacer una exposici\u00f3n breve de los aspectos centrales del proyecto.En primer lugar, \u00bfqu\u00e9 estamos resolviendo? Estamos resolviendo del orden del 20 por ciento del presupuesto de las Fuerzas Armadas. El 80 por ciento restante ustedes lo debaten y discuten todos los a\u00f1os en la ley de Presupuestos. Lo que estamos debatiendo es el 20 por ciento, que corresponde a las capacidades estrat\u00e9gicas de las Fuerzas Armadas.\u00bfC\u00f3mo se financia ese 20 por ciento de las capacidades estrat\u00e9gicas? Hasta el d\u00eda de hoy, mediante el aporte de las ventas del cobre de Chile. Eso no tiene ning\u00fan fundamento. No hay ninguna raz\u00f3n para que las Fuerzas Armadas tengan que depender del precio de la venta del cobre. No hay ninguna raz\u00f3n para que el cobre de Chile y Codelco tengan que financiar a las Fuerzas Armadas, que debieran ser financiadas con los recursos de la naci\u00f3n. Probablemente en muchas de las operaciones que Codelco realiz\u00f3 en el exterior debe haber surgido para alguien la leg\u00edtima aprensi\u00f3n que lo llev\u00f3 a decir que cuando se cobraba el cobre chileno, se estaba financiando a nuestras Fuerzas Armadas, lo que es absurdo. En segundo lugar, no exist\u00eda ning\u00fan procedimiento de control del Parlamento sobre las capacidades estrat\u00e9gicas de Chile. \u00a1Ninguno! Con esta iniciativa estamos estableciendo, como dec\u00eda un se\u00f1or diputado, siete mecanismos de control, a los que me referir\u00e9 muy brevemente.Por lo tanto, dados los fundamentos que he se\u00f1alado, no tiene sentido la Ley Reservada del Cobre. No tiene sentido ni es justo, ni democr\u00e1tico, ni correcto que no exista fiscalizaci\u00f3n por la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y el Parlamento. Por eso se impulsa esta iniciativa legal que, como digo, lleva 9 a\u00f1os de tramitaci\u00f3n. En honor a la verdad, este proyecto fue un anhelo de varios de los entonces presidentes de nuestro pa\u00eds, y que hoy se materializa gracias al apoyo de ustedes.\u00bfQu\u00e9 pretendemos? Tener un financiamiento plurianual, estable, transparente y con amplios controles civiles y democr\u00e1ticos, que incluyan al Congreso y a la Contralor\u00eda.\u00bfCu\u00e1les son los pilares centrales? El financiamiento plurianual de las capacidades estrat\u00e9gicas. Quiero decirles que este no es un presupuesto, sino un fondo plurianual. Alguien se preguntar\u00e1 por qu\u00e9 se hace un fondo plurianual. Por una raz\u00f3n muy sencilla: porque las capacidades estrat\u00e9gicas, cuando se adquieren, requieren inversiones de mediano y largo plazos. Por lo tanto, se trata de un presupuesto que, aunque es debatido todos los a\u00f1os por el Parlamento -\u00a1todos los a\u00f1os!-, requiere tener un horizonte que permita realizar esas inversiones. Les quiero dar dos ejemplos. El primero de ellos es el buque ant\u00e1rtico: fue dise\u00f1ado durante el gobierno del Presidente Pi\u00f1era, adquirido por la entonces Presidenta Bachelet, sigue financi\u00e1ndose por el gobierno del Presidente Pi\u00f1era y lo va a inaugurar el pr\u00f3ximo Presidente de la Rep\u00fablica. Si no tenemos un fondo plurianual que nos permita proyectar esa inversi\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo lo hacemos?Y les pongo un tema mucho m\u00e1s concreto: la ciberdefensa ante la amenaza de los ciberataques. Estamos enfrentando a un enemigo poderos\u00edsimo que son los ciberataques. \u00bfC\u00f3mo podemos proyectar la inversi\u00f3n para actualizar nuestra tecnolog\u00eda, nuestra formaci\u00f3n de profesionales, para evitar los eventuales ciberataques que la infraestructura cr\u00edtica de Chile pueda recibir de much\u00edsimas fuentes distintas, si no tenemos a lo menos un horizonte de estabilidad en un per\u00edodo de cuatro a\u00f1os?En segundo lugar, este mecanismo de estabilidad que es el financiamiento plurianual tiene lo que se llama un aporte basal. El aporte basal no es un piso, se\u00f1oras diputadas y se\u00f1ores diputados; no es un piso. El aporte basal significa que el Parlamento resuelve que hay un porcentaje, de lo que es el mantenimiento de nuestras capacidades, que se incorpora, porque si no, no podemos mantenerlas. El objeto del aporte basal es el mantenimiento actual de nuestras capacidades. Por lo tanto, si no se establece por lo menos una cantidad de recursos que nos permita mantener nuestras capacidades, expl\u00edquenme c\u00f3mo podemos cuidar 3,5 millones de kil\u00f3metros cuadrados de mar, de los cuales el 40 por ciento corresponde a zonas de protecci\u00f3n, donde est\u00e1n nuestros principales recursos, en circunstancias de que algunas de nuestras fragatas est\u00e1n cumpliendo su vida \u00fatil.Asimismo, d\u00edganme c\u00f3mo cuidamos el patrimonio de Chile que est\u00e1 en nuestro mar o en los 4,5 millones de kil\u00f3metros de espacio a\u00e9reo si no tenemos, por lo menos, un aporte basal que nos permita proyectar un porcentaje razonable del mantenimiento requerido, porque no cubre la totalidad.Esa es una norma central, raz\u00f3n por la que se ha pedido votaci\u00f3n separada del art\u00edculo respectivo. De hecho, sin el aporte basal nos ser\u00eda imposible cumplir a cabalidad con nuestro cometido. Adem\u00e1s, se estar\u00eda enviando una se\u00f1al de debilidad de la capacidad de nuestro pa\u00eds si por lo menos no mantenemos los ingresos de las Fuerzas Armadas.Ahora bien, voy a explicar c\u00f3mo operar\u00e1 en la pr\u00e1ctica este sistema. Ustedes conocer\u00e1n del ministro de Defensa Nacional la pol\u00edtica de defensa de forma \u00edntegra y de manera p\u00fablica, lo que no se ha hecho en sesiones solemnes. Los fundamentos se conocer\u00e1n en sesiones reservadas, porque obviamente dice relaci\u00f3n con pol\u00edtica nacional de estrategia de seguridad nacional. Despu\u00e9s, van a conocer el desarrollo de las fuerzas, una pol\u00edtica de defensa determinada que cubre cinco \u00e1reas: soberan\u00eda e integridad territorial; emergencias y cat\u00e1strofes; operaciones internacionales de ayuda humanitaria y de paz; aporte al Estado, el cual se lleva a cabo en todas las zonas extremas, mediante la contribuci\u00f3n que hacemos en materia de salud y otras, y resguardo de nuestros intereses territoriales.Esa pol\u00edtica, que es conocida por ustedes, da origen a determinado desarrollo de las Fuerzas Armadas, respecto de cuyas capacidades estrat\u00e9gicas se har\u00e1 referencia en una ocasi\u00f3n posterior.Todas ser\u00e1n conocidas por ustedes, y est\u00e1 bien que sea as\u00ed, porque la pol\u00edtica militar no tiene que ser una especie de pol\u00edtica de encierro: tiene que ser conocida por todos.Adem\u00e1s, el ministro de Defensa Nacional deber\u00e1 concurrir seis meses antes de la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de presupuestos del a\u00f1o siguiente a explicar a las comisiones t\u00e9cnicas respectivas c\u00f3mo es el desenvolvimiento del desarrollo de las fuerzas y por qu\u00e9 requiere determinadas capacidades.Tambi\u00e9n deber\u00e1 concurrir a la Comisi\u00f3n Especial Mixta de Presupuestos, y tendr\u00e1 que comparecer una vez al a\u00f1o a explicar c\u00f3mo se est\u00e1 desarrollando la pol\u00edtica de desarrollo de las capacidades estrat\u00e9gicas.A lo anterior hay que agregar que la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica tomar\u00e1 conocimiento de todas las inversiones, y con posterioridad podr\u00e1 formular observaciones. Si considera que hay un hecho que reviste car\u00e1cter de delito, debe denunciarlo ante los tribunales; si existe sospecha de delito, la denuncia la debe interponer ante el Consejo de Defensa del Estado. En ese caso, el ministro de Defensa Nacional tiene que concurrir al Congreso Nacional para dar a conocer que hubo una observaci\u00f3n.Los controles se\u00f1alados ser\u00e1n rigurosos y permanentes, porque as\u00ed lo requieren las Fuerzas Armadas. Eso es positivo para Chile, dado que son recursos aportados por todos los chilenos. Quiero se\u00f1alar que cumpliremos exactamente con el compromiso que se establecer\u00e1 en la nueva ley, lo que nos permitir\u00e1 contar con un sistema de adquisiciones eficiente, en cuya elaboraci\u00f3n han participado las autoridades pol\u00edticas y las Fuerzas Armadas.Este proyecto de ley ha sido objeto de un debate enriquecedor. Durante su tramitaci\u00f3n hemos sentido el apoyo de todos los sectores pol\u00edticos.Por eso les solicito, en forma encarecida, que voten a favor las enmiendas introducidas por el Senado.El tiempo pasa y uno se envejece. A muchos de ustedes los conoc\u00ed cuando \u00e9ramos muy j\u00f3venes; pero hay algo que quedar\u00e1 grabado para siempre en nuestras memorias: que esta C\u00e1mara de Diputados efectu\u00f3 un cambio trascendente a un sistema relevante para nuestra soberan\u00eda, mediante el establecimiento de un mecanismo democr\u00e1tico, estable y con control civil del financiamiento de las capacidades estrat\u00e9gicas de las Fuerzas Armadas de Chile.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "837", "1050", "893", "1009", "981", "991", "950", "803", "982", "1051", "1001", "1010", "1030", "1052", "1072", "968", "1031", "869", "952", "923", "984", "945", "1074", "810", "985", "1053", "953", "925", "1032", "872", "1075", "926", "1033", "1054", "920", "1012", "1034", "74", "897", "811", "848", "1055", "1076", "970", "937", "875", "898", "971", "850", "993", "1002", "1013", "986", "994", "1077", "1014", "1036", "1056", 0, "815", "940", 0, "1078", "972", "1037", "879", "1079", "1015", "1038", "1059", "957", "1016", "987", "1060", "1003", "973", "855", "1061", "1080", "1017", "1040", "995", "1081", "974", "1041", "885", "908", "1018", "1042", "946", "1005", "1019", "967", "1062", "1082", "931", "172", "1063", "1006", "1020", "1043", "1064", 0, "975", "989", "1065", "1083", "1022", "1044", "999", "961", "976", "1045", "1066", "913", "1023", "1046", "1067", "1084", 0, "862", "1000", "1085", "1026", "1047", "1068", 0, "827", "942", "1069", "963", "1027", "1048", "1070", "1086", "1028", "865", "1071", "1087", "1029", "1049"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS BIOEQUIVALENTES GEN\u00c9RICOS EIMPEDIMENTO DE INTEGRACI\u00d3N VERTICAL DE LABORATORIOS YFARMACIAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "9914-11", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3800", "Estado": "Celebrada"}, "38": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-20T10:34:40", "Numero": "64", "Fecha Termino": "2019-08-20T15:30:10", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ACCIONES CONSTITUCIONALES DE AMPARO O HABEAS CORPUS Y DEPROTECCI\u00d3N (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "2809-07", "detalle": "ACCIONES CONSTITUCIONALES DE AMPARO O HABEAS CORPUS Y DEPROTECCI\u00d3N (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 2809-07)[Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, sobre acciones constitucionales de amparo o habeas corpus y de protecci\u00f3n.Antecedentes:-El segundo informe de las Comisiones Unidas de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento, y de la de Derechos Humanos y Pueblos Originarios se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 39\u00aa de la presente legislatura -en mi\u00e9rcoles 12 de junio de 2019- y su debate continu\u00f3 en la sesi\u00f3n 47\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 3 de julio de 2019.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- En respuesta a una consulta formulada por el diputado Juan Antonio Coloma, el se\u00f1or Secretario me ha informado que se trata de normas que no requieren de quorum especial para su aprobaci\u00f3n.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Solicito la unanimidad de la Sala para que el resto de art\u00edculos sean aprobados con la misma votaci\u00f3n, con excepci\u00f3n de uno de ellos, el cual se proceder\u00e1 a votar cuando corresponda.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?No hay acuerdo. Tiene la palabra el diputado Mario Venegas.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Entonces, se han aprobado tambi\u00e9n, con la misma votaci\u00f3n, los art\u00edculos 5, 6, 7, 8, 9, 10, con excepci\u00f3n de su inciso final,\u2026El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- El art\u00edculo 10, no, porque es materia propia de ley org\u00e1nica.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- As\u00ed es. Requiere para su aprobaci\u00f3n el voto por la afirmativa de 89 se\u00f1ores diputados y se\u00f1oras diputadas en ejercicio.Tiene que poner en votaci\u00f3n el inciso final del art\u00edculo 10, se\u00f1or Presidente.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- \u00bfHabr\u00eda acuerdo para facultar a la Secretaria para que reemplace el nombre del proyecto por el de \u201cacciones protectoras de derechos fundamentales\u201d, a fin de adecuarlo al contenido que acabamos de aprobar?No hay acuerdo.Por lo tanto, se mantiene el nombre original de la iniciativa.Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "984", "1051", "1001", "803", "1033", "869", "1073", "968", "936", "872", "1074", "810", "1034", "74", "920", "925", "848", "993", "897", "1012", "937", "1056", "1076", "1013", "986", "1058", "898", "972", "1036", "879", 0, "1015", "1037", "1061", "957", "973", "1038", "885", "1006", "1018", "987", "1062", "1083", "931", "1043", "1063", "913", "1020", "1044", "1000", "1084", "975", "862", "1068", "1085", "1023", "1048", "1070", "963", "827", "660", "1071", "1086", "837", "991", "950", "1087", "981"], "abstencion": ["1066"], "no": ["1009", "1028", "1047", "999", "923", "1029", "942", "1067", "1011", "1030", "865", "1069", "926", "1031", "1050", "952", "811", "985", "945", "1075", "970", "1032", "1053", "1079", "971", "843", "1054", "1003", "815", "850", "1055", "1080", "1017", "940", "875", "1081", "1019", "1040", "994", "908", "1022", "1041", 0, "1005", "976", "967", "1059", "1082", "1024", "172", "1060", 0, 0, "989", "946", "961", "1026", "1045", "1064", 0, "1027", "1046"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE DELITOS DE ULTRAJE DE CAD\u00c1VER Y DE ULTRAJE DE SEPULTURA (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12575-07", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE DELITOS DE ULTRAJE DE CAD\u00c1VER Y DE ULTRAJE DE SEPULTURA (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12575-07)El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que modifica el C\u00f3digo Penal para incorporar una modalidad agravada al delito de inhumaci\u00f3n ilegal.De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, las intervenciones tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00e1xima de cinco minutos. Diputada informante de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento es la se\u00f1ora Carolina Marz\u00e1n.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 18\u00aa de la presente legislatura, en martes 23 de abril 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 33. -Informe de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento. Documentos de la Cuenta N\u00b0 15 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- Como estamos en un r\u00e9gimen presidencial, son muy pocos los proyectos de ley que podemos presentar que pueden llegar a ser ley de la rep\u00fablica. Todos se habr\u00e1n dado cuenta de la rapidez con que se ha tramitado este proyecto, lo que es de justicia.Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspensi\u00f3n de la sesi\u00f3n.Tiene la palabra la diputada Carolina Marz\u00e1n.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Por no haber sido objeto de indicaciones, el proyecto queda aprobado tambi\u00e9n en particular.En raz\u00f3n del contenido del proyecto aprobado, se sugiere reemplazar su nombre por el siguiente: \u201cSanciona el ultraje de cad\u00e1ver y de sepultura\u201d.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Despachado el proyecto al Senado.Agradezco la presencia en las tribunas de los familiares del profesor Nibaldo Villegas.-Aplausos. ", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1029", "1048", "1070", "1009", "837", "660", "1071", "803", "981", "865", "950", "968", "1030", "1050", "1001", "923", "1031", "1051", "1073", "1011", "984", "869", "952", "810", "985", "945", "1074", "925", "1032", "1053", "1075", "926", "843", "872", "920", "1012", "1033", "1054", "897", "811", "936", "74", "1076", "970", "1034", "1055", "898", "971", "848", "875", "1077", "1013", "937", "993", 0, "815", "850", "994", "1079", "972", "986", "1056", "957", "1015", "1036", 0, "1003", "973", "940", "1058", "1080", "1017", "1037", "879", "1081", "1018", "1038", "1059", "908", "1019", "987", "1060", "1005", "931", "1040", "1061", "1082", "1020", "1042", "885", "1006", "975", "967", "946", 0, "1022", "172", "1062", "1083", "976", "1043", "1063", "961", "1023", "989", "1064", "913", "1024", "1044", "999", "1084", 0, "1045", "1066", "1085", "1026", "1046", "1067", 0, "827", "862", "1000", "963", "1027", "1047", "1068", "1086", "1028", "942", "1069", "1087"], "abstencion": ["1041"], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "MEDIDAS E INCENTIVOS PARA FOMENTO DEL LIBRO Y DE LA LECTURA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12253-24", "detalle": "MEDIDAS E INCENTIVOS PARA FOMENTO DEL LIBRO Y DE LA LECTURA(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12253-24)El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00b0 19.227, con el objeto de establecer garant\u00edas e incentivos para fomentar el libro y la lectura.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones es el se\u00f1or Marcelo D\u00edaz.Antecedentes:-Segundo informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones, sesi\u00f3n 58\u00aa de la presente legislatura, en martes 6 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 32. -El primer informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones, se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 32\u00aa de la presente legislatura, en jueves 30 de  mayo de 2019.El se\u00f1or ORTIZ (Presidente accidental).- Cerrado el debate.Ha finalizado el tiempo del Orden del D\u00eda.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "837", "660", "1070", "1009", "981", "865", "1071", "803", "1030", "1050", "950", "968", "1031", "991", "1001", "923", "984", "1051", "1073", "1011", "985", "869", "952", "810", "1032", "945", "1074", "925", "843", "1053", "1075", "926", "1033", "872", "920", "1012", "936", "1054", "897", "811", "1034", "74", "1076", "970", "848", "1055", "898", "971", "937", "875", "1077", "1013", "850", "993", 0, "815", "986", "994", "1079", "972", "1036", "1056", "957", "1015", "940", 0, "1003", "973", "1037", "1058", "1080", "1017", "1038", "879", "1081", "1018", "987", "1059", "908", "1019", "1040", "1060", "1005", "931", "1041", "1061", "1082", "1020", "967", "885", "1006", "975", "172", "946", 0, "1022", "1043", "1062", "1083", "976", "989", "1063", "961", "1023", "1044", "1064", "913", 0, "1045", "999", "1084", "1026", "1046", "1066", "1085", "827", "862", "1067", 0, "1027", "1047", "1000", "963", "1028", "942", "1068", "1086", "1029", "1048", "1069", "1087"], "abstencion": ["1024"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3809", "Estado": "Celebrada"}, "39": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-03T10:00:00", "Numero": "82", "Fecha Termino": "2019-10-03T13:45:42", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3827", "Estado": "Celebrada"}, "40": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-22T10:33:40", "Numero": "93", "Fecha Termino": "2019-10-22T13:49:10", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3836", "Estado": "Celebrada"}, "41": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-20T17:04:24", "Numero": "91", "Fecha Termino": "2019-10-20T20:13:54", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3838", "Estado": "Celebrada"}, "42": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-26T10:35:26", "Numero": "111", "Fecha Termino": "2019-11-26T14:13:56", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3856", "Estado": "Celebrada"}, "43": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-03-12T10:35:20", "Numero": "1", "Fecha Termino": "2019-03-12T14:14:10", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "CREACI\u00d3N DE MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL Y FAMILIA (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11951-31", "detalle": "CREACI\u00d3N DE MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL Y FAMILIA (Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11951-31)El se\u00f1or MULET (Presidente en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las modificaciones introducidas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que crea el Ministerio de Familia y Desarrollo Social y modifica el cuerpo legal que indica.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 137\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en jueves 7 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 3.El se\u00f1or VENEGAS (Vicepresidente).- No hay m\u00e1s diputados inscritos.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre las modificaciones del Senado en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or MULET (Presidente en ejercicio).- Despachado el proyecto de ley.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009"], "abstencion": ["975"], "no": ["1008"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "AUTORIZACI\u00d3N DE CAPTURA DE ESPECIES SALMON\u00cdDEAS PROVENIENTES DE CULTIVOS DE ACUICULTURA (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11571-21", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3730", "Estado": "Celebrada"}, "44": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-03-19T10:31:52", "Numero": "5", "Fecha Termino": "2019-03-19T14:14:22", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "AMPLIACI\u00d3N DE \u00c1MBITO DE APLICACI\u00d3N DE BOLSAS DE PRODUCTOS AGROPECUARIOS A DIVERSOS SECTORES PRODUCTIVOS E INDUSTRIALES (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "9233-01", "detalle": "AMPLIACI\u00d3N DE \u00c1MBITO DE APLICACI\u00d3N DE BOLSAS DE PRODUCTOS AGROPECUARIOS A DIVERSOS SECTORES PRODUCTIVOS E INDUSTRIALES (Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 9233-01)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en segundo tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mensaje, que modifica la ley N\u00b0 19.220, que regula el establecimiento de bolsas de productos agropecuarios.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Agricultura, Silvicultura y Desarrollo Rural es el se\u00f1or Frank Sauerbaum.Antecedentes: -Proyecto del Senado, sesi\u00f3n 100\u00aa de la  legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 14 de noviembre  de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1. -Informe de la Comisi\u00f3n de Agricultura,  Silvicultura y Desarrollo Rural, sesi\u00f3n 125\u00aa de  la legislatura 366\u00aa, en martes 15 de enero de  2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 15. -Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 2\u00aa   de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 13 de   de  marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0  4. -o-El se\u00f1or ESPINOZA (Presidente accidental).- Solicito la anuencia de la Sala para suspender el tiempo de Proyectos de Acuerdo y de Resoluci\u00f3n, y terminar el Orden del D\u00eda a las 14.10 horas, debido a las circunstancias que alargaron la votaci\u00f3n de la ma\u00f1ana.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.-o-El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Si le parece a la Sala, se aprobar\u00e1 el proyecto en particular con la misma votaci\u00f3n, con las modificaciones propuestas por la Comisi\u00f3n de Hacienda al texto propuesto por la Comisi\u00f3n de Agricultura, Silvicultura y Desarrollo Rural.\u00bfHabr\u00eda acuerdo? Aprobado.Despachado el proyecto.Tiene la palabra el diputado Diego Schalper.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009", "837", "1049", "950", "803", "981", "1050", "1001", "1010", "1030", "866", "1072", "968", "1031", "991", "1073", "923", "984", "1051", "952", "810", "985", "1052", "1074", "925", "1032", "945", "953", "926", "843", "1053", "1075", "1012", "1033", "1054", "920", "970", "1034", "74", "897", "971", "848", "1055", "1076", "1013", "850", "875", "1002", "1014", "986", "993", "1077", "815", "1035", "1056", "1078", "972", "1036", 0, "1079", "1015", "940", "1058", "957", "1016", "1037", "879", "1003", "973", "1038", "1059", "1080", "1017", "987", "1060", "1081", "1018", "855", "1061", "908", "1019", "1039", "995", "1005", "931", "1040", "946", "1082", "1020", "1041", "1063", "1006", "1021", "1042", "1064", 0, "975", "967", "1065", "1083", "1022", "1043", "999", "961", "976", "1044", "1066", "913", "1023", "1046", "1067", "1084", "1024", "862", "1068", "1085", "1026", "1047", "1069", 0, "827", "942", "1070", "963", "1027", "1048", "1071", "1086", "1029", "865", "893", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "IMPOSICI\u00d3N A AUTORIDADES RELIGIOSAS O ECLESI\u00c1STICAS DEOBLIGACI\u00d3N DE DENUNCIAR HECHOS QUE REVISTAN CARACTERES DEDELITO CONTRA MENORES DE EDAD Y PERSONAS IMPEDIDAS DE EJERCER CON AUTONOM\u00cdA SUS DERECHOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11768-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3734", "Estado": "Celebrada"}, "45": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-10T10:35:00", "Numero": "13", "Fecha Termino": "2019-04-10T14:42:40", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "DISPOSICI\u00d3N DE DESFIBRILADORES EXTERNOS AUTOM\u00c1TICOSPORT\u00c1TILES EN ESTABLECIMIENTOS Y RECINTOS QUE INDICA(Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta", "id": "9014-03", "detalle": "DISPOSICI\u00d3N DE DESFIBRILADORES EXTERNOS AUTOM\u00c1TICOSPORT\u00c1TILES EN ESTABLECIMIENTOS Y RECINTOS QUE INDICA(Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta. Bolet\u00edn N\u00b0 9014-03)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el informe de la Comisi\u00f3n Mixta reca\u00eddo en el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que establece la obligaci\u00f3n de disponer de desfibriladores externos autom\u00e1ticos port\u00e1tiles en los establecimientos y recintos que indica.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1n cuatro minutos a cada bancada.Antecedentes:-Informe de la Comisi\u00f3n Mixta, sesi\u00f3n 11\u00aa de la presente legislatura, en jueves 4 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 5.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "865", "950", "1009", "837", "1049", "1001", "803", "981", "1050", "1072", "1010", "1031", "866", "1073", "923", "984", "991", "952", "1011", "1032", "1052", "1074", "810", "1033", "945", "953", "925", "1034", "872", "920", "926", "848", "1054", "897", "1012", "937", "74", "1076", "811", "850", "1055", "898", "970", "986", "875", "1002", "971", "1035", "993", "1077", "1013", "1036", "994", 0, "1014", "940", "1056", "1079", "815", "1037", 0, "957", "972", "987", "1058", "1003", "1015", "855", "879", "1080", "1016", "856", "1059", "1081", "973", "1040", "1060", "908", "1017", "1041", "1061", "1005", "974", "1042", "995", "1082", "1018", "967", "946", "1006", "1019", "172", "1062", 0, "931", "1043", "1063", "1083", "1020", "989", "1064", "961", "1021", "1044", "1065", "913", "975", "1045", "999", "1084", "1023", "1046", "1066", "1085", "1024", "862", "1067", 0, 0, "1047", "1000", "963", "1026", "942", "1069", "1086", "827", "1048", "1070", "1087", "1027", "660", "893"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "FORTALECIMIENTO DE INSTITUCIONALIDAD DE PROPIEDAD INDUSTRIAL (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12135-03", "detalle": "FORTALECIMIENTO DE INSTITUCIONALIDAD DE PROPIEDAD INDUSTRIAL (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12135-03)El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mensaje, que modifica la Ley N\u00b0 19.039, de Propiedad Industrial; la Ley N\u00b0 20.254, que establece el Instituto Nacional de Propiedad Industrial, y el C\u00f3digo Procesal Penal. Rinden los informes de las comisiones de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa, Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo, y de Hacienda, los se\u00f1ores Cosme Mellado y Guillermo Ram\u00edrez, respectivamente. Antecedentes: -Mensaje, sesi\u00f3n 78\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 2 de octubre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 14.  -Informe de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa; Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo, sesi\u00f3n 125\u00aade la legislatura 366\u00aa, en martes 15 de enero de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 13. -Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 8\u00aa de la presente legislatura, en martes de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 15.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Tiene la palabra el ministro subrogante de Econom\u00eda, Fomento y Turismo, se\u00f1or Ignacio Guerrero.El se\u00f1or GUERRERO (ministro subrogante de Econom\u00eda, Fomento y Turismo).- Se\u00f1ora Presidenta, este proyecto de ley apunta a uno de los ejes principales en materia econ\u00f3mica del gobierno del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, cual es impulsar decididamente el potencial transformador de la econom\u00eda a trav\u00e9s del fomento de la innovaci\u00f3n y el emprendimiento, motores de la competitividad y la productividad.En la sociedad del conocimiento, la propiedad industrial debe ser promovida como una herramienta fundamental para el desarrollo de Chile. Nuestro pa\u00eds se ha convertido en un referente en la regi\u00f3n en materia de desarrollo del sistema de propiedad industrial, pero precisamos actualizarlo, pues contamos con un marco normativo que data de 1991, que ha sido modificado \u00fanicamente con el fin de dar cumplimiento a obligaciones internacionales.Con miras a ese objetivo, el Ministerio de Econom\u00eda, con la asistencia del Instituto Nacional de Propiedad Industrial (Inapi), prepar\u00f3 el proyecto de ley que hoy se somete a consideraci\u00f3n de esta Corporaci\u00f3n y que persigue implementar los ajustes requeridos para perfeccionar el sistema vigente, considerando las necesidades espec\u00edficas de nuestra realidad econ\u00f3mica.Se trata de una ley corta que presenta iniciativas concretas para contribuir a mejorar y hacer m\u00e1s eficiente el ambiente para el aumento de la inversi\u00f3n y la productividad, recogiendo propuestas que facilitan la tramitaci\u00f3n de los procedimientos para constituir los derechos de propiedad industrial, ajustar los est\u00e1ndares existentes en materia de observancia y aumentar la certeza jur\u00eddica del Sistema Nacional de Propiedad Industrial, promoviendo la representatividad y transparencia de su registro.Esta iniciativa fue ampliamente socializada antes de su presentaci\u00f3n al Congreso Nacional, raz\u00f3n por la cual su tramitaci\u00f3n ha sido bastante expedita.Al respecto, se presentan ajustes urgentes y transversalmente consensuados para nuestro sistema de propiedad industrial, los que han sido promovidos por el Ejecutivo en atenci\u00f3n a su coherencia con los fines de nuestra agenda de productividad, pero que tambi\u00e9n han sido impulsados por los dem\u00e1s actores del sistema, que han participado activamente en la discusi\u00f3n legislativa, apoyando este proyecto con una mirada cr\u00edtica, pero muy constructiva, lo que ha permitido que hoy contemos con un texto que ha sido aprobado pr\u00e1cticamente en su totalidad por la unanimidad de los diputados integrantes de las comisiones que han conocido de \u00e9l.En ese sentido, no podemos sino agradecer el trabajo de todos los parlamentarios de las comisiones de Econom\u00eda y de Hacienda de esta C\u00e1mara en la tramitaci\u00f3n de este proyecto de ley.En s\u00edntesis, este proyecto de ley persigue mejorar el Sistema Nacional de Propiedad Industrial mediante la introducci\u00f3n de modificaciones a tres cuerpos legales: primero, a la ley N\u00ba 19.039, de Propiedad Industrial; segundo, a la ley N\u00ba 20.254, que crea Inapi, y tercero, al C\u00f3digo Procesal Penal.Las propuestas contenidas en este proyecto pueden agruparse, de acuerdo a sus objetivos perseguidos, de la siguiente manera.Mejoras en materia operativa, a fin de optimizar el funcionamiento de Inapi como servicio p\u00fablico competente en materia de otorgamiento, validez y vigencia de los derechos de propiedad industrial en Chile.Mejoras procedimentales y nuevos beneficios disponibles para los solicitantes.Mejoras a nivel sustantivo, a fin de adaptarnos a est\u00e1ndares transversalmente reconocidos y fomentar la representatividad y transparencia del registro de derechos de propiedad industrial, aclarando su sentido y alcance.Finalmente, mejoras en materia de observancia de propiedad industrial.Tomando en cuenta todo este trabajo legislativo -insisto, ampliamente consensuado en las c\u00e1maras y en las comisiones, y validado por los actores del sistema de propiedad industrial-, solicito a esta Corporaci\u00f3n que tenga a bien considerar y aprobar el proyecto de ley que hoy se somete a discusi\u00f3n.Muchas gracias.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a Ma Loreto (Presidenta en ejercicio).- Despachado el proyecto al Senado.-Aplausos.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "1049", "1001", "1009", "837", "1050", "1072", "803", "1031", "866", "1073", "1010", "984", "991", "952", "968", "1032", "1052", "1074", "923", "1033", "945", "953", "1011", "1034", "1053", "920", "810", "848", "872", "897", "925", "850", "1054", "1076", "926", "986", "74", "898", "1012", "1035", "1055", "1002", "811", "1036", "875", "1077", "970", "940", "993", 0, "971", "1037", "994", "1079", "1013", "855", "1056", "957", "1014", "856", 0, "1003", "815", "1040", "879", "1080", "972", "1041", "1059", "1081", "1016", "1042", "1060", "908", "973", "967", "1061", "1005", "1017", "172", "995", "1082", "974", "1043", "946", "1006", "1019", "989", "1062", 0, "931", "1044", "1064", "1083", "1020", "1045", "1065", "961", "1021", "1046", "999", "913", "975", "862", "1066", "1084", "1024", "1047", "1067", 0, 0, "942", "1000", "963", "1026", "1048", "1069", "1086", "827", "660", "893", "1087", "1027", "865", "950"], "abstencion": ["981", "1058", "1070", "1018", "987", "1063", "1085", "1023"], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "ASIGNACI\u00d3N DE LOCALES DE VOTACI\u00d3N CONFORME A CERCAN\u00cdA DEDOMICILIO DEL ELECTOR (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12426-06", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3742", "Estado": "Celebrada"}, "46": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-25T10:08:21", "Numero": "20", "Fecha Termino": "2019-04-25T13:03:21", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PERFECCIONAMIENTO DE NORMATIVA EN MATERIA DE INSTALACI\u00d3N, MANTENCI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N DE ASCENSORES Y OTROS APARATOSSIMILARES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11584-14", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "REDUCCI\u00d3N DE EXIGENCIAS PARA CONVOCATORIA A PLEBISCITOSCOMUNALES Y DETERMINACI\u00d3N DE SU CAR\u00c1CTER VINCULANTE(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12136-06", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3765", "Estado": "Celebrada"}, "47": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-14T10:33:17", "Numero": "25", "Fecha Termino": "2019-05-14T13:58:14", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REFORMA AL SISTEMA DE PENSIONES SOLIDARIAS Y DE CAPITALIZACI\u00d3N INDIVIDUAL Y CREACI\u00d3N DE NUEVOS BENEFICIOS DE PENSI\u00d3N PARA LA CLASE MEDIA Y LAS MUJERES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12212-13", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3770", "Estado": "Celebrada"}, "48": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-05-14T19:32:49", "Numero": "26", "Fecha Termino": "2019-05-14T19:32:49", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3771", "Estado": "Celebrada"}, "49": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-15T10:34:05", "Numero": "27", "Fecha Termino": "2019-05-15T14:36:38", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REFORMA AL SISTEMA DE PENSIONES SOLIDARIAS Y DE CAPITALIZACI\u00d3N INDIVIDUAL Y CREACI\u00d3N DE NUEVOS BENEFICIOS DE PENSI\u00d3N PARA LA CLASE MEDIA Y LAS MUJERES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3772", "Estado": "Celebrada"}, "50": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-16T10:07:25", "Numero": "28", "Fecha Termino": "2019-05-16T14:48:29", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3773", "Estado": "Celebrada"}, "51": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-04T10:33:58", "Numero": "33", "Fecha Termino": "2019-06-04T14:29:28", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "FOMENTO A LAS ARTES ESC\u00c9NICAS (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11480-24", "detalle": "FOMENTO A LAS ARTES ESC\u00c9NICAS (Tercer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11408-24)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las modificaciones incorporadas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, sobre fomento a las artes esc\u00e9nicas.De conformidad a los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios el d\u00eda de hoy, para la discusi\u00f3n de este proyecto se destinar\u00e1n cuatro minutos por bancada. Les solicito a los jefes de bancada que inscriban a sus diputadas y diputados en la testera. Damos la bienvenida a la se\u00f1ora ministra y al se\u00f1or subsecretario de Cultura.Rinde el informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones la diputada Carolina Marz\u00e1n.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 29\u00aa de la  legislatura, en martes 28 de mayo de 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 23. -Informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y  Comunicaciones, sesi\u00f3n 32\u00aa de la presente  legislatura, en jueves 30 de mayo de 2019.  Documentos  de la Cuenta N\u00b0 2.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- En discusi\u00f3n el proyecto.Saludo a todos los artistas que se encuentran en las tribunas y a la ministra de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, se\u00f1ora Consuelo Vald\u00e9s, a quien ofrezco la palabra.Tiene la palabra, se\u00f1ora ministra,La se\u00f1ora VALD\u00c9S, do\u00f1a Consuelo (ministra de las Culturas, las Artes y el Patrimonio).- Se\u00f1ora Presidenta, saludo a los parlamentarios presentes y muy especialmente a la diputada Carolina Marz\u00e1n, quien ha hecho la presentaci\u00f3n del proyecto.Tambi\u00e9n saludo con mucho afecto a los representantes de las asociaciones gremiales y sindicales del sector de las artes esc\u00e9nicas, y a las actrices, los actores, las bailarinas, los artistas circenses, los titiriteros, los narradores orales y los cantantes l\u00edricos, a las amigas y a los amigos.Hoy estamos cerrando la tramitaci\u00f3n del proyecto y un per\u00edodo de trabajo mancomunado entre los gremios, el sector art\u00edstico, los parlamentarios y el ministerio que represento, que da cuenta de la voluntad com\u00fan para resguardar a los artistas que dan vida a las artes esc\u00e9nicas en nuestro pa\u00eds. Sin ellos -sin ustedes-, el desaf\u00edo de mejorar las condiciones de acceso a las experiencias art\u00edsticas de calidad para la ciudadan\u00eda no ser\u00eda posible.Este camino comenz\u00f3 el 11 de mayo de 2015, en el D\u00eda Nacional del Teatro, cuando simb\u00f3licamente agrupaciones y gremios de las artes esc\u00e9nicas entregaron al entonces Consejo Nacional de la Cultura y las Artes una propuesta de ley sectorial. Aquel fue el puntapi\u00e9 inicial que activ\u00f3 el trabajo en conjunto del entonces Consejo de la Cultura y las Artes, hoy ministerio, con la Plataforma de Artes Esc\u00e9nicas, hasta llegar a la redacci\u00f3n del proyecto de ley que finalmente ser\u00eda presentado al Congreso Nacional por la entonces Presidenta Bachelet, en 2017.El gobierno del Presidente Pi\u00f1era le puso urgencia desde el 2 de mayo de 2018 hasta la actualidad, en forma casi ininterrumpida. El logro que hoy esperamos celebrar da cuenta de una pol\u00edtica de Estado, que busca generar mejores instancias de colaboraci\u00f3n entre los distintos actores involucrados en las artes esc\u00e9nicas, adem\u00e1s de protegerlos laboralmente y dignificar su trabajo.Como se\u00f1al\u00f3 la diputada Carolina Marz\u00e1n, entre los principales componentes de esta iniciativa est\u00e1 la creaci\u00f3n del Fondo Nacional de Fomento y Desarrollo de las Artes Esc\u00e9nicas, del consejo nacional y del Premio a las Artes Esc\u00e9nicas Nacionales \u201cPresidente de la Rep\u00fablica\u201d.Durante la discusi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Cultura del Senado, en segundo tr\u00e1mite constitucional, se presentaron indicaciones por el Ejecutivo y por diversos senadores y senadoras, las cuales se aprobaron el 1 de octubre de 2018, que lograron, entre otros acuerdos, la incorporaci\u00f3n de la \u00f3pera como un arte esc\u00e9nico; el incremento del Fondo Nacional de Fomento y Desarrollo de las Artes Esc\u00e9nicas, con m\u00e1s de 600 millones de pesos, que desde m\u00e1s de 3.400 millones de pesos subi\u00f3 a 4.000 millones de pesos.En esa oportunidad, se agregaron al proyecto aspectos tendientes a potenciar la regionalizaci\u00f3n, tanto en la constituci\u00f3n del consejo nacional, que estar\u00e1 compuesto por 16 miembros -ocho de los cuales deben desarrollar sus actividades fuera de la Regi\u00f3n Metropolitana-, como tambi\u00e9n en la distribuci\u00f3n de los recursos del nuevo fondo: al menos 40 por ciento de los recursos debe ser destinado a regiones distintas de la Metropolitana.Adem\u00e1s, esta legislaci\u00f3n instaurar\u00e1 el Premio a las Artes Esc\u00e9nicas Nacionales \u201cPresidente de la Rep\u00fablica\u201d, con el objetivo de reconocer y estimular anualmente la labor autoral y art\u00edstica en ocho menciones: teatro, danza, \u00f3pera, circo, t\u00edteres o narraci\u00f3n oral, autores de obras, dise\u00f1ador esc\u00e9nico y artista esc\u00e9nico emergente. Hay mucho talento, y ojal\u00e1 que no se pierda por falta de recursos, de est\u00edmulos, que pueden obtenerse a trav\u00e9s de este fondo,\u2026(Aplausos)\u2026y se frustren muchas vocaciones art\u00edsticas en nuestro pa\u00eds. Eso no puede seguir ocurriendo.El 22 de mayo pasado, el proyecto fue aprobado por unanimidad en la Sala del Senado, y el 29 de mayo la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones de la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 las modificaciones introducidas por el Senado.Agradezco a todas las bancadas por el compromiso que han demostrado durante la tramitaci\u00f3n del proyecto, que se instala como un verdadero logro para las culturas y las artes de nuestro pa\u00eds, para sus protagonistas y para toda la ciudadan\u00eda cultural.Perm\u00edtanme decirles que es primera vez que me encuentro en este espacio republicano. Agradezco tremendamente esta oportunidad y el privilegio que me est\u00e1 dando la instalaci\u00f3n de este nuevo Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio. En este corto per\u00edodo de siete meses en que he ejercido el cargo, he visto la importancia y la necesidad de un esp\u00edritu republicano cuando se trata de promover y apoyar los proyectos en cultura. Tiene que haber continuidad, independientemente de los vaivenes pol\u00edticos del pa\u00eds. Los proyectos en cultura son de largo plazo. La cultura es inversi\u00f3n, no es gasto, y eso lo tiene muy presente el Poder Ejecutivo.(Aplausos)Muchas gracias por esta oportunidad, por este rito de iniciaci\u00f3n, como dir\u00edamos en antropolog\u00eda, y por todo su apoyo.He dicho.-Aplausos.-Aplausos.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Felicitamos a la diputada Carolina Marz\u00e1n por este lindo reconocimiento.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre las modificaciones del Senado en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["981", "865", "1070", "803", "982", "1049", "1071", "1010", "1030", "1050", "893", "968", "1031", "866", "950", "923", "984", "991", "1001", "1011", "985", "1051", "1072", "810", "1032", "1052", "1073", "925", "843", "869", "952", "926", "1033", "945", "953", "1012", "936", "1053", "1075", "811", "1034", "872", "920", "970", "848", "1054", "897", "971", "937", "74", "1076", "1013", "850", "1055", "898", "1014", "986", "875", "1002", "815", "1035", "993", "1077", "972", "1036", "994", 0, "1015", "940", "1056", "1078", "1016", "1037", 0, "1079", "973", "1038", "1058", "957", "1017", "987", "879", "1003", "974", "855", "1059", "1080", "1019", "856", "1060", "1081", "931", "1040", "1061", "908", "1020", "1041", "995", "1005", "1021", "967", "885", "1082", "975", "172", "946", "1006", "1022", "1043", "1062", 0, "976", "989", "1063", "1083", "1023", "1044", "1064", "961", "1024", "1045", "1065", "913", 0, "1046", "999", "1084", "1026", "862", "1066", "1085", "827", "1047", "1067", 0, "1028", "942", "1000", "963", "1029", "1048", "1068", "1086", "837", "660", "1069", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE CUOTA DE G\u00c9NERO EN ELECCIONES DEGOBERNADORES REGIONALES, ALCALDES Y CONCEJALES(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11994-34", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE CUOTA DE G\u00c9NERO EN ELECCIONES DEGOBERNADORES REGIONALES, ALCALDES Y CONCEJALES(Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11994-34) [Continuaci\u00f3n]La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica las leyes Nos 18.695 y 19.175, para establecer una cuota de g\u00e9nero en las elecciones de gobernadores regionales, alcaldes y concejales. De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se destinar\u00e1n seis minutos a cada diputado y diputada. Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n  32\u00aa de la presente legislatura, en martes 30 de mayo de 2019, ocasi\u00f3n en que  se rindi\u00f3 el  informe de la Comisi\u00f3n de Mujeres y Equidad de G\u00e9nero.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.-En conformidad con el art\u00edculo 85 del Reglamento, se incluye la siguiente intervenci\u00f3n no pronunciada en la Sala y que cumple con lo dispuesto en el art\u00edculo 10 del mismo cuerpo reglamentario:-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["981", "1050", "1071", "803", "982", "866", "893", "1010", "984", "991", "950", "968", "1032", "1051", "1001", "923", "843", "1052", "1073", "810", "1033", "869", "952", "925", "936", "945", "953", "926", "1034", "1053", "1075", "1012", "848", "872", "920", "970", "937", "1054", "897", "971", "850", "74", "1076", "1013", "986", "1055", "898", "1014", "1035", "993", "1002", "972", "1036", "994", "1077", "1015", "1037", "1056", 0, "1016", "1038", 0, "1078", "973", "987", "1058", "1079", "974", "855", "879", "957", "1019", "856", "1059", "1003", "931", "1041", "1061", "1080", "1020", "967", "995", "1081", "1021", "172", "885", "1082", "975", "1043", "946", "1006", "1022", "989", "1062", 0, "1023", "1044", "1063", "1083", "1024", "1045", "1064", "961", 0, "1046", "999", "1084", "1026", "862", "1067", "1085", "827", "1047", "1000", "963", "1028", "1048", "1068", "1086", "1029", "660", "1070", "1087", "837", "1049"], "abstencion": ["1030", "942", "1066", "811", "1031", "865", "1072", "815", "985", "875", "1005", "1017", "940", "1060", "913", "976", "1040", "1065", 0], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3778", "Estado": "Celebrada"}, "52": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-18T10:37:19", "Numero": "41", "Fecha Termino": "2019-06-18T14:17:19", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE ESTATUTO DE PROFESIONALES DE LA EDUCACI\u00d3N EN MATERIAS DE ORDEN LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11780-04", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DE ESTATUTO DE PROFESIONALES DE LA EDUCACI\u00d3N EN MATERIAS DE ORDEN LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11780-04)Antecedentes:-Segundo informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, sesi\u00f3n 40\u00aa de la presente legislatura, en jueves 13 de junio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1030", "1050", "1071", "803", "1031", "991", "893", "1010", "985", "1052", "950", "968", "1032", "869", "1001", "923", "1033", "945", "1072", "1011", "936", "1053", "1073", "925", "1034", "872", "952", "926", "848", "1054", "953", "1012", "937", "74", "1075", "811", "986", "1055", "920", "970", "1035", "875", "897", "971", "940", "993", "1076", "1013", "1038", "994", "898", "815", "987", "1056", "1002", "1015", "855", 0, "1077", "1016", "856", "1058", 0, "973", "1040", "879", "1078", "974", "1041", "1059", "1079", "1018", "1042", "1060", "957", "1019", "967", "1061", "1003", "931", "172", "995", "1080", "1020", "1043", "885", "1081", "1022", "989", "946", "908", "976", "1044", "1062", "1005", "1023", "1045", "1063", "1082", "1024", "1046", "1064", 0, 0, "862", "999", "961", "1026", "1047", "1066", "913", "827", "942", "1067", "1084", "1027", "1048", "1000", "1085", "1028", "660", "1068", 0, "1029", "865", "1069", "963", "837", "1049", "1070", "1086", "982"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTATUTO LABORAL PARA J\u00d3VENES ESTUDIANTES DE LA EDUCACI\u00d3NSUPERIOR (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "8996-13", "detalle": "ESTATUTO LABORAL PARA J\u00d3VENES ESTUDIANTES DE LA EDUCACI\u00d3NSUPERIOR (Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 8996-13)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde tratar las modificaciones incorporadas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que crea un estatuto laboral para j\u00f3venes que se encuentren estudiando en la educaci\u00f3n superior. De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s Parlamentarios adoptados hoy, el plazo para solicitar votaciones separadas vence a las 11.30 horas de hoy.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social es el se\u00f1or Ram\u00f3n Barros.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 39\u00aa de la  presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 12 de junio  de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7. -Informe de la Comisi\u00f3n de Trabajo y Previsi\u00f3n  Social. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el ministro del Trabajo y Previsi\u00f3n Social, se\u00f1or Nicol\u00e1s Monckeberg.El se\u00f1or MONCKEBERG (ministro del Trabajo y Previsi\u00f3n Social).- Se\u00f1or Presidente, solo quiero despejar las dudas y confusiones naturales que pueden haber surgido respecto de un proyecto que ya est\u00e1 en tercer tr\u00e1mite constitucional, porque s\u00e9 que son importantes para todos los parlamentarios a la hora de formarse una opini\u00f3n respecto de lo que estamos debatiendo.Lo primero, que me parece lo m\u00e1s importante despejar, es que el coraz\u00f3n de este proyecto, y as\u00ed lo entendieron todos los parlamentarios que lo tramitaron, es precisamente lo contrario a lo que aqu\u00ed se ha dicho: ning\u00fan joven estudiante que trabaje, debido a los ingresos que vaya a recibir producto de ese contrato, perder\u00e1 alg\u00fan beneficio social ni estudiantil. No debe perder ninguno.El problema es que los ingresos pueden hacerlo salir de los instrumentos de focalizaci\u00f3n, perder ciertos beneficios y, por tanto, eso se transforma en un est\u00edmulo para trabajar informalmente, a fin de no perder esos beneficios.El coraz\u00f3n de este proyecto de ley es decir que los j\u00f3venes que estudian y trabajan no perder\u00e1n un beneficio estudiantil, de cualquier naturaleza, cualquiera que sea la remuneraci\u00f3n que perciban.Segundo, un joven estudiante que tiene ingresos propios hoy deja de ser carga en el plan de salud familiar, por lo cual debe cotizar por s\u00ed mismo, y probablemente el monto de dicha cotizaci\u00f3n no le va a alcanzar para contratar una cobertura como la que ten\u00eda en el plan familiar. Eso, obviamente, hace perder al joven que trabaja.Por ello, este proyecto crea una nueva figura: aquel joven seguir\u00e1 siendo carga de su plan de salud familiar, por lo cual mantendr\u00e1 toda la cobertura que ten\u00eda como estudiante; pero, adem\u00e1s, el 7 por ciento que paga el empleador por \u00e9l para salud se enterar\u00e1 en ese plan. \u00bfPara qu\u00e9? Para que tenga licencia, porque hoy ninguna carga tiene licencia, ya sea licencia m\u00e9dica o de pre- y posnatal.El exceso que se paga se le devuelve de acuerdo con las reglas generales. Es decir, deja de ser un joven que se vea estimulado a trabajar sin contrato para no perder su plan de salud. Hoy mantiene su plan de salud y, adem\u00e1s, va a tener por obligaci\u00f3n -ya no ser\u00e1 optativo- licencias de pre- y posnatal, y licencias m\u00e9dicas en caso de enfermedad.Eso es un tremendo avance.Se habla aqu\u00ed de la amenaza de sustituci\u00f3n. En esto solo quiero se\u00f1alar la opini\u00f3n que en el Senado entreg\u00f3 la OIT, producto de los cambios que hoy est\u00e1n aprobando. La OIT fue tajante para decir que los cambios que se introdujeron en la tramitaci\u00f3n de este proyecto y que son objeto de este debate anulan el efecto reemplazo, precisamente porque no ser\u00e1 m\u00e1s barato contratar a un joven estudiante.En el proyecto original se establec\u00eda, entre otras cosas, la opci\u00f3n de cotizar el 7 por ciento de salud. Ahora ya no se establece como opci\u00f3n; se deber\u00e1 cotizar. Ello, porque se estim\u00f3 que todos deb\u00edan tener cobertura de licencia.De tal manera que no hay un beneficio que haga m\u00e1s barata la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes estudiantes y, por tanto, que uno pudiese prever reemplazo. Esta no es opini\u00f3n m\u00eda, aunque, por supuesto, la comparto, sino que es la opini\u00f3n que la OIT entreg\u00f3 en el Senado.Finalmente, un tema que es clave despejar. La letra e), nueva, del art\u00edculo 1 del proyecto dice: \u201cEl estudiante trabajador tendr\u00e1 derecho a un permiso sin goce de sueldo con ocasi\u00f3n de rendir sus ex\u00e1menes acad\u00e9micos. Para ejercer este derecho, el estudiante trabajador deber\u00e1 informar al empleador por escrito y con al menos siete d\u00edas corridos de anticipaci\u00f3n, la forma en que har\u00e1 uso del permiso para efectos de rendir dichos ex\u00e1menes.\u201d.Obviamente, la \u00fanica forma de interpretar esta disposici\u00f3n es la que dice relaci\u00f3n con la naturaleza del permiso. En este caso, se trata de un permiso unilateral; pero no es \u201cun permiso\u201d, sino todos los que sean necesarios para rendir los ex\u00e1menes, como dice el mismo art\u00edculo, en plural.\u00bfQu\u00e9 significa que sea un permiso unilateral? Que no hay que acordarlo con el empleador; solo hay que notificarle al empleador que se debe rendir un examen, con lo cual el estudiante tendr\u00e1 derecho a ausentarse de la jornada laboral.Insisto: no es un examen, sino todos los ex\u00e1menes, como dice el art\u00edculo; pero la naturaleza de este permiso es que es unilateral. Espero haber aclarado las dudas.He dicho.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre las modificaciones del Senado en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1030", "1050", "1071", "803", "1031", "991", "893", "1010", "985", "1052", "950", "968", "1032", "869", "1001", "923", "1033", "945", "1072", "1011", "936", "1053", "952", "925", "1034", "872", "953", "926", "848", "1054", "1075", "1012", "937", "74", "920", "811", "986", "1055", "897", "970", "1035", "875", "1076", "971", "940", "993", "898", "1013", "1038", "994", "1002", "815", "987", "1056", "1077", "1015", "855", 0, 0, "1016", "856", "1058", "1078", "973", "1040", "879", "1079", "974", "1041", "1059", "957", "1018", "1042", "1060", "1003", "1019", "967", "1061", "1080", "1020", "172", "995", "1081", "1022", "1043", "885", "908", "976", "989", "946", "1005", "1023", "1044", "1062", "1082", "1024", "1045", "1063", 0, 0, "1046", "1064", "961", "1026", "862", "999", "913", "827", "1047", "1066", "1084", "1027", "942", "1067", "1085", "1028", "1048", "1000", 0, "1029", "660", "1068", "963", "837", "865", "1069", "1086", "982", "1049", "1070", "1087"], "abstencion": ["1073"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3786", "Estado": "Celebrada"}, "53": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-25T10:03:13", "Numero": "57", "Fecha Termino": "2019-07-25T13:40:13", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE CATASTRO NACIONAL DE MORTINATOS(Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12018-07", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE CATASTRO NACIONAL DE MORTINATOS(Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12018-07)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las modificaciones introducidas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica la ley N\u00b0 4.808, que Reforma la Ley sobre el Registro Civil, para establecer un catastro nacional de mortinatos y facilitar su individualizaci\u00f3n y sepultaci\u00f3n.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos y Pueblos Originarios es el se\u00f1or Mario Venegas C\u00e1rdenas.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 54\u00aa de la presente legislatura, en jueves 18 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7. -Informe de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos y Pueblos Originarios. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el diputado Gustavo Sanhueza Due\u00f1as.El se\u00f1or SANHUEZA.- Se\u00f1or Presidente, actualmente los cuerpos de los ni\u00f1os que mueren durante el per\u00edodo de gestaci\u00f3n son entregados a sus padres para su posterior entierro, pero no son inscritos en el registro de fallecimientos del Registro Civil e Identificaci\u00f3n, porque, a pesar de ser personas naturales, no cuentan con la existencia legal consagrada en el art\u00edculo 74 del C\u00f3digo Civil, que establece: \u201cLa existencia legal de toda persona principia al nacer, esto es, al separarse completamente de su madre.La criatura que muere en el vientre materno, o que perece antes de estar completamente separada de su madre, o que no haya sobrevivido a la separaci\u00f3n un momento siquiera, se reputar\u00e1 no haber existido jam\u00e1s.\u201d.El proyecto de ley crea un registro especial para aquellos seres humanos que mueren antes de nacer, lo cual implica un reconocimiento expl\u00edcito de la dignidad humana que tienen tanto el neonato como el que est\u00e1 por nacer y el nonato.La criatura no nacida podr\u00e1 ser individualizada a petici\u00f3n de sus progenitores, con nombre y apellido, y recibir una sepultura digna, lo que har\u00e1 menos doloroso el proceso para sus padres y su familia. Hay que tener en consideraci\u00f3n que esa situaci\u00f3n afecta anualmente a m\u00e1s de 2.000 familias en nuestro pa\u00eds. Si bien es cierto la gran discusi\u00f3n que se produjo dice relaci\u00f3n con aspectos anexos al proyecto, como el temor de que la iniciativa se pudiera contraponer con la Ley que Regula la Despenalizaci\u00f3n de la Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo en Tres Causales o afectar la discusi\u00f3n de otros proyectos de ley relacionados con el aborto, prim\u00f3 la voluntad de los miembros de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de avanzar en hacer justicia a todos los ni\u00f1os que fallecen durante la gestaci\u00f3n, porque el dolor de la p\u00e9rdida aumenta al no poder darles una sepultura digna.Desde el momento en que la futura madre sabe que hay un ni\u00f1o en su vientre, ella y su familia lo consideran parte de la familia y normalmente le dan un nombre. Las mam\u00e1s embarazadas no hablan de la criatura ni del beb\u00e9, sino que lo identifican con un nombre. Lamentablemente, despu\u00e9s de la tragedia del fallecimiento, ese nombre no puede verse reflejado en una sepultura, porque aparecer\u00e1 en la l\u00e1pida como NN o aparecer\u00e1n los nombres de sus padres, pero no aparecer\u00e1 el suyo.Durante todo el tiempo que estuvo en gestaci\u00f3n dentro del vientre de la madre, ese ni\u00f1o ten\u00eda nombre y apellidos. Eso es lo que establece el proyecto, que hace posible que aquellas madres completen el proceso del ciclo de la vida, que termina con la muerte.Agradezco al Ejecutivo -al gobierno del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era- la claridad que tuvo durante su exposici\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos. Creo que el proyecto ha sido complementado de manera adecuada con las indicaciones que se hicieron en el Senado. En la comisi\u00f3n las aprobamos de forma un\u00e1nime y sin discusi\u00f3n, lo cual demuestra que existi\u00f3 una voluntad verdadera de avanzar. Se escuch\u00f3 a todas las organizaciones relacionadas con esta materia, por lo que siento que estamos haciendo justicia a aquellas madres que han sufrido la p\u00e9rdida de un hijo, y tambi\u00e9n estamos haciendo justicia a su familia. Adem\u00e1s, la iniciativa permitir\u00e1, por medio de lo dispuesto en sus art\u00edculos transitorios, que aquellas familias que no pudieron colocar en la l\u00e1pida el nombre de su hijo, porque la ley se lo imped\u00eda, ahora puedan hacerlo. Me parece que la iniciativa es un avance, pues hace justicia y permite aliviar en parte el dolor de aquellas personas que han pasado por tan dif\u00edcil momento en su vida, al permitirles inscribir a su hijo no nacido en el catastro de mortinatos del Registro Civil y poder darle una digna sepultura en el lugar que definan.Desde ya, comprometo la aprobaci\u00f3n un\u00e1nime de la bancada de la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente al proyecto.He dicho.El se\u00f1or VENEGAS (Presidente accidental).- Tiene la palabra el ministro subrogante de Justicia y Derechos Humanos, se\u00f1or Juan Jos\u00e9 Ossa. El se\u00f1or OSSA (ministro subrogante de Justicia y Derechos Humanos).- Se\u00f1or Presidente, por su intermedio quiero saludar a todos los presentes: a los integrantes de los clubes de adultos mayores y a los dirigentes de Gendarmer\u00eda que nos acompa\u00f1an en las tribunas, y a las diputadas y los diputados, y, sobre todo, valorar el consenso que este proyecto ha obtenido en todos sus tr\u00e1mites.Se trata de un proyecto muy simb\u00f3lico, que es muy reparador en t\u00e9rminos del duelo gestacional que sufren padres al experimentar un proceso tan doloroso como es perder a un hijo durante el embarazo, y permitirles, si as\u00ed lo deciden, darle sepultura de manera individualizada.Es un proyecto transversal muy significativo, que surgi\u00f3 de la sociedad civil, pero que cont\u00f3 con el apoyo de muchos parlamentarios, y que fue presentado por el Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era en agosto del a\u00f1o pasado. Menciono la fecha porque en solo once meses de tramitaci\u00f3n est\u00e1 pr\u00f3ximo a transformarse en una ley de la rep\u00fablica.Aprovecho de agradecer y se\u00f1alar que el principal m\u00e9rito por parte del Ejecutivo durante la tramitaci\u00f3n de este proyecto les correspondi\u00f3 al ministro de Justicia y Derechos Humanos, se\u00f1or Hern\u00e1n Larra\u00edn, y a la subsecretaria de Derechos Humanos, se\u00f1ora Lorena Recabarren. As\u00ed que yo, a pr\u00e9stamo aqu\u00ed, hoy les transmito el agradecimiento de ellos.Muchas gracias.He dicho.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["981", "1050", "1072", "803", "982", "991", "952", "1010", "1031", "1051", "1074", "968", "984", "1053", "920", "923", "1032", "1054", "897", "810", "843", "74", "1076", "925", "1033", "1055", "898", "926", "1034", "875", "1002", "811", "848", "993", 0, "970", "850", "1056", "1078", "1013", "986", 0, "957", "815", "1036", "879", "1080", "972", "940", "1059", "1081", "1015", "1037", "1060", "908", "1016", "1038", "1061", "1005", "973", "987", "946", "1082", "974", "855", "1062", "1006", "1018", "1040", "1063", "1083", "1020", "172", "1065", "961", "975", "1043", "999", "913", "1022", "989", "1066", "1084", "976", "1044", "1067", "1085", "1023", "862", "1000", 0, "1026", "1047", "1069", "963", "827", "942", "893", "1086", "1029", "1048", "950", "1087", "837", "865", "1001"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "MODERNIZACI\u00d3N DE CARRERA FUNCIONARIA EN GENDARMER\u00cdA DE CHILE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12431-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3802", "Estado": "Celebrada"}, "54": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-07T10:07:03", "Numero": "59", "Fecha Termino": "2019-08-07T13:42:03", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS BIOEQUIVALENTES GEN\u00c9RICOS EIMPEDIMENTO DE INTEGRACI\u00d3N VERTICAL DE LABORATORIOS YFARMACIAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "9914-11", "detalle": "REGULACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS BIOEQUIVALENTES GEN\u00c9RICOS EIMPEDIMENTO DE INTEGRACI\u00d3N VERTICAL DE LABORATORIOS YFARMACIAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 9914-11)[Continuaci\u00f3n]La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica el C\u00f3digo Sanitario para regular los medicamentos bioequivalentes gen\u00e9ricos y evitar la integraci\u00f3n vertical de laboratorios y farmacias.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto los discursos ser\u00e1n de hasta seis minutos por diputada o diputado.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesiones 54\u00aa y 55\u00aa de la presente legislatura, en jueves 18 de julio de 2019 y mi\u00e9rcoles 24 de julio de 2019, oportunidades en que se rindieron los informes de las comisiones de Salud y de Hacienda, respectivamente.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Presidenta en ejercicio).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Salud para su discusi\u00f3n particular.Para un asunto de Reglamento, tiene la palabra el diputado V\u00edctor Torres.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "827", "1049", "1070", "1009", "1028", "1050", "1071", "803", "1031", "866", "950", "1010", "984", "991", "1001", "968", "985", "1051", "1072", "923", "843", "1052", "1073", "1011", "1033", "945", "1074", "810", "936", "1053", "953", "925", "1034", "872", "920", "926", "848", "74", "897", "1012", "850", "1055", "1076", "811", "986", "875", "898", "970", "1035", "993", "1002", "971", "1036", "994", "1077", "1013", "1037", "1056", 0, "1014", "1038", "1058", "1078", "815", "987", "879", "1079", "972", "855", "1059", "957", "1015", "1040", "1060", "1003", "1017", "967", "1061", "1080", "974", "172", "995", "1081", "1018", "1043", "885", "1005", "931", "989", "946", "1082", "1020", "1044", "1063", 0, "1021", "1046", "1064", "1084", "976", "862", "1065", "1085", "1023", "1047", "1066", 0, "1024", "1048", "1000", "963", 0, "660", "1068", "1086", "1026", "865", "1069", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE TEXTOS LEGALES EN RELACI\u00d3N CON SEGURIDAD YSALUD EN EL TRABAJO (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "9657-13, 10988-13, 11113-13, 11276-13,", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3804", "Estado": "Celebrada"}, "55": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-08-07T17:02:14", "Numero": "60", "Fecha Termino": "2019-08-07T18:51:14", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3805", "Estado": "Celebrada"}, "56": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-24T10:38:03", "Numero": "76", "Fecha Termino": "2019-09-24T14:34:35", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE CUOTA DE G\u00c9NERO EN ELECCIONES DEGOBERNADORES REGIONALES, ALCALDES Y CONCEJALES(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11994-34", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3821", "Estado": "Celebrada"}, "57": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-17T10:06:06", "Numero": "90", "Fecha Termino": "2019-10-17T13:27:38", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PERFECCIONAMIENTO DE PROCEDIMIENTOS PENALES EN MATERIA DEEXTRADICI\u00d3N PARA AJUSTARLOS A REQUERIMIENTOS EN EL MARCO DE LA COOPERACI\u00d3N JUR\u00cdDICA INTERNACIONAL(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12664-07", "detalle": "PERFECCIONAMIENTO DE PROCEDIMIENTOS PENALES EN MATERIA DEEXTRADICI\u00d3N PARA AJUSTARLOS A REQUERIMIENTOS EN EL MARCO DE LA COOPERACI\u00d3N JUR\u00cdDICA INTERNACIONAL(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12664-07)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mensaje, que perfecciona los procedimientos penales en materia de extradici\u00f3n.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento es el se\u00f1or Hugo Guti\u00e9rrez.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 31\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 29 de mayo 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informes de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento, sesi\u00f3n 87\u00aa de la presente legislatura, en martes 15 de octubre 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 12.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- No hay nadie m\u00e1s inscrito.Antes de cerrar el debate, ha solicitado el uso de la palabra el ministro de Justicia y Derechos Humanos, se\u00f1or Hern\u00e1n Larra\u00edn.A solicitud del jefe de la bancada del Partido Socialista, diputado Manuel Monsalve, cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspensi\u00f3n de la sesi\u00f3n. Tiene la palabra el ministro de Justicia y Derechos Humanos. El se\u00f1or LARRA\u00cdN (ministro de Justicia y Derechos Humanos).- Se\u00f1or Presidente, junto con saludar a la Mesa y a quienes est\u00e1n presentes en la Sala, quiero manifestar que efectivamente, como lo han se\u00f1alado quienes han hecho uso de la palabra, estamos frente a un proyecto que perfecciona en forma muy seria los procedimientos de extradici\u00f3n. En esta materia tenemos una normativa antigua. Por ello, hemos hecho una revisi\u00f3n exhaustiva de lo que en esta materia existe, a fin de adecuar nuestro ordenamiento jur\u00eddico a los requerimientos de car\u00e1cter internacional y as\u00ed poder cumplir nuestros compromisos tanto actuales como los que se puedan suscribir en el futuro. Con este prop\u00f3sito, nuestro ministerio trabaj\u00f3 junto con la Canciller\u00eda para adecuar las normas existentes. Fue as\u00ed que elaboramos este proyecto, que ha tenido una recomendaci\u00f3n favorable de la Corte Suprema y una adhesi\u00f3n y un debate muy interesantes y completos, que permiti\u00f3 incluso perfeccionarlo en la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento de la C\u00e1mara. A la luz de los comentarios que aqu\u00ed se han hecho, advertimos que existe muy buena disposici\u00f3n para aprobar el texto que se somete a la consideraci\u00f3n de la Sala.Quienes han intervenido ya han hecho una descripci\u00f3n de esta iniciativa, por lo que solo voy a recordar sus contenidos esenciales.El proyecto introduce modificaciones al C\u00f3digo Procesal Penal y, por su antig\u00fcedad, al C\u00f3digo de Procedimiento Penal, de manera que aquellos casos de mayor antig\u00fcedad que se regulan por este c\u00f3digo tambi\u00e9n est\u00e9n incorporados.La iniciativa regula tanto la extradici\u00f3n que es requerida por Chile a otro pa\u00eds, como la que otro pa\u00eds pida a Chile. Respecto de la primera, conocida como extradici\u00f3n activa, estamos reformulando la manera en que se hace formalizaci\u00f3n especial cuando hay ausencia del imputado; se est\u00e1n definiendo las competencias del juez de garant\u00eda y las que corresponden a la Corte de Apelaciones; se est\u00e1 otorgando un tratamiento diferenciado a la hip\u00f3tesis de extradici\u00f3n con fines de enjuiciamiento y aquellas que tienen fines de ejecuci\u00f3n de condena. Hoy se tramitan de manera conjunta y las realidades son distintas. No es lo mismo requerir a alguien para que venga a ser enjuiciado, porque ello requiere una serie de hip\u00f3tesis previas, que traer a alguien para que se ejecute una pena respecto de la cual ya fue condenado, como cuando, por ejemplo, se produce una fuga. En ese sentido, la separaci\u00f3n de las hip\u00f3tesis en los procedimientos que se definen contribuye a una mejor claridad. Tambi\u00e9n se regulan con mayor precisi\u00f3n las audiencias ventiladas ante el juez de garant\u00eda y la Corte de Apelaciones en este procedimiento de extradici\u00f3n activa.Asimismo -como se ha se\u00f1alado-, se incorpora en nuestro pa\u00eds algo que se ha ido incorporando a su vez en nuestros respectivos tratados de extradici\u00f3n, cual es establecer la salvaguardia de no imponer una pena superior a la m\u00e1xima prevista en el Estado requerido. Esta norma est\u00e1 incorporada, por ejemplo, en el tratado que Chile suscribi\u00f3 con el Mercosur, que permiti\u00f3 una reciente extradici\u00f3n, pero no est\u00e1 establecida con el resto de los pa\u00edses. Esta es una limitaci\u00f3n muy grande, que impide la posible extradici\u00f3n de alguien que, por no cumplir una pena, por ejemplo, de treinta a\u00f1os, s\u00ed podr\u00eda cumplir una de veinte a\u00f1os. Para Chile esto puede hacer toda la diferencia entre que se haga justicia y que no se haga justicia en forma absoluta. Finalmente, respecto de la extradici\u00f3n activa, tambi\u00e9n se reconoce en nuestra legislaci\u00f3n el tiempo que la persona haya estado privada de libertad, ya sea por una medida cautelar o de detenci\u00f3n previa, como una forma de abon\u00e1rselo a su tiempo y, por lo tanto, de reducir el tiempo que le queda por cumplir. Respecto de la extradici\u00f3n pasiva, b\u00e1sicamente los cambios apuntan a radicar el conocimiento de la solicitud de extracci\u00f3n en el ministro de la Corte Suprema, que fue quien resolvi\u00f3 la detenci\u00f3n previa.En el caso de que a una persona se le hayan decretado medidas cautelares, se propone que el transcurso del tiempo no sea excesivo -no m\u00e1s de dos meses-, en cuyo caso vencen esas medidas cautelares. De lo contrario, se puede cometer abuso hacia la persona, priv\u00e1ndola de libertad sin que el tr\u00e1mite de extradici\u00f3n se cumpla. Con estos antecedentes y con los cambios que ya se han descrito, que fueron discutidos en el seno de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento de la C\u00e1mara, creemos que se ha llegado a una regulaci\u00f3n actualizada, moderna y completa, que diferencia los distintos tipos de extradici\u00f3n y las diferentes hip\u00f3tesis, de manera de hacerlas m\u00e1s justas y sobre todo m\u00e1s expeditas, lo que permitir\u00e1 que nuestros deberes internacionales se puedan cumplir a plena satisfacci\u00f3n.Por estas consideraciones, reitero el agradecimiento del gobierno por la acogida que ha tenido esta iniciativa. Se ha venido estudiando desde hace algunos a\u00f1os que se requer\u00eda esta modernizaci\u00f3n, la cual, con el respaldo de los diputados que integran la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n de esta C\u00e1mara, ha sido mejorada. Por todas esas consideraciones, esperamos que la iniciativa tenga el apoyo de la Sala, al igual como lo tuvo en la comisi\u00f3n, para as\u00ed poder perfeccionar nuestra legislaci\u00f3n en materia de extradici\u00f3n.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Por no haber sido objeto de indicaciones, el proyecto queda adem\u00e1s aprobado en particular, con la misma votaci\u00f3n, dej\u00e1ndose constancia de haberse alcanzado el quorum constitucional requerido.Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1027", "865", "1068", "803", "1028", "1049", "1069", "968", "1029", "1050", "1071", "1011", "981", "991", "1001", "810", "1030", "1052", "1072", "925", "1031", "869", "1073", "926", "984", "1053", "1074", "1012", "985", "872", "897", "811", "1033", "1054", "1076", "970", "1034", "74", "1002", "971", "848", "1055", "1077", "1013", "937", "993", 0, "972", "986", "1056", "1078", "1015", "1035", "1058", "1079", "1016", "1037", "879", "1081", "973", "1038", "1059", "1006", "974", "987", "1060", "1083", "1018", "855", "1061", "913", "1020", "1039", "946", "1084", "975", "172", "1063", "1085", "1022", "1043", "1065", 0, "1023", "989", "999", "963", "1024", "1046", "1066", "1086", "1026", "1047", "1067", "1087", "827", "1048", "1000"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE CUOTAS DE PANTALLA PARA EXHIBICI\u00d3N DEPRODUCCIONES AUDIOVISUALES NACIONALES(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "8620-24, 11867-24", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE CUOTAS DE PANTALLA PARA EXHIBICI\u00d3N DEPRODUCCIONES AUDIOVISUALES NACIONALES(Primer tr\u00e1mite constitucional.Boletines Nos 8620-24, 11867-24) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or ESPINOZA (Presidente accidental).- Corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mociones refundidas, que agrega a la ley N\u00b0 19.981, sobre Fomento Audiovisual, un Cap\u00edtulo IV sobre cuotas de pantalla.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 61\u00aa de la presente legislatura, en jueves 8 de agosto de 2019 -oportunidad en que se rindi\u00f3 el informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones- y continu\u00f3 en la sesi\u00f3n 84\u00aa de la misma legislatura, en mi\u00e9rcoles 9 de octubre de 2019.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "827", "1049", "1001", "803", "1027", "991", "1073", "968", "981", "869", "1074", "810", "984", "872", "897", "925", "1033", "74", "1002", "1012", "1034", "993", "1077", "1013", "848", "1056", 0, "972", "937", "1058", "1078", "1015", "986", "879", "1079", "973", "1035", "1059", "1006", "974", "1037", "1061", "1083", "1018", "1038", "1063", "1084", "1020", "987", "1067", "1085", "975", "855", "1000", "963", "1023", "1039", "1068", "1086", "1024", "1043", "1071", "1087", "1026", "1048"], "abstencion": ["971", "1046", "946", "1076", "1016", "1047", "999", "913", "1028", "1054", "1069"], "no": ["1011", "1030", "865", "1065", "926", "1031", "1050", "1066", "811", "985", "1052", "1072", "970", "940", "1053", "1081", "1022", "172", "1055", 0, "1029", "989", "1060"]}}}}, "Id_sesion": "3835", "Estado": "Celebrada"}, "58": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-25T11:01:31", "Numero": "96", "Fecha Termino": "2019-10-25T12:48:31", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3841", "Estado": "Celebrada"}, "59": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-30T09:07:18", "Numero": "99", "Fecha Termino": "2019-10-30T11:18:18", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3844", "Estado": "Celebrada"}, "60": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-05T10:34:30", "Numero": "100", "Fecha Termino": "2019-11-05T14:17:30", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3845", "Estado": "Celebrada"}, "61": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-07T10:02:25", "Numero": "102", "Fecha Termino": "2019-11-07T13:31:55", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3847", "Estado": "Celebrada"}, "62": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-14T09:08:31", "Numero": "105", "Fecha Termino": "2019-11-14T13:45:03", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3850", "Estado": "Celebrada"}, "63": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-20T10:32:23", "Numero": "108", "Fecha Termino": "2019-11-20T14:06:23", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3853", "Estado": "Celebrada"}, "64": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-04-02T16:07:42", "Numero": "9", "Fecha Termino": "2019-04-02T17:54:08", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3738", "Estado": "Celebrada"}, "65": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-04T10:09:23", "Numero": "11", "Fecha Termino": "2019-04-04T12:58:55", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DEL D\u00cdA DEL ARTISTA LOCAL(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11490-24", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DEL D\u00cdA DEL ARTISTA LOCAL(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11490-24)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Presidenta en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que establece el segundo s\u00e1bado de octubre de cada a\u00f1o como el D\u00eda del Artista Local.De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, este proyecto tendr\u00e1 tratamiento de tabla de F\u00e1cil Despacho.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones es el se\u00f1or Alejandro Bernales.Antecedentes: -Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 87\u00aa de la legislatura 365\u00aa, en jueves 9 de noviembre de 2017. Documentos de la Cuenta N\u00b0 18. -Informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones, sesi\u00f3n 115\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 18 de diciembre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 12.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Presidenta en ejercicio).- Por no haber sido objeto de indicaciones, queda aprobado tambi\u00e9n en particular, con la misma votaci\u00f3n.Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1028", "865", "1071", "1009", "1029", "1050", "950", "1010", "981", "866", "1001", "968", "1030", "991", "1072", "923", "1031", "1052", "1073", "1011", "984", "869", "952", "810", "985", "945", "1074", "925", "1032", "1053", "920", "926", "1033", "872", "897", "1012", "1034", "1054", "1076", "970", "848", "74", "898", "971", "850", "1055", "1002", "1013", "1035", "875", "1077", "1014", "940", "993", 0, "815", "1037", "1056", "1078", "972", "987", 0, "1079", "1015", "855", "1058", "957", "1016", "1039", "879", "1003", "973", "856", "1059", "1080", "974", "1040", "1060", "1081", "1018", "1041", "1061", "908", "931", "1042", "946", "1005", "1020", "967", "1062", "1082", "1021", "172", "1063", "1006", "975", "1043", "1064", "1083", "1022", "989", "999", "961", "1023", "1044", "1066", "913", "1024", "1046", "1067", "1084", "1026", "862", "1000", "1085", "827", "1047", "1068", 0, "1027", "1048", "1069", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "IMPOSICI\u00d3N A AUTORIDADES RELIGIOSAS DE OBLIGACI\u00d3N DE DENUNCIAR HECHOS QUE REVISTAN CARACTERES DE DELITO CONTRA MENORES DE EDAD Y PERSONAS IMPEDIDAS DE EJERCER CON AUTONOM\u00cdA SUSDERECHOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11768-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3740", "Estado": "Celebrada"}, "66": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-08T16:27:04", "Numero": "22", "Fecha Termino": "2019-05-08T17:03:34", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REFORMA INTEGRAL AL SISTEMA DE ADOPCI\u00d3N EN CHILE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "9119-18", "detalle": "REFORMA INTEGRAL AL SISTEMA DE ADOPCI\u00d3N EN CHILE (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 9119-18) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en mensaje, de reforma integral al sistema de adopci\u00f3n en Chile. Antecedentes:-La discusi\u00f3n del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 21\u00aa de la presente legislatura, en martes 7 de mayo de 2019, oportunidad en que se rindieron los informes de las comisiones de Familia y Adulto Mayor y de la de Hacienda.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra la diputada Camila Flores.La se\u00f1ora FLORES (do\u00f1a Camila).- Se\u00f1or Presidente, bastante hemos escuchado en este hemiciclo la frase \u201clos ni\u00f1os, primero\u201d. S\u00ed, y con propiedad decimos \u201clos ni\u00f1os, primero\u201d, en referencia al derecho de esos ni\u00f1os a ser adoptados, no al derecho de personas a adoptar ni\u00f1os.Es muy claro: lo que ha perdido un ni\u00f1o cuando es susceptible de adopci\u00f3n es un padre y una madre. \u00bfY qu\u00e9 debe hacer el Estado de Chile? Resarcirlo de ese da\u00f1o, de esa p\u00e9rdida de padre y madre. Por eso, s\u00ed, efectivamente, \u201clos ni\u00f1os, primero \u201c; pero este proyecto, desgraciadamente, se ha desdibujado de tal manera que pareciera que lo que hoy nos encontramos discutiendo es el derecho de las parejas homosexuales a adoptar en vez de los derechos del ni\u00f1o a tener un padre y una madre, que es lo que pierden.Lamentablemente, en nuestro pa\u00eds existen m\u00e1s de cinco mil matrimonios que esperan, incluso, hasta cuatro a\u00f1os para poder adoptar a un menor, en un proceso largo, burocr\u00e1tico, que, sin lugar a dudas, en nada contribuye. Adem\u00e1s, seg\u00fan las cifras del mismo Sename, tenemos tres mil ni\u00f1os susceptibles de ser adoptados. Es decir, tenemos m\u00e1s familias, m\u00e1s matrimonios que quieren adoptar ni\u00f1os que ni\u00f1os susceptibles de adopci\u00f3n.Sin lugar a dudas, no es de justicia para ning\u00fan ni\u00f1o tener que esperar cuatro a\u00f1os para poder reponerse de esa situaci\u00f3n que perdi\u00f3: ese padre y esa madre. Al respecto, en muchas ocasiones, ac\u00e1 se ha preguntado: \u00bfqu\u00e9 es preferible? \u00bfNegarle a ese ni\u00f1o la posibilidad de ser adoptado incluso por una familia homosexual antes de que llegue al Sename? Bueno, queridos colegas, nosotros y el gobierno hemos hecho grandes esfuerzos para modificar el Sename por un servicio nuevo, el Servicio de Protecci\u00f3n a la Ni\u00f1ez, que otorgue a los ni\u00f1os la posibilidad de crecer en hogares mientras alguno de esos matrimonios pueda adoptarlos. Por desgracia, en el anterior gobierno nada se hizo, a prop\u00f3sito de todos los ni\u00f1os que murieron vulnerados en sus derechos en tales centros. Pero hoy la situaci\u00f3n es distinta, y se est\u00e1 avanzando para que eso nunca m\u00e1s ocurra en Chile.Lamentablemente, a veces la ideolog\u00eda se pone por delante de las leyes de la naturaleza, las leyes naturales, que son muy sabias. Varios colegas que me antecedieron en el uso de la palabra se\u00f1alaron que para dar vida, para procrear, se necesitan un hombre y una mujer, y, por ende, eso que parece tan l\u00f3gico y que la naturaleza nos recuerda siempre, no deber\u00eda estar en discusi\u00f3n. No debiera estar en discusi\u00f3n cu\u00e1l es el \u00f3ptimo para que un ni\u00f1o pueda tener un mejor futuro, una familia, y donde ambos, hombres y mujeres, puedan contribuir a criar a esos ni\u00f1os que tanto necesitan una familia. Por eso, votar\u00e9 en contra de la idea de legislar este proyecto, porque, lamentablemente, se desdibuj\u00f3 a nivel tal que hoy -insisto- estamos discutiendo el derecho de las parejas homosexuales a adoptar y no el derecho del ni\u00f1o a que el Estado le reponga el padre y la madre, que es lo que ha perdido.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el ministro de Justicia y Derechos Humanos, se\u00f1or Hern\u00e1n Larra\u00edn.El se\u00f1or LARRA\u00cdN (ministro de Justicia y Derechos Humanos).- Se\u00f1ora Presidenta, quiero hacer uso de la palabra brevemente. Ayer intervine en la discusi\u00f3n, para explicar el proyecto, en lo fundamental, y las indicaciones que renov\u00f3 el Ejecutivo. Sin perjuicio de lo anterior, quiero reiterar mi agradecimiento a esta C\u00e1mara por el avance que podemos apreciar en este proyecto.Como recordar\u00e1n, esta iniciativa fue presentada durante la primera administraci\u00f3n del Presidente Pi\u00f1era, en 2013, pero lamentablemente, por distintas razones, su tramitaci\u00f3n se vio entrampada. Una ley de adopci\u00f3n moderna y flexible que haga posible este procedimiento en Chile es absolutamente necesaria. Por eso el Ejecutivo apenas asumi\u00f3 la actual administraci\u00f3n se aboc\u00f3 a trabajar en los proyectos que se hab\u00edan discutido en esta C\u00e1mara durante la administraci\u00f3n anterior.En junio del a\u00f1o pasado, presentamos una indicaci\u00f3n sustitutiva. Por ello, agradezco que antes de un a\u00f1o estemos terminando el primer tr\u00e1mite constitucional de una iniciativa que es fundamental.Hoy, la revinculaci\u00f3n familiar de los ni\u00f1os vulnerados o vulnerables no siempre se puede realizar restituy\u00e9ndolos a las familias de origen. Por eso es imprescindible que la adopci\u00f3n sea una posibilidad abierta y cierta. Lamentablemente, por la forma en que hoy est\u00e1 regulada, las adopciones han disminuido sistem\u00e1ticamente en los \u00faltimos a\u00f1os. Por eso este proyecto es necesario, y su contenido, m\u00e1s all\u00e1 de algunos aspectos que revelan opciones leg\u00edtimas en una democracia, en lo fundamental, va a resolver el problema de fondo.En esta oportunidad no quiero insistir en las indicaciones que ha presentado el Ejecutivo, sino solo referirme a dos indicaciones que han hecho presente algunos se\u00f1ores diputados y algunas se\u00f1oras diputadas, que me parece que son complejas, pues alteran algunos aspectos fundamentales de nuestro ordenamiento jur\u00eddico. Una de ellas dice relaci\u00f3n con la conveniencia de suprimir el hecho de que la solicitud se pueda hacer por no m\u00e1s de dos personas conjuntamente. Existe la idea de que podr\u00eda haber adopci\u00f3n de tres, cuatro, cinco o un n\u00famero indeterminado de adoptantes. Eso no nos parece razonable. El efecto de la adopci\u00f3n es conferir el estado civil al adoptado respecto del adoptante o de los adoptantes.En nuestro ordenamiento, los adoptantes que pueden conferir el estado civil son dos personas como m\u00e1ximo, y si alteramos esa situaci\u00f3n, vamos a generar una modificaci\u00f3n al estado civil que no tiene explicaci\u00f3n ni justificaci\u00f3n. Es m\u00e1s, se romper\u00eda el sistema de filiaci\u00f3n chileno, produciendo problemas de distinta magnitud, que nos cuesta entender. Por ejemplo, c\u00f3mo vamos a abrir problemas respecto de los deberes de alimentos, del derecho sucesorio o del derecho de visitas. Todo ello est\u00e1 regulado en la forma que he se\u00f1alado, pensando que quienes pueden otorgar el estado civil al adoptado son, como m\u00e1ximo, dos personas.Por lo tanto, no nos parece razonable abrir esa posibilidad a tres, cuatro o cinco adoptantes, o que, en un caso extremo, una comunidad pueda adoptar a un ni\u00f1o o a una ni\u00f1a. No creemos que eso sea positivo para el ordenamiento jur\u00eddico y tampoco va a resolver los problemas de la adopci\u00f3n; por el contrario, va a generar m\u00e1s complejidades.La otra inquietud que quiero manifestar dice relaci\u00f3n con la indicaci\u00f3n que pretende eliminar la adopci\u00f3n internacional. Si se proh\u00edbe la adopci\u00f3n internacional, estar\u00edamos reduciendo la posibilidad de restauraci\u00f3n del derecho a vivir en familia de ni\u00f1os o ni\u00f1as declarados susceptibles de ello por un tribunal. \u00bfPor qu\u00e9? Porque, lamentablemente, en Chile no todos los adoptantes quieren adoptar a ni\u00f1os que tienen algunos a\u00f1os. La preferencia de los adoptantes se concentra mayormente en los ni\u00f1os y ni\u00f1as que tienen pocos a\u00f1os de edad, ojal\u00e1 reci\u00e9n nacidos. Mientras mayor es el ni\u00f1o, menor es el inter\u00e9s de los adoptantes en Chile.En cambio, tenemos la experiencia emp\u00edrica de que, a\u00f1o a a\u00f1o, hay adoptantes internacionales que s\u00ed adoptan a ni\u00f1os con m\u00e1s a\u00f1os. En 2018, la adopci\u00f3n internacional permiti\u00f3 restituir el derecho a vivir en familia a 37 ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, con un promedio de edad de siete a\u00f1os. Ese es el tema central, pero no es el \u00fanico respecto de esta indicaci\u00f3n.En 1999, Chile ratific\u00f3 la Convenci\u00f3n de La Haya sobre Protecci\u00f3n del Ni\u00f1o y Cooperaci\u00f3n en Materia de Adopci\u00f3n Internacional, compromiso que romper\u00edamos si se aprueba la indicaci\u00f3n que proh\u00edbe la adopci\u00f3n internacional.Finalmente, cabe se\u00f1alar que estamos conscientes de que la adopci\u00f3n internacional puede generar dificultades. Por eso, el proyecto de ley adopta medidas que la resguardan. En lo fundamental, solo proceder\u00e1 la adopci\u00f3n internacional con Estados firmantes de la Convenci\u00f3n de La Haya; es decir, con aquellos que garanticen los derechos de los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a ser adoptados.Enseguida se establece el principio de subsidiaridad o de prevalencia del ordenamiento nacional por sobre el internacional en materia de adopci\u00f3n. Como ustedes saben, se terminan los \u00f3rdenes de prelaci\u00f3n, pero se mantiene uno, cual es que ante una adopci\u00f3n internacional, si existe la posibilidad de que se produzca una adopci\u00f3n nacional respecto de un ni\u00f1o o ni\u00f1a, se prefiere esta \u00faltima. El criterio siempre va a ser privilegiar la adopci\u00f3n nacional antes que la internacional. En ese sentido, buscamos cautelar, en el contexto del ambiente que se quiere para el ni\u00f1o, la adopci\u00f3n nacional.Finalmente, se establece una serie de normas que aseguran que la adopci\u00f3n que se hace desde el extranjero est\u00e9 debidamente cautelada en nuestro ordenamiento: se establece un doble control de los requisitos de los postulantes, se exige el patrocinio de la autoridad competente del Estado de recepci\u00f3n y se establecen plazos m\u00e1ximos para hacer la tramitaci\u00f3n. Hay una serie de regulaciones que contiene el proyecto en orden a asegurar que la adopci\u00f3n internacional, hecha desde el extranjero, cuando sea pertinente y proceda -incluso puede ser hecha por chilenos que residen en el exterior-, sea posible, pero que est\u00e9 debidamente regulada, para garantizar los derechos de ni\u00f1os y ni\u00f1as que merecen estar asegurados en el ordenamiento jur\u00eddico. Estamos preocupados de cautelar, pero no queremos cerrar la puerta a la adopci\u00f3n internacional, porque eso ser\u00eda limitar las posibilidades de que algunos ni\u00f1os, ni\u00f1as o adolescentes encuentren, finalmente, una familia que pueda recibirlos, para que no tengan que seguir viviendo indefinidamente en hogares y residencias del Sename, porque no tienen una familia propia a la cual ser revinculados.Tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar que este proyecto regula la adopci\u00f3n por parte de adoptantes chilenos de ni\u00f1os y ni\u00f1as en el extranjero, lo cual es una innovaci\u00f3n respecto de la legislaci\u00f3n actual. Por cierto, si se proh\u00edbe la adopci\u00f3n internacional, tampoco podr\u00eda permitirse esta variable.Por lo tanto, m\u00e1s all\u00e1 de cualquier consideraci\u00f3n y de respeto por las ideas, creo que esas dos indicaciones, tanto la que procura eliminar el l\u00edmite a que la adopci\u00f3n pueda ser hecha por hasta dos personas como la que elimina la adopci\u00f3n internacional no favorecen el proyecto en lo fundamental, que es trabajar por el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.Los se\u00f1ores diputados y las se\u00f1oras diputadas que no alcanzaron a hacer uso de la palabra pueden insertar sus discursos en el Bolet\u00edn de Sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para sustituir el art\u00edculo 3\u00ba por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 3\u00ba.- Caracter\u00edsticas y legislaci\u00f3n aplicable. La adopci\u00f3n es una instituci\u00f3n de orden p\u00fablico, pura y simple e irrevocable. Los ni\u00f1os, ni\u00f1as o adolescentes son titulares del derecho a ser adoptados por una familia, preferentemente matrimonial.En su constituci\u00f3n y efectos se tendr\u00e1n en consideraci\u00f3n las normas de esta ley, los derechos y garant\u00edas reconocidos por la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica y leyes nacionales, la Convenci\u00f3n Sobre los Derechos del Ni\u00f1o, el Convenio de La Haya, de 1993, relativo a la protecci\u00f3n del ni\u00f1o y a la Cooperaci\u00f3n en Materia de Adopci\u00f3n Internacional y dem\u00e1s tratados internacionales ratificados por Chile y que se encuentren vigentes.En lo relativo a la ley procesal aplicable, adem\u00e1s se estar\u00e1 a lo dispuesto en los T\u00edtulos II, III, IV y V de esta ley. En subsidio de las normas referidas, ser\u00e1n aplicables las disposiciones contenidas en los T\u00edtulos I y III de la ley N\u00b0 19.968, que Crea los Tribunales de Familia.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para reemplazar el art\u00edculo 8, por el siguiente:  \u201cArt\u00edculo 8.- Facultad de hacerse parte. El Servicio y los organismos acreditados nacionales podr\u00e1n hacerse parte en todos los procedimientos judiciales de conformidad con esta ley, en defensa de los derechos del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente. Esta facultad podr\u00e1 ejercerse hasta que produzca efectos la adopci\u00f3n y, con posterioridad, s\u00f3lo para intervenir en el juicio de nulidad de la misma.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para sustituir el art\u00edculo 9 por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 9.- Registros. El Servicio deber\u00e1 mantener a lo menos, los siguientes registros:a) Registro de personas declaradas adoptables.b) Registro de personas que poseen certificaci\u00f3n de contar con condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, distinguiendo entre aquellos que tengan residencia en Chile y las que residan en el extranjero.c) Registro de personas a quienes se les haya rechazado previamente una solicitud de adopci\u00f3n, por no contar con condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o o adolecente.d) Registro de adopciones otorgadas.e) Registro de organismos acreditados nacionales y de organismos autorizados extranjeros. Los Registros deber\u00e1n ser actualizados permanentemente.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Indicaci\u00f3n para agregar en el art\u00edculo 11 el siguiente inciso final: \u201cSi el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente manifiesta su voluntad de tener un padre y una madre, el juez deber\u00e1 considerarlo en forma preferente.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Me informan que el sistema no registr\u00f3 el voto de tres parlamentarios, pero ello no incide en el resultado final de la votaci\u00f3n. En todo caso, de dejar\u00e1 constancia de sus votos en el acta.Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para agregar a la letra b) del art\u00edculo 21 el siguiente inciso final, nuevo: \u201cSi el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente manifiesta su voluntad de tener un padre y una madre, el juez deber\u00e1 dejar expresa constancia de ello.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario. El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- El Ejecutivo ha renovado la indicaci\u00f3n para reemplazar el art\u00edculo 28 por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 28.- Cuidado personal posterior a la sentencia que declara la adoptabilidad. Una vez ejecutoriada la sentencia de adoptabilidad, el o los solicitantes que cumplan con los requisitos legales y que hayan sido seleccionados por el Servicio o por los organismos acreditados, seg\u00fan corresponda, como alternativa de familia adoptiva para el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, podr\u00e1n requerir su cuidado personal. En ning\u00fan caso la solicitud podr\u00e1 hacerse por m\u00e1s de dos personas conjuntamente.Junto con la solicitud a que se refiere el inciso anterior, los solicitantes deber\u00e1n acompa\u00f1ar un informe evacuado por el Servicio o el organismo acreditado, seg\u00fan corresponda, que contenga los antecedentes que permitan justificar la selecci\u00f3n del o los solicitantes como alternativa de familia adoptiva, teniendo especialmente en consideraci\u00f3n respecto del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente y del o los solicitantes los criterios se\u00f1alados en los art\u00edculos 46, inciso segundo, y 39, inciso segundo, todos de la presente ley.Dicho informe deber\u00e1 adem\u00e1s se\u00f1alar con claridad, trat\u00e1ndose de dos solicitantes vinculados entre s\u00ed, las consideraciones referidas a la estabilidad y antig\u00fcedad de su relaci\u00f3n, y su actuar de consuno, que permita asegurar cumplir con los fines de la adopci\u00f3n previstos en esta ley.Para los efectos de la selecci\u00f3n a que se refiere el inciso primero y el informe a que se refiere el inciso segundo, se considerar\u00e1 especialmente la existencia de un ambiente familiar donde se pueda ejercer adecuadamente el rol de padre y madre, resguardando siempre el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente.Presentada la solicitud, el tribunal podr\u00e1 acogerla de plano, o rechazarla de plano, si no se acompa\u00f1aren los antecedentes se\u00f1alados en los incisos anteriores. Estas resoluciones ser\u00e1n reponibles dentro de tercero d\u00eda.En los dem\u00e1s casos, el tribunal deber\u00e1 citar a una audiencia en donde se ofrecer\u00e1 y rendir\u00e1 la prueba dentro de quinto d\u00eda contado desde que provey\u00f3 la solicitud.S\u00f3lo se acoger\u00e1 la solicitud de cuidado personal en caso de que el tribunal tenga por acreditado el cumplimiento de lo establecido en el inciso segundo y tercero de este art\u00edculo.El tribunal podr\u00e1 poner t\u00e9rmino a dicho cuidado personal cuando as\u00ed lo estime necesario en atenci\u00f3n al inter\u00e9s superior del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, en conformidad al inciso quinto. En todo caso, cesar\u00e1 de pleno derecho si el tribunal respectivo denegare la solicitud de adopci\u00f3n, de lo que se dejar\u00e1 constancia en la misma sentencia, la cual dispondr\u00e1, adem\u00e1s, la entrega del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente a quien se conf\u00ede su cuidado personal en lo sucesivo, notificando al tribunal que hubiera dispuesto dicho cuidado en forma previa.Con excepci\u00f3n de lo establecido en el inciso cuarto, las resoluciones dictadas en conformidad a este art\u00edculo estar\u00e1n sujetas a lo dispuesto en el art\u00edculo 26 de la presente ley.Los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes cuyo cuidado personal se conf\u00ede a quienes hayan manifestado al tribunal su voluntad de adoptarlos ser\u00e1n causantes de asignaci\u00f3n familiar y, en esa calidad, podr\u00e1n acceder a los beneficios previstos en las leyes Nos 18.469, 18.933 y 20.545, seg\u00fan sea el caso, y los otros que puedan corresponderles. Una vez otorgada la adopci\u00f3n por sentencia firme y ejecutoriada, no podr\u00e1n utilizarse los antecedentes de fecha anterior a su otorgamiento para privar, restringir o limitar los beneficios que en su calidad de causantes de asignaci\u00f3n familiar, le correspondieren a la persona adoptada en conformidad a las leyes se\u00f1aladas en este art\u00edculo.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo temor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para reemplazar el art\u00edculo 29 por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 29.- Oportunidad para el inicio del procedimiento de adopci\u00f3n. Encontr\u00e1ndose firme y ejecutoriada la sentencia que declara la adoptabilidad del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, el Servicio o los organismos acreditados nacionales, deber\u00e1n presentar la solicitud para iniciar los procedimientos de adopci\u00f3n de que trata esta ley en un plazo m\u00e1ximo de 3 meses contados desde la fecha de aqu\u00e9lla, prorrogables por otros 3 por resoluci\u00f3n judicial en base a un informe que deber\u00e1 emitir el Servicio o el respectivo organismo acreditado nacional.En caso que no se presente dicha solicitud dentro de la oportunidad se\u00f1alada en el inciso anterior, el tribunal certificar\u00e1 inmediatamente ese hecho y de oficio ordenar\u00e1 al Servicio o al organismo nacional acreditado que hubiera sido parte en el procedimiento de adoptabilidad, que presente la solicitud a que se refiere el art\u00edculo 42 de esta ley, bajo apercibimiento de archivo de la causa de adoptabilidad.En el caso de lo dispuesto en el inciso anterior, el tribunal dispondr\u00e1 de oficio la remisi\u00f3n de la resoluci\u00f3n que ordena el archivo de la causa al Director Nacional del Servicio para los fines correspondientes, en conformidad a la ley.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para sustituir el art\u00edculo 30 por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 30.- Entrega voluntaria. Trat\u00e1ndose del ni\u00f1o o ni\u00f1a cuya madre, padre o ambos manifiesten voluntariamente su intenci\u00f3n de entregarlo con fines de adopci\u00f3n, el procedimiento s\u00f3lo podr\u00e1 iniciarse despu\u00e9s del nacimiento del ni\u00f1o o ni\u00f1a, con la declaraci\u00f3n realizada ante el tribunal, en la que se manifieste su voluntad libre y espont\u00e1nea en tal sentido. La madre, el padre o ambos deber\u00e1n comparecer ante el tribunal, debidamente patrocinados por el Servicio o por un organismo acreditado nacional, quienes adem\u00e1s, les brindar\u00e1n la asesor\u00eda, orientaci\u00f3n y apoyo profesional.Sea que la madre o el padre hayan sido asesorados por un programa de adopci\u00f3n, con anterioridad a su declaraci\u00f3n de voluntad, o que sean derivados luego de ella, el Servicio o el organismo acreditado nacional que otorg\u00f3 la orientaci\u00f3n y apoyo profesional, deber\u00e1 hacerse parte en la respectiva causa. Para estos efectos, el Servicio o el organismo acreditado nacional respectivo, deber\u00e1 confeccionar el informe al que se refiere el inciso 1\u00b0 del art\u00edculo 33, y ofrecerlo en la audiencia de ratificaci\u00f3n.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n del Ejecutivo incorpora el siguiente art\u00edculo 32, nuevo, pasando el actual art\u00edculo 32 a ser 33, y as\u00ed sucesivamente, adecu\u00e1ndose tambi\u00e9n todas las referencias num\u00e9ricas cuando corresponda. \u201cArt\u00edculo 32.- Manifestaci\u00f3n previa al nacimiento. La manifestaci\u00f3n a que se refiere el inciso primero del art\u00edculo 30 podr\u00e1 ser efectuada ante el tribunal que corresponda antes del nacimiento del ni\u00f1o o ni\u00f1a.Recibida la manifestaci\u00f3n de entrega voluntaria, el tribunal ordenar\u00e1 la realizaci\u00f3n de la audiencia preliminar a la que se refiere el art\u00edculo anterior. Luego de efectuarse dicha audiencia, se dispondr\u00e1 la suspensi\u00f3n del procedimiento hasta despu\u00e9s del nacimiento del ni\u00f1o o ni\u00f1a.En estos casos, necesariamente uno de los manifestantes deber\u00e1 ser la madre. En caso contrario, el tribunal no admitir\u00e1 a tramitaci\u00f3n solicitud alguna.Una vez ocurrido el nacimiento, y en un plazo no superior a diez d\u00edas h\u00e1biles, el o los solicitantes deber\u00e1n acompa\u00f1ar al tribunal un certificado de nacimiento en original del ni\u00f1o o ni\u00f1a. Acompa\u00f1ado dicho documento, el tribunal citar\u00e1 al o los solicitantes, y al padre no solicitante, si lo hubiere, a la audiencia de ratificaci\u00f3n de que trata el art\u00edculo siguiente, en conformidad a lo dispuesto en el numeral 2) del art\u00edculo 31.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Para reemplazar el art\u00edculo 32, que ha pasado a ser 33, por el que a continuaci\u00f3n se indica: \u201cArt\u00edculo 33.- Audiencia de ratificaci\u00f3n. En esta audiencia, la madre, el padre o ambos, seg\u00fan corresponda, podr\u00e1n ratificar su voluntad de entregar al ni\u00f1o o ni\u00f1a en adopci\u00f3n y el tribunal resolver\u00e1 con el m\u00e9rito de esta declaraci\u00f3n y del informe que haya emitido y presente en la audiencia el Servicio o el organismo acreditado nacional que sea parte de la solicitud, y que d\u00e9 cuenta del proceso de orientaci\u00f3n y apoyo brindado a la madre, padre o ambos, a fin de garantizar que su decisi\u00f3n ha sido tomada en forma libre, informada y responsable.En caso de no asistir a la audiencia de ratificaci\u00f3n la madre, padre o ambos, y constando que han sido debidamente emplazados, se les considerar\u00e1 rebeldes por el solo ministerio de la ley.Excepcionalmente, si la madre o el padre que no hubiere manifestado su voluntad en la solicitud que dio inicio a este procedimiento hubiere fallecido o estuviere imposibilitado de manifestar su voluntad, el tribunal podr\u00e1 citar a la audiencia de ratificaci\u00f3n a sus ascendientes hasta el segundo grado de consanguinidad, quienes podr\u00e1n deducir oposici\u00f3n. Si no se deduce oposici\u00f3n, el tribunal resolver\u00e1 en la audiencia de ratificaci\u00f3n, en tanto cuente con el informe o los informes a que se refiere el inciso primero.En caso de oposici\u00f3n del otro padre o madre o de los ascendientes hasta el segundo grado de consanguinidad en el caso previsto en el inciso anterior, se aplicar\u00e1 el procedimiento contemplado en el p\u00e1rrafo 2\u00b0 de este T\u00edtulo.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Se\u00f1or Presidente, la indicaci\u00f3n es para reemplazar en el inciso primero del art\u00edculo 34 la palabra \u201camparar\u201d por el vocablo \u201crestituir\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde votar el inciso primero del art\u00edculo 34 con la indicaci\u00f3n precedente.En votaci\u00f3n.-Efectuada la votaci\u00f3n en forma econ\u00f3mica, por el sistema electr\u00f3nico, dio el siguiente resultado: por la afirmativa, 59 votos; por la negativa, 73 votos. Hubo 3 abstenciones y 1 inhabilitaci\u00f3n.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Rechazado.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n renovada del Ejecutivo es para sustituir el art\u00edculo 36, que ha pasado a ser 37, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 37.- Guardadores que soliciten adopci\u00f3n. Dentro de las personas a que se refiere el art\u00edculo anterior, excepcionalmente deber\u00e1 considerarse al guardador o guardadores de un programa de acogimiento familiar cuando solicite la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente sujeto a su cuidado, siempre y cuando se cumplan los siguientes requisitos:a) Que el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente que se pretende adoptar no fuere el primero respecto de los cuales el o los guardadores solicitantes ejerciesen su guarda.b) Que el guardador o los guardadores solicitantes hubieren tenido al ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente bajo su guarda por un plazo ininterrumpido de, a lo menos, 18 meses.c) Que se efect\u00fae, por el Servicio o un organismo acreditado nacional, una evaluaci\u00f3n de la familia de acogida. Dicha evaluaci\u00f3n deber\u00e1, al menos, dar cuenta de la situaci\u00f3n legal, f\u00edsica, sicol\u00f3gica, m\u00e9dica y social del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente y el desempe\u00f1o de la guarda por el o los guardadores solicitantes.d) Que se efect\u00fae la certificaci\u00f3n de poseer las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente a que se refiere el art\u00edculo 39.Por motivos calificados, el juez podr\u00e1 prescindir del requisito contemplado en la letra a) del inciso anterior, cuando as\u00ed lo exigiere el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, de lo cual deber\u00e1 dejar constancia expresa y fundada en la sentencia.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para reemplazar el art\u00edculo 38, que ha pasado a ser 39, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 39.- Certificaci\u00f3n de poseer las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente. El procedimiento de postulaci\u00f3n para obtener la certificaci\u00f3n de poseer las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, se inicia con la solicitud del o los interesados en adoptar, ante el Servicio o ante un organismo acreditado nacional. En ning\u00fan caso la solicitud podr\u00e1 hacerse por m\u00e1s de dos personas conjuntamente.Dicha certificaci\u00f3n ser\u00e1 efectuada por el Servicio o el organismo acreditado nacional respectivo y requerir\u00e1 de la evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica y jur\u00eddica que se realice a quienes postulen a adoptar a un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, considerando en ella sus condiciones generales para desempe\u00f1ar la parentalidad adoptiva, debiendo resguardar siempre el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente. Esta evaluaci\u00f3n deber\u00e1 ser realizada por profesionales expertos en el \u00e1rea de adopci\u00f3n y velar\u00e1 por el derecho del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente a vivir y desarrollarse en un ambiente familiar que le brinde afecto y protecci\u00f3n y le procure los cuidados tendientes a satisfacer sus necesidades espirituales y materiales. La evaluaci\u00f3n deber\u00e1 tener en consideraci\u00f3n al menos, los siguientes criterios:a) Condiciones de vida para el ejercicio de la parentalidad adoptiva, tales como aquellas referidas a su vida laboral, habitacional, socioecon\u00f3mica, previsional.b) V\u00ednculos que mantiene con su red sociofamiliar y redes de apoyo.c) Consideraciones respecto de su salud f\u00edsica y mental, capacidades socioafectivas e historia vincular de apego.d) Potencial para la parentalidad adoptiva, entendi\u00e9ndose por tal el conjunto de capacidades para asumir el cuidado, protecci\u00f3n y crianza de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente adoptivo.e) Proyecto adoptivo, incluyendo los factores determinantes de la b\u00fasqueda de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n, junto con la evoluci\u00f3n demostrada durante las etapas previas del proceso preadoptivo.f) Trat\u00e1ndose de dos postulantes relacionados entre s\u00ed, se deber\u00e1 considerar la estabilidad y antig\u00fcedad de su relaci\u00f3n, su actuar de consuno, y, especialmente, la existencia de un ambiente familiar donde se pueda ejercer adecuadamente el rol de padre y madre.En caso alguno se podr\u00e1 denegar la certificaci\u00f3n por causales que constituyan discriminaci\u00f3n arbitraria conforme a lo establecido en la ley.Para los fines de la letra d) del art\u00edculo 37, el Servicio evaluar\u00e1 al o los guardadores de un programa de acogimiento familiar interesados en adoptar al ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente a su cargo. Respecto a la reclamaci\u00f3n de dichas evaluaciones, se estar\u00e1 a lo dispuesto en el inciso final de este art\u00edculo.En caso de disconformidad con los resultados de su evaluaci\u00f3n, los interesados podr\u00e1n recurrir ante el Director del Servicio, conforme al procedimiento regulado en el reglamento de esta ley, si la evaluaci\u00f3n hubiere sido realizada por un organismo acreditado. Si la evaluaci\u00f3n hubiere sido realizada por el Servicio, la reclamaci\u00f3n se realizar\u00e1 de conformidad a la Ley N\u00ba 19.880, que Establece bases de los procedimientos administrativos que rigen los actos de los \u00d3rganos de la Administraci\u00f3n del Estado.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n es para reemplazar la letra f) del art\u00edculo 38 por lo siguiente:\u2026-Durante la votaci\u00f3n:La se\u00f1ora CASTILLO (do\u00f1a Natalia).- Se\u00f1or Presidente, pido la palabra.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra, su se\u00f1or\u00eda.La se\u00f1ora CASTILLO (do\u00f1a Natalia).- Se\u00f1or Presidente, esta indicaci\u00f3n es contradictoria con lo que ya aprobamos. Por ello, no debiera ser sometida a votaci\u00f3n, porque est\u00e1 subsumida dentro de lo que ya rechazamos.Por lo tanto, no tiene ning\u00fan sentido que la someta a votaci\u00f3n, porque es incompatible con lo que ya hemos aprobado.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Se\u00f1or Presidente, pusimos en votaci\u00f3n todo el art\u00edculo 38, menos la letra f).Por lo tanto, corresponde someter a votaci\u00f3n la letra f) en los t\u00e9rminos de la indicaci\u00f3n renovada. Si la indicaci\u00f3n es rechazada, quedar\u00e1 la letra f) del art\u00edculo original aprobado por la Comisi\u00f3n de Familia y Adulto Mayor. Quienes quieran que se mantenga la letra f) en los t\u00e9rminos aprobados por la comisi\u00f3n, deber\u00e1n rechazar la indicaci\u00f3n parlamentaria.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n del Ejecutivo tiene por objeto reemplazar el art\u00edculo 41, que ha pasado a ser 42, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 42.- Requisitos de la solicitud de adopci\u00f3n. El procedimiento se iniciar\u00e1 a solicitud del o los adoptantes, o del Servicio o de un organismo acreditado nacional.La solicitud debe contener la individualizaci\u00f3n completa de los solicitantes y un domicilio id\u00f3neo para efectos de notificaci\u00f3n.Asimismo, deber\u00e1n acompa\u00f1arse los siguientes antecedentes:a) Copia aut\u00e9ntica de la inscripci\u00f3n de nacimiento del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente que se pretende adoptar.b) Copia autorizada de la resoluci\u00f3n judicial ejecutoriada que declara adoptable al ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente.c) Certificado que d\u00e9 cuenta de que el o los solicitantes poseen las condiciones necesarias para la adopci\u00f3n del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente de que se trate, emitido por un organismo acreditado o por el Servicio, de conformidad a lo establecido en el art\u00edculo 39.Si los solicitantes no tienen el cuidado del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, podr\u00e1n requerirlo conjuntamente con la solicitud de adopci\u00f3n. Dicha solicitud ser\u00e1 resuelta por el tribunal en la audiencia preparatoria o en la audiencia de juicio.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n tiene por objeto intercalar en el art\u00edculo 45, entre las frases \u201cambiente familiar\u201d y \u201cque le brinde afecto\u201d, lo siguiente: \u201c(,) preferentemente matrimonial (,)\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n del Ejecutivo tiene por objeto reemplazar el art\u00edculo 46, que ha pasado a ser 47, por el que sigue: \u201cArt\u00edculo 47.- Sentencia de adopci\u00f3n. La sentencia que acoja la adopci\u00f3n ordenar\u00e1:1. Que se remitan los antecedentes a la Oficina del Registro Civil del domicilio de los adoptantes, a fin de que se practique una nueva inscripci\u00f3n de nacimiento del adoptado como hijo de los adoptantes. Esta inscripci\u00f3n deber\u00e1 efectuarse a requerimiento de uno o ambos adoptantes o por un tercero a su nombre.La nueva inscripci\u00f3n de nacimiento del adoptado contendr\u00e1 las indicaciones que se\u00f1ala el art\u00edculo 31 del art\u00edculo 3\u00ba del D.F.L. N\u00ba 1, del a\u00f1o 2000, del Ministerio de Justicia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la Ley sobre Registro Civil.2. Que se cancele la antigua inscripci\u00f3n de nacimiento del adoptado, tom\u00e1ndose las medidas administrativas conducentes a mantener en reserva su anterior identidad.3. Que se oficie al Servicio, a fin que proceda a eliminar al adoptado y los adoptantes de los registros a que se refiere el art\u00edculo 9\u00ba, letras a) y b), y proceda a inscribirlos en el registro del art\u00edculo 9\u00ba, letra c).4. Que el Registro Civil oficie al Ministerio de Educaci\u00f3n, una vez practicada la nueva inscripci\u00f3n de nacimiento, a fin de que se eliminen del registro curricular los antecedentes relativos a la filiaci\u00f3n de origen del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente adoptado y se incorpore en su reemplazo su nueva identidad, sin que puedan vincularse ambas, atendida la reserva de la adopci\u00f3n.5. Que el Registro Civil oficie al Ministerio de Salud, una vez practicada la nueva inscripci\u00f3n de nacimiento, para que los antecedentes de la ficha cl\u00ednica y Registro de vacunaci\u00f3n del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente adoptado, relativos a su filiaci\u00f3n de origen, sean remitidos a dicha Secretar\u00eda de Estado y reemplazados por aquellos correspondientes a su nueva identidad, conservando la informaci\u00f3n m\u00e9dica.6. Que se oficie, a solicitud del o los peticionarios, a cualquier organismo p\u00fablico o privado en el cual pueda encontrarse registrado el adoptado, con su identidad de origen, a fin que se elimine el registro y se remitan todos los antecedentes en que conste dicha identidad, a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Civil. El oficio u oficios referidos ser\u00e1n diligenciados por el o los peticionarios, previa obtenci\u00f3n de un certificado que deber\u00e1 emitir el organismo acreditado nacional, el Servicio o la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Civil, se\u00f1alando que el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente ha sido adoptado, por lo que se ha cancelado su inscripci\u00f3n de nacimiento original, sin hacer referencia a su nueva identidad.En la sentencia que acoja la adopci\u00f3n deber\u00e1 constar la opini\u00f3n manifestada por el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, as\u00ed como los motivos que el tribunal ha tenido a la vista para decidir conforme a esa opini\u00f3n o en contra de ella.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Solicito el asentimiento de la Sala para acceder a la proposici\u00f3n planteada por el diputado Coloma.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?No hay acuerdo.El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n tiene por objeto sustituir el art\u00edculo 54, que ha pasado a ser 55, por el que a continuaci\u00f3n se se\u00f1ala: \u201cArt\u00edculo 55. Requisitos de los postulantes. Solo podr\u00e1 otorgarse la adopci\u00f3n de que trata este P\u00e1rrafo a las personas no residentes en Chile, sean nacionales o extranjeras, que re\u00fanan los requisitos establecidos en el art\u00edculo 38 de esta ley.La certificaci\u00f3n de poseer las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, deber\u00e1 ser efectuada tanto por la autoridad competente del Estado de recepci\u00f3n, como por el Servicio u organismo acreditado nacional. Se entender\u00e1 por autoridad competente del Estado de recepci\u00f3n a la autoridad central del mismo o al organismo autorizado extranjero, seg\u00fan lo disponga la legislaci\u00f3n de dicho Estado.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n tiene por objeto sustituir el art\u00edculo 55, que ha pasado a ser 56, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 56. De la postulaci\u00f3n a adopci\u00f3n. La postulaci\u00f3n a adopci\u00f3n deber\u00e1 ser patrocinada por la autoridad competente del estado de recepci\u00f3n.La postulaci\u00f3n en Chile ser\u00e1 presentada ante el Servicio o un organismo acreditado nacional, acompa\u00f1ada de los antecedentes que a continuaci\u00f3n se se\u00f1alan, debidamente apostillados, autenticados, autorizados o legalizados, seg\u00fan corresponda, y traducidos al espa\u00f1ol, en su caso:a) Certificaci\u00f3n de poseer las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente emitido por la autoridad competente del Estado de recepci\u00f3n, de conformidad al Convenio y los dem\u00e1s tratados internacionales ratificados por Chile y que se encuentren vigentes.b) Certificado de la autoridad de inmigraci\u00f3n del Estado de recepci\u00f3n en que consten los requisitos que el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente adoptado debe cumplir para ingresar al mismo.c) Certificado en que conste la legislaci\u00f3n vigente respecto de la forma de adquirir lanacionalidad de los adoptantes, por parte del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, o del actual Estado de residencia de estos, si es que residen en un pa\u00eds distinto al de su origen.d) Copia de los documentos de identificaci\u00f3n de los postulantes, obtenidos en su pa\u00eds de origen o residencia.e) Certificados de nacimiento de los postulantes.f) Informe social emitido por la autoridad competente del Estado de residencia de los postulantes.g) Informe psicol\u00f3gico otorgado por la autoridad competente del Estado de residencia de los postulantes, conforme a los lineamientos t\u00e9cnicos emanados del Servicio.h) Certificados que comprueben la salud f\u00edsica de los postulantes, descartando la presencia de patolog\u00edas que sean incompatibles o dificulten la crianza de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente.i) Certificado emanado de la autoridad competente del Estado de recepci\u00f3n, en que conste la participaci\u00f3n de los postulantes en cursos, talleres o instancias similares de asesoramiento y preparaci\u00f3n para ejercer la paternidad adoptiva de ni\u00f1os, ni\u00f1as o adolescentes residentes en Chile. Asimismo, se requerir\u00e1 un certificado en que conste que el postulante, o al menos uno, en caso de postulaciones conjuntas, hubieren aprobado un curso de espa\u00f1ol, o una declaraci\u00f3n jurada, prestada ante alg\u00fan ministro de fe, que acredite dominio b\u00e1sico del idioma.j) Certificados de antecedentes penales, con una vigencia no superior a 90 d\u00edas h\u00e1biles contados desde su expedici\u00f3n.k) Cualquier otro documento que se requiera para acreditar el cumplimiento de exigencias o condiciones establecidas por la legislaci\u00f3n del Estado de residencia de los solicitantes.Los documentos consignados en las letras f), g) y h) no podr\u00e1n tener una antig\u00fcedad superior a un a\u00f1o, al cabo de los cuales deber\u00e1n ser renovados o actualizados, seg\u00fan corresponda.Una vez recibida la postulaci\u00f3n, el Servicio o el organismo nacional acreditado, en un plazo no mayor a treinta d\u00edas h\u00e1biles, emitir\u00e1 un informe t\u00e9cnico-jur\u00eddico sobre el cumplimiento de las exigencias contenidas en la presente ley y los convenios internacionales aplicables y, en su caso, proceder\u00e1 a certificar que los postulantes cuentan con las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente residente en Chile, ingresando estos al respectivo registro, lo cual ser\u00e1 comunicado a la autoridad u organismo patrocinante.La resoluci\u00f3n que declare que los postulantes no cuentan con las condiciones generales para la adopci\u00f3n, o que rechazare la postulaci\u00f3n por no cumplir los requisitos legales o por resultar los antecedentes presentados insuficientes, deber\u00e1 ser fundada y en su contra proceder\u00e1n los mecanismos de impugnaci\u00f3n previstos en el inciso final del art\u00edculo 39.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Para sustituir el art\u00edculo 56, que ha pasado a ser 57, por el siguiente:  \u201cArt\u00edculo 57.- Tramitaci\u00f3n de la adopci\u00f3n. Una vez efectuada la asignaci\u00f3n del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente declarado adoptable a los postulantes residentes en el extranjero que posean las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente de acuerdo a la certificaci\u00f3n efectuada por el Servicio o por un organismo acreditado nacional, la adopci\u00f3n ser\u00e1 tramitada ante el tribunal con competencia en materia de familia del domicilio del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente, de acuerdo al procedimiento regulado en el T\u00edtulo III de esta ley, con las modificaciones que a continuaci\u00f3n se indican:a) En el caso de los postulantes, deber\u00e1 tenerse a la vista la documentaci\u00f3n exigida por el art\u00edculo 56 anterior.b) La identidad de los postulantes podr\u00e1 acreditarse mediante un certificado otorgado por el Consulado de Chile en el pa\u00eds respectivo, sujeto, en todo caso, a ratificaci\u00f3n ante el tribunal, una vez que \u00e9stos comparezcan personalmente a la audiencia preparatoria.c) La solicitud de adopci\u00f3n deber\u00e1 ser patrocinada por el Servicio o un organismo acreditado nacional.d) El tribunal podr\u00e1 autorizar que el ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente que se pretende adoptar quede al cuidado personal de los solicitantes, de conformidad al art\u00edculo 28, sin que pueda salir del territorio nacional, salvo autorizaci\u00f3n judicial.e) En caso que dos o m\u00e1s ni\u00f1os, ni\u00f1as o adolescentes que se encuentren en situaci\u00f3n de ser adoptados sean hermanos, se procurar\u00e1 que los adopten las mismas personas. Si ello no fuere posible, el juez intentar\u00e1 establecer un r\u00e9gimen comunicacional que permita mantener el v\u00ednculo entre ellos.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Para sustituir el art\u00edculo 59, que ha pasado a ser 60, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 60.- Solicitud de adopci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as o adolescentes residentes en el extranjero. Las personas con residencia en Chile que deseen adoptar a un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente con residencia en el exterior, deber\u00e1n presentar su solicitud ante el Servicio, o ante un organismo acreditado nacional que haya obtenido autorizaci\u00f3n para operar en el Estado de origen, con el objeto que se eval\u00faen sus condiciones generales para la adopci\u00f3n y se les proporcione orientaci\u00f3n y apoyo de acuerdo a la legislaci\u00f3n de dicho Estado, cumpliendo las dem\u00e1s disposiciones del Convenio.Si la solicitud se realiza ante un organismo acreditado nacional, la propuesta de asignaci\u00f3n que este haga, deber\u00e1 ser previamente autorizada por la autoridad central chilena.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Para sustituir el art\u00edculo 62, que pasa a ser 63, por el que a continuaci\u00f3n se indica: \u201cArt\u00edculo 63.- Tr\u00e1mites postadoptivos. El o los adoptantes deber\u00e1n cumplir con los tr\u00e1mites postadoptivos previstos por la legislaci\u00f3n del Estado de origen. Ser\u00e1n asesorados para ello por el Servicio o el organismo acreditado patrocinante.Asimismo, deber\u00e1n facilitar la informaci\u00f3n, documentaci\u00f3n, entrevistas y visitas domiciliarias que se requieran para la emisi\u00f3n de los informes de seguimiento postadoptivo exigidos por el Estado de origen, antecedentes que deber\u00e1n ponerse en conocimiento del Servicio.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- La indicaci\u00f3n N\u00b0 34 fue retirada por sus autores.El se\u00f1or Secretario dar\u00e1 lectura a la indicaci\u00f3n N\u00b0 35.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Indicaci\u00f3n renovada por el Ejecutivo, para reemplazar el art\u00edculo 66, que ha pasado a ser 67, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 67.- Informaci\u00f3n sobre la adopci\u00f3n. Cualquier persona mayor de 14 a\u00f1os, actuando por s\u00ed o representada por el Servicio o un organismo nacional acreditado, podr\u00e1 solicitar al Registro Civil que le informe si su filiaci\u00f3n es resultado de una adopci\u00f3n. En tal caso, se le deber\u00e1 indicar la individualizaci\u00f3n del proceso judicial respectivo.Para los efectos de lo dispuesto en el presente art\u00edculo, el Estado, a trav\u00e9s del Registro Civil, garantizar\u00e1 la conservaci\u00f3n de la informaci\u00f3n relativa a la identidad de la familia de origen y dem\u00e1s antecedentes vinculados a la adopci\u00f3n.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El se\u00f1or Secretario dar\u00e1 lectura a la siguiente indicaci\u00f3n.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Indicaci\u00f3n renovada por el Ejecutivo para reemplazar el art\u00edculo 67, que ha pasado a ser 68, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 68.- Informaci\u00f3n sobre el proceso de adopci\u00f3n y acceso a copias. Aquellas personas cuya filiaci\u00f3n es adoptiva de acuerdo a lo informado por el Registro Civil, tendr\u00e1n derecho a acceder al expediente de su adopci\u00f3n y obtener copias del mismo, de acuerdo a lo prescrito en las siguientes reglas:a) Respecto de los adoptados que a la fecha de solicitud sean mayores de edad, lo podr\u00e1n solicitar, directamente o debidamente representados, al Registro Civil.b) Respecto de los adoptados que a la fecha de solicitud sean mayores de 14 a\u00f1os y no hayan alcanzado la mayor\u00eda de edad, lo podr\u00e1n solicitar debidamente representados por el Servicio o un organismo acreditado nacional.Excepcionalmente, en casos que exista un inter\u00e9s leg\u00edtimo, podr\u00e1n otorgarse copias del expediente de adopci\u00f3n a otros ascendientes del adoptado o sus descendientes, por resoluci\u00f3n judicial dictada en un procedimiento no contencioso ante el tribunal con competencia en materia de familia del domicilio del interesado. En este caso, se requerir\u00e1 la citaci\u00f3n del adoptado mayor de edad, a menos que por motivos calificados se establezca lo contrario.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Nos hemos quedado sin art\u00edculo.El se\u00f1or Secretario dar\u00e1 lectura a la siguiente indicaci\u00f3n renovada por el Ejecutivo.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- Para reemplazar el art\u00edculo 68, que ha pasado a ser 69, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 69.- B\u00fasqueda de or\u00edgenes. Las personas mayores de 14 a\u00f1os de edad interesadas en iniciar un proceso de vinculaci\u00f3n con su familia de origen, deber\u00e1n ser asesoradas por el organismo acreditado que intervino en la adopci\u00f3n, el Servicio u otro en subsidio.En caso de tratarse de adopciones internacionales, tambi\u00e9n podr\u00e1 intervenir la autoridad competente del Estado de recepci\u00f3n que actu\u00f3 como intermediario.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El se\u00f1or Secretario dar\u00e1 lectura a la siguiente indicaci\u00f3n renovada por el Ejecutivo:El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n del Ejecutivo tiene por objeto sustituir el art\u00edculo 74, que ha pasado a ser 75, por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 75.- Reglamento. Un reglamento dictado por el Ministerio de Justicia y Derechos Humanos establecer\u00e1:a) La regulaci\u00f3n de los subprogramas de adopci\u00f3n en conformidad a lo establecido en el art\u00edculo 5\u00b0, inciso segundo, de la presente ley.b) El procedimiento para la concesi\u00f3n, denegaci\u00f3n, suspensi\u00f3n, revocaci\u00f3n y renovaci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n de los organismos acreditados nacionales y de los organismos autorizados extranjeros.Sin perjuicio de lo anterior, los actos de concesi\u00f3n, denegaci\u00f3n, suspensi\u00f3n, revocaci\u00f3n o renovaci\u00f3n se\u00f1alados precedentemente, se dispondr\u00e1n por resoluci\u00f3n fundada del director o directora nacional del servicio.c) Las caracter\u00edsticas y funcionamiento de los Registros actualizados que debe mantener el Servicio en conformidad al art\u00edculo 9\u00ba de esta ley.d) El procedimiento de certificaci\u00f3n de poseer las condiciones generales para la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente a que se refiere el art\u00edculo 39, as\u00ed como la reclamaci\u00f3n en caso de disconformidad con los resultados de la evaluaci\u00f3n efectuada en el mismo.Adem\u00e1s, deber\u00e1 regular la forma de emisi\u00f3n y la vigencia de los certificados otorgados en el procedimiento precedentemente se\u00f1alado.e) Las actividades que considera el proceso de b\u00fasqueda de or\u00edgenes en conformidad al art\u00edculo 69.f) Cualquier otro aspecto necesario para la correcta aplicaci\u00f3n de la presente ley.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El Ejecutivo ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, a cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or ROJAS (Secretario subrogante).- La indicaci\u00f3n tiene por objetivo reemplazar el art\u00edculo 3\u00ba transitorio por el siguiente: \u201cArt\u00edculo 3\u00b0 transitorio.- Organismos acreditados nacionales y autorizados extranjeros. Se entender\u00e1 concedida la acreditaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n indicadas en los art\u00edculos 6\u00ba y 7\u00ba de esta ley, a los organismos nacionales o extranjeros que a la fecha de su entrada en vigencia, ejecuten programas de adopci\u00f3n o act\u00faen como intermediarios en materia de adopci\u00f3n internacional de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, en su caso.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado. ", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "827", "1044", "1071", "1009", "1027", "1046", "950", "803", "837", "1047", "1001", "1010", "981", "942", "1073", "968", "982", "1048", "953", "923", "984", "660", "920", "1011", "985", "865", "897", "810", "1032", "866", "1076", "925", "1033", "1051", "898", "926", "936", "1052", "1002", "1012", "1034", "869", "1077", "970", "848", "872", 0, "971", "937", "74", "1078", "1013", "986", "993", "1079", "1014", "1035", "994", "957", "972", "1036", "1056", "1003", "1015", "1037", 0, "1081", "973", "1038", "1058", "1005", "1017", "987", "879", "1006", "974", "855", "1060", "1083", "1018", "856", "1061", "961", "931", "1041", "885", "1084", "1020", "1042", "1063", "1085", "1021", "967", "1000", "963", "975", "1043", "1068", "1086", "1026", "989", "1070", "1087"], "abstencion": ["1019", "1022", "1031", "999"], "no": ["811", "1040", "1059", "893", "815", "172", "995", "1072", "976", "1045", "946", "952", "1028", "1050", "1062", "1075", "1029", "945", "1064", "908", "1030", "1053", "1065", "1082", "843", "1054", "1066", 0, "850", "1055", "1067", 0, "940", "875", "1069"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "PROHIBICI\u00d3N A ESTABLECIMIENTOS EDUCACIONALES DECONDICIONAMIENTO DE PERMANENCIA DE ESTUDIANTES A CONSUMO DE MEDICAMENTOS PARA TRATAMIENTO DE TRASTORNOS DE CONDUCTA (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11662-04", "detalle": "PROHIBICI\u00d3N A ESTABLECIMIENTOS EDUCACIONALES DECONDICIONAMIENTO DE PERMANENCIA DE ESTUDIANTES A CONSUMO DE MEDICAMENTOS PARA TRATAMIENTO DE TRASTORNOS DE CONDUCTA (Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11662-04)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde tratar las modificaciones introducidas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley General de Educaci\u00f3n y la ley sobre subvenci\u00f3n del Estado a establecimientos educacionales, en el sentido de prohibir que se condicione la permanencia de estudiantes al consumo de medicamentos para tratar trastornos de conducta.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 19\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 24 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 4.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra la diputada Cristina Girardi.La se\u00f1ora GIRARDI (do\u00f1a Cristina).- Se\u00f1ora Presidenta, en primer lugar, agradezco al colega Jaime Bellolio por el apoyo que dio al proyecto; es coautor del mismo y me acompa\u00f1\u00f3 al Senado para explicar la importancia de aprobarlo. En el Senado tambi\u00e9n fue aprobado por unanimidad.Solo quiero hacer un llamado de atenci\u00f3n -adem\u00e1s de pedir que volvamos a votar a favor en forma un\u00e1nime, como lo hicimos hace algunas semanas- y que nos hagamos la siguiente pregunta: \u00bfpor qu\u00e9 Chile se ha convertido en uno de los pa\u00edses que m\u00e1s medica a los ni\u00f1os en la etapa escolar? \u00bfC\u00f3mo llegamos a ese punto? \u00bfPor qu\u00e9 llegamos al punto de que las escuelas exijan que los ni\u00f1os tengan que estar drogados para recibir educaci\u00f3n?Pareciera que hay dos sujetos susceptibles de recibir el derecho a la educaci\u00f3n en Chile: aquellos ni\u00f1os que est\u00e1n quietos, sentados y que no se mueven, y aquellos ni\u00f1os que est\u00e1n drogados. No hay otra posibilidad. Esto habla muy mal del tipo de educaci\u00f3n que hoy se est\u00e1 entregando. Algo le pasa al sistema. No se trata de que los ni\u00f1os est\u00e9n enfermos.Si un ni\u00f1o recibe un medicamento, se supone que se debe a que tiene una enfermedad. Entonces, tendr\u00edamos que concluir que el 25 por ciento de nuestros ni\u00f1os que est\u00e1n en el sistema escolar, o sea, un cuarto de la poblaci\u00f3n infantil, aparentemente estar\u00eda enfermo y por ello lo estamos medicando. Esta situaci\u00f3n claramente tendr\u00eda que hacernos reflexionar sobre el tipo de educaci\u00f3n que estamos entregando y sobre el tipo de coerci\u00f3n que estamos ejerciendo sobre los ni\u00f1os, pues finalmente los estamos culpando de un problema que tiene nuestro sistema educativo. Por ello, hago un llamado a que reflexionemos sobre el tipo de educaci\u00f3n que se imparte, que finalmente hace que los ni\u00f1os tengan que estar drogados para poder recibirla. Esa es la realidad que tenemos.Agradezco al Senado por haber votado a favor este proyecto por unanimidad. Creo que vamos a avanzar. El hecho de decir que el ni\u00f1o no es el que tiene la culpa o que no es el responsable de la educaci\u00f3n que tenemos permitir\u00e1 que centremos la mirada en el sistema educativo que tenemos y en el hecho de que es este el que tiene que cambiar. No debemos cicatrizar la infancia; no debemos medicar la infancia. Claramente, debemos interrogar al sistema educativo que hemos construido y que hace que finalmente los ni\u00f1os hoy tengan que estar drogados para poder aprender.Por \u00faltimo, hago un llamado a aprobar las modificaciones del Senado. Como se\u00f1al\u00f3 el diputado Bellolio, las enmiendas son absolutamente formales y han respetado absolutamente el principio, el contenido y el objetivo de este proyecto.Espero que votemos a favor un\u00e1nimemente este proyecto hoy.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "837", "660", "1070", "1009", "981", "865", "1071", "803", "1030", "1050", "893", "1010", "1031", "866", "950", "968", "984", "1051", "1001", "923", "985", "1052", "1072", "1011", "1032", "869", "1073", "810", "843", "945", "952", "925", "1033", "1053", "953", "926", "936", "872", "1075", "1012", "1034", "1054", "920", "811", "937", "74", "897", "970", "850", "1055", "1076", "971", "986", "875", "898", "1013", "1035", "993", "1002", "1014", "1036", "994", "1077", "815", "940", "1056", 0, "972", "1037", 0, "1078", "1015", "1038", "1058", "1079", "973", "987", "879", "957", "1017", "855", "1059", "1003", "974", "856", "1060", "1081", "1018", "1040", "1061", "908", "1019", "1041", "995", "1005", "931", "1042", "946", "1082", "1020", "967", "1062", "1006", "1021", "172", "1063", 0, "975", "1043", "1064", "1083", "1022", "989", "1065", "961", "976", "1044", "999", "1084", "1026", "1045", "1066", "1085", "827", "1046", "1067", 0, "1027", "1047", "1000", "963", "1028", "942", "1068", "1086", "1029", "1048", "1069", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3767", "Estado": "Celebrada"}, "67": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-12T10:38:18", "Numero": "39", "Fecha Termino": "2019-06-12T14:01:18", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "CREACI\u00d3N DE DIVISI\u00d3N DE FISCALIZACI\u00d3N DEL TRANSPORTE YTRATAMIENTO AUTOMATIZADO DE INFRACCIONES DE TR\u00c1NSITO(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "9252-15", "detalle": "CREACI\u00d3N DE DIVISI\u00d3N DE FISCALIZACI\u00d3N DEL TRANSPORTE YTRATAMIENTO AUTOMATIZADO DE INFRACCIONES DE TR\u00c1NSITO(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 9252-15)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mensaje, que crea un sistema de tratamiento automatizado de infracciones del tr\u00e1nsito y modifica las leyes Nos 18.287 y 18.290.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto los discursos ser\u00e1n de hasta cinco minutos por cada se\u00f1ora diputada y se\u00f1or diputado.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas, Transportes y Telecomunicaciones es el se\u00f1or Iv\u00e1n Norambuena.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 120\u00aa de la legislatura 361\u00aa, en  martes 28 de enero de 2014. Documentos de la  Cuenta N\u00b0 2.-Informe de la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas,  Transportes y Telecomunicaciones, sesi\u00f3n 25\u00aa de  la presente legislatura, en martes 14 de mayo  de  2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 14.-Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 37\u00aa  de la presente legislatura, en martes 11 de  junio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra la ministra de Transportes y Telecomunicaciones, se\u00f1ora Gloria Hutt.La se\u00f1ora HUTT, do\u00f1a Gloria (ministra de Transportes y Telecomunicaciones).- Se\u00f1or Presidente, es evidente, a partir de las intervenciones que hemos escuchado, la cantidad de beneficios que este proyecto puede traer. Creo que la representaci\u00f3n m\u00e1s contundente de ello es que evitar\u00e1 fallecimientos.Nuestro pa\u00eds est\u00e1, desde hace muchos a\u00f1os, en el \u00faltimo lugar de la OCDE en cuanto a fallecidos en accidentes de tr\u00e1nsito. A pesar de los esfuerzos que se han hecho, por ejemplo con la denominada ley de tolerancia cero al alcohol, con la que se logr\u00f3 una reducci\u00f3n de la tasa de accidentes, vuelve a surgir un nivel de riesgo, en el que seguimos estando y respecto del cual no logramos hacer mejoras sustantivas. Creemos que, tal como ha ocurrido en otros pa\u00edses donde hay evidencia muy solida de la efectividad de los mecanismos automatizados de control, debiera producirse en Chile un quiebre de esa tendencia y una mejora.Actualmente, se pierden del orden de cinco vidas diarias en accidentes de tr\u00e1nsito; el promedio es un poco superior a cinco. Anualmente, muere m\u00e1s gente por accidentes de tr\u00e1nsito que por delincuencia; sin embargo, la sensibilidad general est\u00e1 mucho m\u00e1s abierta a los temas de protecci\u00f3n y seguridad en general que a la seguridad vial.Creemos que todos los esfuerzos que se hagan en esta direcci\u00f3n van a ayudar. Basta con ponerse en el caso de cualquiera de las familias de las v\u00edctimas para entender el impacto que puede tener un accidente de tr\u00e1nsito, ya que cambia la vida de mucha gente. Por eso, nuestro compromiso es sacar adelante este proyecto.Agradezco mucho la participaci\u00f3n, el respaldo y el perfeccionamiento que hizo la Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas, Transportes y Telecomunicaciones de la C\u00e1mara de Diputados al proyecto, as\u00ed como tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n de Hacienda, donde tambi\u00e9n fue presentado. Quiero ratificar la importancia que tiene para un pa\u00eds que avanza contar con herramientas como las que propone esta iniciativa.La seguridad de las personas est\u00e1 por sobre todo en las pol\u00edticas p\u00fablicas del Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones, y este es un proyecto de la mayor importancia para nuestro trabajo.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Recabo la unanimidad de la Sala para acceder a la solicitud del diputado Ren\u00e9 Saffirio.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- El diputado Silber, en su intervenci\u00f3n relacionada con este proyecto de ley, se refiri\u00f3 a algunos art\u00edculos, pero le falt\u00f3 pedir expresamente votaci\u00f3n separada de los mismos, en particular en lo que respecta al rol que va a tener el nuevo sistema en la detecci\u00f3n de los infractores del TAG. Por lo tanto, su se\u00f1or\u00eda ha pedido recabar la unanimidad de la Sala  para realizar la votaci\u00f3n separada, aunque ya expir\u00f3 el tiempo destinado para ello. \u00bfHabr\u00eda unanimidad de la Sala para acceder a la petici\u00f3n del diputado Silber?No hay unanimidad.En consecuencia, no podr\u00e1 votarse en forma separada aquella medida que favorece a las concesionarias.El se\u00f1or ALINCO.- Se\u00f1or Presidente, pido la palabra por un asunto de Reglamento.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra, diputado Alinco.El se\u00f1or ALINCO.- Se\u00f1or Presidente, con todo respeto, le voy a pedir que no sea tan insidioso. Usted est\u00e1 dando una interpretaci\u00f3n a mi negativa. Me opuse a la unanimidad, pero usted no tiene por qu\u00e9 darle una interpretaci\u00f3n ma\u00f1osa.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Diputado Alinco, el derecho a no dar la unanimidad no requiere su pronunciamiento. Usted se ha identificado como quien no ha dado la unanimidad.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde votar en general el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que crea un sistema de tratamiento automatizado de infracciones de tr\u00e1nsito y modifica las leyes Nos 18.287 y 18.290, con la salvedad del art\u00edculo 19, por tratar materias propias de ley org\u00e1nica constitucional.-Durante la votaci\u00f3n:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Solicito al se\u00f1or Secretario que d\u00e9 una explicaci\u00f3n sobre el punto.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Honorable C\u00e1mara, efectivamente, el art\u00edculo 10, que es al que se refiere el diputado Saffirio, entrega facultades jurisdiccionales a un \u00f3rgano administrativo.Dada la prevenci\u00f3n que hace el se\u00f1or diputado, cuando debamos remitir al Tribunal Constitucional este proyecto para que haga su control de constitucionalidad obligatorio respecto del art\u00edculo 19, tambi\u00e9n remitiremos las actas de este debate, incluidas las intervenciones de los diputados, para que dicho tribunal se pueda pronunciar sobre la constitucionalidad de un art\u00edculo que no someteremos a control obligatorio, pero respecto del cual s\u00ed vamos a hacer presente, de aprobarse en los mismos t\u00e9rminos que est\u00e1 propuesto, que hay objeciones sobre su constitucionalidad, en virtud de lo que dispone la ley org\u00e1nica constitucional del Tribunal Constitucional.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1027", "862", "1069", "1009", "1028", "1047", "1070", "803", "1029", "942", "1071", "1010", "982", "865", "893", "968", "1030", "1051", "1001", "923", "1031", "1052", "1072", "1011", "984", "869", "1073", "925", "985", "945", "952", "926", "1032", "1053", "953", "1012", "843", "872", "1075", "970", "1033", "1054", "920", "971", "1034", "875", "897", "815", "848", "993", "1077", "972", "937", "994", 0, "1015", "1035", "1056", "1078", "1016", "940", 0, "1079", "973", "1037", "879", "1003", "1018", "1038", "1059", "1081", "1019", "987", "1060", "1005", "931", "856", "946", "1082", "1021", "1040", "1062", "1006", "975", "1041", "1063", "1083", "1022", "1042", "1064", "1084", "976", "172", "1065", "1085", "1023", "1043", "999", 0, "1024", "989", "1066", "963", 0, "1045", "1067", "1086", "1026", "1046", "1000", "1087", "827"], "abstencion": ["855", "991", "957", "1013", "1049", "885", "1080", "1014", "1050", "1076", "913", "986", "866"], "no": ["1036", "1048", "950", "936"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ACCIONES CONSTITUCIONALES DE AMPARO O HABEAS CORPUS Y DEPROTECCI\u00d3N (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "2809-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3784", "Estado": "Celebrada"}, "68": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-13T10:06:06", "Numero": "40", "Fecha Termino": "2019-06-13T13:02:36", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REPOSICI\u00d3N DE DERECHO A DEMANDAR EN FAVOR DE EMPRESAS DEMENOR TAMA\u00d1O EN CASOS DE ACTOS DE COMPETENCIA DESLEAL(Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "12646-03", "detalle": "REPOSICI\u00d3N DE DERECHO A DEMANDAR EN FAVOR DE EMPRESAS DEMENOR TAMA\u00d1O EN CASOS DE ACTOS DE COMPETENCIA DESLEAL(Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12646-03)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que permite a las empresas de menor tama\u00f1o demandar indemnizaci\u00f3n cuando sean perjudicadas por el acto de competencia desleal que indica.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, el proyecto se votar\u00e1 sin discusi\u00f3n.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa, Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo es el se\u00f1or Alexis Sep\u00falveda.Antecedentes:-Proyecto del Senado, sesi\u00f3n 36\u00aa de la  presente legislatura, en  jueves 6 de junio   2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento;  Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa; Protecci\u00f3n de  los  Consumidores y Turismo, sesi\u00f3n 39\u00aa de la  presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 12 de junio   de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 8.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Reitero lo se\u00f1alado por el diputado informante en t\u00e9rminos de que, por acuerdo de los Comit\u00e9s, este proyecto ser\u00e1 votado sin discusi\u00f3n.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1028", "1050", "1001", "1009", "1029", "991", "1072", "803", "1030", "1051", "1073", "1010", "1031", "1052", "952", "810", "984", "869", "1075", "925", "1032", "945", "920", "926", "843", "1053", "897", "811", "1033", "1054", "1076", "970", "1034", "74", "898", "971", "848", "1055", "1077", "1013", "986", "993", 0, "1014", "1036", "1056", "1078", "972", "1037", 0, "1079", "1015", "987", "879", "957", "1016", "856", "1059", "1003", "974", "1040", "1060", "1080", "1018", "1041", "1061", "1081", "1019", "1042", "946", "1005", "931", "1043", "1062", "1006", "1020", "989", "1063", 0, "1021", "1045", "1065", "1083", "975", "1046", "999", "961", "1022", "862", "1066", "1084", "976", "1047", "1067", "1085", "1023", "942", "1000", 0, "1024", "1048", "1068", "963", 0, "660", "1069", "1086", "827", "865", "1070", "1087", "1027", "1049", "950"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "MODERNIZACI\u00d3N EN MATERIA DE INFORMACI\u00d3N Y RENDICI\u00d3N DE CUENTAS DE GASTOS RESERVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12332-05", "detalle": "MODERNIZACI\u00d3N EN MATERIA DE INFORMACI\u00d3N Y RENDICI\u00d3N DE CUENTAS DE GASTOS RESERVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 12332-05)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).-Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, sobre informaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas de gastos reservados. De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1n diez minutos a los diputados integrantes de la Comisi\u00f3n de Hacienda y cinco minutos al resto de los diputados y diputadas.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Hacienda es el se\u00f1or Giorgio Jackson.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 120\u00aa de la legislatura 366\u00aa,  en  mi\u00e9rcoles 2 de enero de 2019. Documentos de la  Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 33\u00aa  de la presente legislatura, en martes 4 de  junio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0  9.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Para plantear un asunto de Reglamento, tiene la palabra el diputado Luciano Cruz-Coke.El se\u00f1or CRUZ-COKE.- Se\u00f1ora Presidenta, solicito que cite a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Muy bien, se\u00f1or diputado.Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s, sin suspensi\u00f3n de la sesi\u00f3n, a las 11.40 horas.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde votar en general el inciso s\u00e9ptimo del art\u00edculo 4 de la ley N\u00b0 19.863, contenido en el n\u00famero 3 del art\u00edculo 1, y los art\u00edculos 2 y 3, para cuya aprobaci\u00f3n se requiere el voto favorable de 89 se\u00f1oras diputadas y se\u00f1ores diputados en ejercicio.-Durante la votaci\u00f3n:La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el diputado Patricio Melero.El se\u00f1or MELERO.- Se\u00f1ora Presidenta, para claridad de la votaci\u00f3n se\u00f1alo que present\u00e9 una indicaci\u00f3n al art\u00edculo 2 y otra al art\u00edculo 1. \u00bfEsas indicaciones ir\u00e1n a la comisi\u00f3n?El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- As\u00ed es, se\u00f1or diputado.El se\u00f1or MELERO.- Entonces, lo que estamos votando no incide en aquello.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Solo en la votaci\u00f3n general, su se\u00f1or\u00eda.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "991", "1001", "1009", "1030", "1051", "1072", "803", "1031", "1052", "1073", "1010", "984", "869", "952", "810", "1032", "945", "1075", "925", "843", "1053", "920", "926", "1033", "1054", "897", "811", "1034", "74", "1076", "970", "848", "1055", "898", "971", "986", "993", "1077", "1013", "1036", "1056", 0, "1014", "1037", 0, "1078", "972", "987", "879", "1079", "1015", "856", "1059", "957", "1016", "1040", "1060", "1003", "974", "1041", "1061", "1080", "1018", "1042", "946", "1081", "1019", "1043", "1062", "1005", "931", "989", "1063", "1006", "1020", "1045", "1065", 0, "1021", "1046", "999", "1083", "975", "862", "1066", "961", "1022", "1047", "1067", "1084", "1023", "942", "1000", "1085", "1024", "1048", "1068", 0, 0, "660", "1069", "963", "827", "865", "1070", "1086", "1027", "1049", "950", "1087", "1028", "1050"], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "DECLARACI\u00d3N DE INTER\u00c9S NACIONAL DE LA EXPLOTACI\u00d3N YCOMERCIALIZACI\u00d3N DEL LITIO(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10638-08", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3785", "Estado": "Celebrada"}, "69": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-04T10:02:43", "Numero": "48", "Fecha Termino": "2019-07-04T13:04:15", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DEL C\u00d3DIGO PENAL EN MATERIA DE TIPIFICACI\u00d3N DELDELITO DE VIOLACI\u00d3N (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11714-07", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DEL C\u00d3DIGO PENAL EN MATERIA DE TIPIFICACI\u00d3N DELDELITO DE VIOLACI\u00d3N (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11714-07)El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica el C\u00f3digo Penal en materia de tipificaci\u00f3n del delito de violaci\u00f3n.Hago presente a la Sala que se han presentado indicaciones. Por lo tanto, el proyecto podr\u00e1 ser votado en general si se cierra el debate.Diputada informante de la Comisi\u00f3n de Seguridad Ciudadana es la se\u00f1orita Camila Vallejo.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 19\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 8 de mayo de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 13.-Informe de la Comisi\u00f3n de Seguridad Ciudadana, sesi\u00f3n 21\u00aa de la presente legislatura, en martes 21 de mayo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 17.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Para un asunto de Reglamento, tiene la palabra la diputada Camila Vallejo.La se\u00f1orita VALLEJO, do\u00f1a Camila.- Se\u00f1or Presidente, solo para consultar qui\u00e9n present\u00f3 indicaciones al proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["984", "1050", "1001", "803", "985", "991", "1072", "1010", "1032", "1051", "952", "968", "843", "1052", "1074", "1011", "1033", "945", "953", "810", "1034", "1053", "1075", "925", "937", "872", "920", "926", "850", "1054", "897", "1012", "986", "74", "1076", "811", "1035", "1055", "898", "970", "1036", "993", "1002", "1015", "940", "994", "1077", "973", "1038", "1056", "1078", "974", "987", 0, "1079", "1018", "856", "1058", "957", "1019", "1040", "879", "1003", "931", "1041", "1059", "1080", "1020", "172", "1060", "1005", "975", "1043", "1061", "1082", "976", "989", "946", "1006", "1023", "1044", "1063", 0, 0, "1045", "1064", "1083", "1026", "1046", "1065", "913", "827", "862", "999", "1084", "1027", "1047", "1067", "1085", "1029", "1048", "1000", 0, "837", "660", "1068", "963", "981", "865", "1069", "1086", "1030", "1049", "950", "1087"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3793", "Estado": "Celebrada"}, "70": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-14T10:00:00", "Numero": "63", "Fecha Termino": "2019-08-14T15:42:03", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE LEY QUE ESTABLECE BASES DE PROCEDIMIENTOSADMINISTRATIVOS EN MATERIA DE DOCUMENTOS ELECTR\u00d3NICOS(Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "11882-06", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DE LEY QUE ESTABLECE BASES DE PROCEDIMIENTOSADMINISTRATIVOS EN MATERIA DE DOCUMENTOS ELECTR\u00d3NICOS(Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11882-06)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en segundo tr\u00e1mite constitucional, iniciado en mensaje, que modifica la ley que establece bases de procedimientos administrativos en materia de documentos electr\u00f3nicos.De conformidad por el acuerdo adoptado ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, este proyecto deber\u00e1 votarse el d\u00eda de hoy. Para su discusi\u00f3n, las distintas bancadas dispondr\u00e1n de hasta cinco minutos. Por lo tanto, el tiempo m\u00e1ximo de debate ser\u00e1 de una hora si todas las bancadas utilizan ese tiempo.Diputados informantes de las comisiones de Gobierno Interior, Nacionalidad, Ciudadan\u00eda y Regionalizaci\u00f3n, y de Hacienda son la se\u00f1ora Andrea Parra y el se\u00f1o Leopoldo P\u00e9rez, respectivamente.Antecedentes:-Proyecto del Senado, sesi\u00f3n 10\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 3 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1. -Informe de la Comisi\u00f3n de Gobierno Interior, Nacionalidad, Ciudadan\u00eda y Regionalizaci\u00f3n, sesi\u00f3n 45\u00aa de la presente legislatura, en martes 2 de julio 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 14.-Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 62\u00aa de la presente legislatura, en martes 13 de  agosto 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Ha solicitado intervenir el subsecretario general de la Presidencia, se\u00f1or Claudio Alvarado.\u00bfHabr\u00eda acuerdo para ello?Acordado.Tiene la palabra el subsecretario.El se\u00f1or ALVARADO (subsecretario general de la Presidencia) Se\u00f1ora Presidenta, en primer lugar, quiero valorar el trabajo desarrollado por las comisiones de Gobierno Interior y de Hacienda, las que pr\u00e1cticamente en forma un\u00e1nime han dado respaldo a esta iniciativa que no tiene otro prop\u00f3sito que facilitar la vida de las personas. De esta forma, los tr\u00e1mites ante el Estado podr\u00e1n hacerse en un menor tiempo y de manera mucho m\u00e1s f\u00e1cil.La digitalizaci\u00f3n nos ayuda y contribuye a destinar tiempo a otras cosas, no a pasearnos de oficina en oficina buscando un documento para formalizar una tramitaci\u00f3n administrativa.Sin lugar a dudas, el tema de las regiones es importante. En ello, la Subsecretar\u00eda de Desarrollo Regional y Administrativo con la Segpres est\u00e1n desarrollando un trabajo en conjunto, con el financiamiento suficiente y necesario para que los respectivos municipios, que es la primera puerta que tocan los ciudadanos en busca de una soluci\u00f3n a sus problemas, puedan desarrollar plataformas, proporcionar la capacitaci\u00f3n suficiente y necesaria para atender requerimientos y educar e informar a la ciudadan\u00eda en los procesos de car\u00e1cter digital.Como se se\u00f1al\u00f3, hoy existen brechas en materia de digitalizaci\u00f3n; pero este es un proyecto cuya implementaci\u00f3n tiene un horizonte de cinco a\u00f1os, tiempo que contempla y considera las excepciones para situaciones especiales que se han se\u00f1alado en este hemiciclo, pues m\u00e1s de alguno no va a tener la opci\u00f3n de disponer de medios digitales para efectuar consultas o tr\u00e1mites. En ese sentido, este proyecto, por la v\u00eda de la excepci\u00f3n, resguarda que aquellas personas que no tengan acceso a los medios tecnol\u00f3gicos o electr\u00f3nicos puedan, excepcionalmente, desarrollar tr\u00e1mites a trav\u00e9s de documentaci\u00f3n y papeles.Por lo tanto, estamos dando un paso importante y avanzando en la direcci\u00f3n correcta de tener un Estado que facilite la vida de las personas, de modo que, de una u otra manera, las ayude en los tiempos de respuesta de sus requerimientos y tambi\u00e9n con los plazos necesarios para que todas las personas pueda acceder a esta tecnolog\u00eda en un horizonte de tiempo razonable.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el ministro secretario general de la Presidencia, se\u00f1or Gonzalo Blumel.El se\u00f1or BLUMEL (ministro secretario general de la Presidencia).- Se\u00f1ora Presidenta, quiero saludar a todos los parlamentarios y las parlamentarias, y especialmente a la gente que nos acompa\u00f1a en las tribunas.Este proyecto tiene un valor muy especial, porque persigue un objetivo ampliamente compartido: tener un mejor Estado. M\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n de tener m\u00e1s Estado o menos Estado, este proyecto contribuye a tener un mejor Estado. Por eso hablamos de la futura ley de transformaci\u00f3n digital del Estado. Se trata de un proyecto que ha tenido la virtud de encontrar amplio apoyo en todo su proceso de tramitaci\u00f3n; pr\u00e1cticamente fue un\u00e1nime su aprobaci\u00f3n, primero en el Senado y luego en la C\u00e1mara de Diputados, espec\u00edficamente en su Comisi\u00f3n de Gobierno Interior, Nacionalidad, Ciudadan\u00eda y Regionalizaci\u00f3n, y, posteriormente, en su Comisi\u00f3n de Hacienda. Eso da cuenta de que el proyecto tiene un inter\u00e9s muy compartido, que es modernizar y avanzar en tener instituciones p\u00fablicas y servicios p\u00fablicos m\u00e1s eficientes y cercanos, que permitan generar m\u00e1s beneficios a menores costos, y facilitar la vida de las personas, generando un mejor acceso a las oportunidades y a las seguridades.Este proyecto de ley busca precisamente favorecer la modernizaci\u00f3n de nuestro Estado, al avanzar en un proceso de transformaci\u00f3n digital que permita fundamentalmente hacer carne dos principios que el Presidente Pi\u00f1era nos ha pedido introducir, con mucha fuerza, en nuestras instituciones p\u00fablicas: el primero, tener un Estado con cero papel, es decir, un Estado que evite el papeleo, que reduzca la burocracia; que no pida a las personas, cuando realizan sus tr\u00e1mites, documentos emitidos por el mismo Estado. \u00bfPor qu\u00e9 el Estado pide a los ciudadanos documentos que emite el mismo Estado? Este proyecto permite terminar con esa mala pr\u00e1ctica.El segundo principio es tener un Estado con cero fila. \u00bfQu\u00e9 significa? Tener un Estado digital, inteligente y cercano, que, a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda y de las distintas herramientas, como el big data o la inteligencia artificial, permita el acceso gratuito, a trav\u00e9s de plataformas digitales de acceso \u00fanico, a los distintos servicios que prestan las instituciones p\u00fablicas.Hoy estamos viviendo una nueva realidad: la cuarta revoluci\u00f3n industrial, la revoluci\u00f3n de los datos, la revoluci\u00f3n de la inteligencia artificial, la revoluci\u00f3n de la biolog\u00eda. La pregunta que tenemos que hacernos es si queremos que el Estado -nuestras instituciones p\u00fablicas- se suba o se quede abajo de esta ola. El Estado en Chile fue dise\u00f1ado, creado y establecido en el siglo XIX, parchado durante el siglo XX y todav\u00eda no entra de lleno al siglo XXI. Por eso, la transformaci\u00f3n digital busca que el Estado pueda tener estas capacidades de adaptaci\u00f3n y de cambio a estas nuevas tecnolog\u00edas, con el objeto de tener un Estado verdaderamente digital al servicio de las personas.Este es el desaf\u00edo en que nos estamos embarcando como pa\u00eds, y queremos que sea una pol\u00edtica de Estado, aunque no constituye naturalmente una novedad. Hay muchos pa\u00edses en otras latitudes que han avanzado en esta materia con mucha fuerza; particularmente en Australia, Canad\u00e1, Alemania y Francia, hay ejemplos de iniciativas de esta naturaleza, donde b\u00e1sicamente se busca transformar al Estado, de las plataformas convencionales y f\u00edsicas de los papeles a las plataformas digitales, a las plataformas de las tecnolog\u00edas.\u00bfQu\u00e9 ha pasado en Chile? \u00bfPor qu\u00e9 esto es tan urgente? Porque hoy el Estado, en el 2019, en el siglo XXI, sigue realizando todas sus comunicaciones, todos sus procedimientos y todos sus tr\u00e1mites a trav\u00e9s de los papeles y de manera f\u00edsica. Obviamente, eso es algo bastante anacr\u00f3nico, por lo que creemos que lleg\u00f3 el tiempo de cambiarlo.As\u00ed, por ejemplo, para que tengan una referencia, hoy se gastan 1.100 millones de d\u00f3lares en gesti\u00f3n de documentos en el Estado. \u00a1Repito: 1.100 millones de d\u00f3lares! Si nosotros pudi\u00e9semos destinar parte de esos recursos a mejores pol\u00edticas sociales, a mejorar las pensiones, a mejorar la salud, sin duda, podr\u00edamos mejorar enormemente los servicios que presta el Estado. Insisto: hoy solo en papeleo se destinan 1.100 millones de d\u00f3lares. Adem\u00e1s, en las distintas instituciones p\u00fablicas hay m\u00e1s de doscientos abogados destinados a buscar papeles f\u00edsicos, el 90 por ciento de las licitaciones p\u00fablicas se hace en papel a trav\u00e9s de miles de actos administrativos que se hacen a\u00f1o a a\u00f1o; solo en los casos de modificaci\u00f3n presupuestaria hay m\u00e1s de 3.000 decretos f\u00edsicos. Hemos hecho los c\u00e1lculos de que algunas instituciones dedican m\u00e1s del 70 por ciento del tiempo que demoran los tr\u00e1mites a juntar los papeles necesarios para poder realizarlos. Para que tengan una idea, solo en la Compin, donde hemos tenido graves noticias respecto de problemas de funcionamiento, se realizan cerca de cinco millones de tr\u00e1mites al a\u00f1o.Por lo tanto, este objetivo no solo es importante porque significa la modernizaci\u00f3n de nuestras instituciones, sino porque tiene un profundo sentido y un valor moral y \u00e9tico. Si el Estado cumple mejor sus labores, estaremos entregando mejores servicios, mejor acceso a la salud, mejor acceso a las pensiones y mejor acceso a la vivienda a toda la poblaci\u00f3n, en particular a los sectores m\u00e1s vulnerables y a la clase media.\u00bfQu\u00e9 hace este proyecto? Ustedes ya lo han dicho, por lo que no me voy a extender en demas\u00eda en este punto. Pero, en forma simple, este proyecto busca aumentar la eficiencia de los procedimientos administrativos, estableciendo que todos los procedimientos, por defecto, por regla general, se tienen que hacer a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos y de expedientes electr\u00f3nicos. Es decir, las comunicaciones, los tr\u00e1mites y los procedimientos que realizan las instituciones se realizar\u00e1n por medios digitales. Ese es un avance no solo en tecnolog\u00eda, sino tambi\u00e9n en transparencia, en rendici\u00f3n de cuentas, en accountability y en buen funcionamiento de las instituciones p\u00fablicas.Se van a crear plataformas p\u00fablicas para el ingreso de solicitudes, formularios y presentaci\u00f3n de documentos de los interesados, que permitir\u00e1n tener expedientes electr\u00f3nicos en l\u00ednea y dar\u00e1n a la ciudadan\u00eda la posibilidad de saber exactamente en qu\u00e9 est\u00e1n sus tr\u00e1mites, cu\u00e1nto tiempo falta, en qu\u00e9 instituciones est\u00e1n alojados, qui\u00e9nes son los responsables de que esos tr\u00e1mites se cumplan y de que esos expedientes se tramiten, para que, en definitiva, se puedan concretar.Este cambio legal va a permitir a los ciudadanos presentar solicitudes en l\u00ednea y seguir su tramitaci\u00f3n. De la misma forma que hoy ocurre, por ejemplo, cuando uno compra un libro en una plataforma electr\u00f3nica, en que puede saber exactamente d\u00f3nde est\u00e1 y en cu\u00e1ntos d\u00edas m\u00e1s llega, este proyecto nos va a permitir saber d\u00f3nde est\u00e1 el tr\u00e1mite que estoy realizando con el Estado, en cu\u00e1ntos d\u00edas m\u00e1s se va a concretar, qui\u00e9n es el responsable y cu\u00e1les son los pasos que faltan para que se pueda concretar.Se establece la obligatoriedad de practicar las notificaciones de los procedimientos administrativos por medio electr\u00f3nico. En definitiva, lo m\u00e1s importante es que se establece un principio fundamental para la modernizaci\u00f3n del Estado, que es el principio de interoperabilidad.\u00bfQu\u00e9 significa el principio de la interoperabilidad? Significa que las instituciones p\u00fablicas y el Estado son los que tienen que comunicarse para realizar las solicitudes de las personas, las cuales no tendr\u00e1n que ir instituci\u00f3n por instituci\u00f3n a dejar los certificados y los papeles para realizar sus tr\u00e1mites.Como ustedes saben, hay algunos tr\u00e1mites, en materia de vivienda y de acceso a algunos subsidios de asignaci\u00f3n familiar, en que se piden a las personas m\u00faltiples certificados. Una vez que se apruebe este proyecto, eso, progresivamente, se va a ir acabando. El Estado detr\u00e1s del mes\u00f3n -no las personas- va a tener que interoperar y comunicarse para proveer todos los antecedentes. En definitiva, vamos a tener un Estado digital, moderno e inteligente al servicio de las personas.Para terminar, deseo se\u00f1alar que este es un paso muy relevante en la estrategia de transformaci\u00f3n digital del Estado. Queremos cambiar el paradigma para tener un Estado al servicio de las personas y terminar con esta idea del comprahuevos, es decir, que no sean las personas las que persigan a las instituciones p\u00fablicas, sino que las instituciones p\u00fablicas est\u00e9n al servicio de las personas. Este es un cambio tecnol\u00f3gico, pero tambi\u00e9n es un cambio cultural muy importante que debemos hacer con todas las personas que trabajan en el Estado, con las instituciones p\u00fablicas y con los municipios. Por ello, en consecuencia, habr\u00e1 un plan de apoyo y de capacitaci\u00f3n. En la Segpres estamos estableciendo convenios de colaboraci\u00f3n para el uso de la firma electr\u00f3nica avanzada entre el Estado y los municipios, y entre los municipios para las distintas modernizaciones tecnol\u00f3gicas que est\u00e1n implementando. Este es un proceso de cambio gradual, para cuya implementaci\u00f3n definimos un plazo de cinco a\u00f1os.Tambi\u00e9n establecimos las providencias para que, en el caso de las personas o comunidades que no tengan acceso a la tecnolog\u00eda o en situaciones de emergencia o de cat\u00e1strofe, siga existiendo la posibilidad de realizar tr\u00e1mites f\u00edsicos, porque no todas las personas y no todas las localidades tienen la posibilidad de realizar tr\u00e1mites por medios digitales.Creemos que este proyecto permitir\u00e1 que tengamos, progresivamente, un Estado digital, moderno, que contribuya a hacer realidad un cambio de paradigma. Es decir, como expresa el \u00faltimo informe de modernizaci\u00f3n del Estado, la idea es tener un Estado que haga el bien, lo que es muy importante, pero que tambi\u00e9n lo haga bien.Termino mi intervenci\u00f3n se\u00f1alando que este proyecto es un avance fundamental. Agradezco a la C\u00e1mara de Diputados y a las comisiones de Gobierno Interior y de Hacienda por el apoyo dado a esta iniciativa. Esperamos que con este avance podamos tener un Estado moderno al servicio de las personas.Muchas gracias.He dicho.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "1048", "1069", "1009", "981", "865", "1071", "1010", "982", "1049", "893", "810", "1030", "1050", "1001", "925", "1031", "991", "1072", "926", "984", "1051", "1073", "1012", "985", "1052", "952", "811", "843", "869", "1074", "970", "1033", "1053", "953", "971", "1034", "1054", "1075", "1013", "937", "74", "920", "815", "850", "1055", "897", "1015", "986", "875", "1076", "1016", "1035", "993", "898", "973", "1036", "994", "1078", "974", "940", "1056", "1079", "1018", "1037", 0, "957", "1019", "987", "879", "1080", "931", "1040", "1059", "1081", "1020", "1041", "1060", "1005", "1021", "1042", "1061", "1082", "975", "967", "995", "1006", "976", "172", "946", 0, "1023", "1043", "1062", "1083", "1024", "989", "1063", "913", 0, "1044", "1064", "1084", "1026", "1046", "999", "1085", "827", "862", "1067", 0, "1027", "1047", "1000", "963", "1028", "942", "1068", "1086", "1029"], "abstencion": ["848", "855", "1002", "936"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "MEJORAMIENTO DE NIVELES DE INTEGRACI\u00d3N SOCIAL Y URBANA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12288-14", "detalle": "MEJORAMIENTO DE NIVELES DE INTEGRACI\u00d3N SOCIAL Y URBANA(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12288-14)El se\u00f1or ESPINOZA (Presidente accidental).- En segundo lugar, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica diversos cuerpos normativos en materia de integraci\u00f3n social y urbana.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, este proyecto se votar\u00e1 hoy en general y en particular, y se proceder\u00e1 a insertar los discursos de los diputados y diputadas que no alcancen a intervenir. Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Vivienda, Desarrollo Urbano y Bienes Nacionales es el se\u00f1or Miguel \u00c1ngel Calisto.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 109\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 11 de diciembre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Vivienda, Desarrollo Urbano y Bienes Nacionales, sesi\u00f3n 58\u00aa de la presente legislatura, en martes 6 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 35.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Hago un llamado a los se\u00f1ores secretarios de comisiones para que las minutas de los diputados informantes se ajusten a los 10 minutos destinados a informar los proyectos, que permitan tener una noci\u00f3n clara del alcance de cada iniciativa.Antes de iniciar al debate, quiero saludar a todas las delegaciones que se encuentran en las tribunas.(Aplausos y manifestaciones en las tribunas)Recuerdo al p\u00fablico que reglamentariamente solo los parlamentarios y los ministros de Estado pueden emitir sus opiniones.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Honorable C\u00e1mara, efectivamente, se celebr\u00f3 una reuni\u00f3n de Comit\u00e9s en la que se discuti\u00f3 el punto. En primer lugar, el se\u00f1or Presidente y los jefes de los Comit\u00e9s Parlamentarios llegaron a la convicci\u00f3n de que se requiere unanimidad, en atenci\u00f3n a que el acuerdo se adopt\u00f3 ayer. En efecto, cuando el acuerdo no es suscrito con la participaci\u00f3n de todos los parlamentarios, cualquier diputado de la bancada que no participa de dicho acuerdo en ese minuto puede pedir su votaci\u00f3n. Ayer se dio cuenta del acuerdo, y no se pidi\u00f3 la votaci\u00f3n; por lo tanto el derecho ha precluido. Hoy solo podr\u00edamos hacerlo con el acuerdo un\u00e1nime de los Comit\u00e9s.En segundo t\u00e9rmino, en atenci\u00f3n a que la diputada Alejandra Sep\u00falveda se encontraba en reuni\u00f3n de Comit\u00e9s, raz\u00f3n por la que no pudo presentar una indicaci\u00f3n al primer proyecto de la tabla del Orden del D\u00eda, sobre documentos electr\u00f3nicos, se le autoriz\u00f3 a renovarla.El se\u00f1or SAFFIRIO.- Se\u00f1or Presidente, lo que nos ha expuesto el Secretario General es una interpretaci\u00f3n del art\u00edculo 62 del Reglamento. El texto literal de dicho art\u00edculo se\u00f1ala: \u201cNing\u00fan diputado podr\u00e1 oponerse a los acuerdos a que hayan llegado los Comit\u00e9s Parlamentarios con el Presidente de la C\u00e1mara, cuando hayan sido adoptados por todos ellos y por unanimidad.\u201d. Es decir, lo que su se\u00f1or\u00eda nos ha informado es que, como primer punto, en los acuerdos adoptados ayer no estaban todos los jefes de los Comit\u00e9s.Segundo punto, la interpretaci\u00f3n que quiero que, por su intermedio, se solicite al se\u00f1or secretario es que explique cu\u00e1l es la norma en cuya virtud se declara precluido el derecho de reclamar la inexistencia de unanimidad, porque claramente eso no figura en el art\u00edculo 62. Si ning\u00fan diputado podr\u00e1 oponerse cuando haya unanimidad de todos los jefes de Comit\u00e9s, tal como lo se\u00f1ala dicha disposici\u00f3n, a contrario sensu, cualquier diputado puede oponerse cuando no la haya, y no se se\u00f1ala un plazo para ello. Y en la medida en que todav\u00eda estamos discutiendo el proyecto, la Sala dispone perfectamente de la autonom\u00eda y la capacidad suficiente como para tomar una decisi\u00f3n en contrario.Por eso, quiero que se explicite con mayor precisi\u00f3n el segundo aspecto que estoy cuestionado.He dicho. El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1ores diputados, a continuaci\u00f3n explicar\u00e9 el procedimiento a seguir.Como esto va a sentar precedente, porque no ha ocurrido antes, la Secretar\u00eda ha sugerido a la Mesa el siguiente procedimiento: La norma en cuesti\u00f3n es el art\u00edculo 61 del Reglamento de la Corporaci\u00f3n, que se\u00f1ala: \u201cCuando el acuerdo haya sido adoptado por mayor\u00eda de votos, cualquier diputado perteneciente a un comit\u00e9 que no haya concurrido al acuerdo podr\u00e1 formular oposici\u00f3n en la Sala y pedir que se someta a discusi\u00f3n.La discusi\u00f3n durar\u00e1 solamente diez minutos, tiempo que se distribuir\u00e1 por mitad entre el diputado que impugne el acuerdo y otro que lo defienda.En seguida, el acuerdo se someter\u00e1 a votaci\u00f3n en forma econ\u00f3mica.\u201d.La disposici\u00f3n reglamentaria a que hace referencia el se\u00f1or Presidente, para sentar el precedente a futuro, es el art\u00edculo 21, cuyos incisos primero y segundo, respectivamente, expresan: \u201cCualquier diputado tiene derecho a pedir la observancia del reglamento, para lo cual deber\u00e1 citar el art\u00edculo o art\u00edculos cuya aplicaci\u00f3n reclama o referirse a su contenido en forma expl\u00edcita.Si la Mesa estima clara la cuesti\u00f3n reglamentaria, la resolver\u00e1 inmediatamente; en caso contrario, consultar\u00e1 a la C\u00e1mara.\u201d.Como no tenemos un precedente al respecto, el Presidente de la Corporaci\u00f3n, en uso de sus facultades y en concordancia con la Mesa, someter\u00e1 el asunto a votaci\u00f3n.Por lo tanto, aquellos que voten afirmativamente apoyan que la reclamaci\u00f3n sobre los acuerdos de Comit\u00e9s debe efectuarse inmediatamente despu\u00e9s de que se ha dado lectura a ellos; aquellos que voten negativamente sostienen que dicha reclamaci\u00f3n puede hacerse en un momento posterior, como sugiere el diputado se\u00f1or Saffirio. El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se\u00f1ores diputados, no corresponde continuar con este debate.Asumir\u00e9 la responsabilidad de tomar una determinaci\u00f3n, que tiene que ver con lo que acaba de se\u00f1alar el Secretario General. No se trata de un asunto de presentar m\u00e1s indicaciones o m\u00e1s propuestas, pues las indicaciones ya est\u00e1n, y se encuentra cerrada esa posibilidad. No es f\u00e1cil tomar esta decisi\u00f3n, pero reitero que la voy a asumir con responsabilidad. De lo que estamos hablando en este momento es de que en el debate sobre este proyecto han intervenido cuatro parlamentarios, y hay veintiocho inscritos. Esta es la oportunidad para que quienes quieran intervenir lo puedan hacer. Igual se tiene que votar en general la iniciativa. Igual se tienen que votar por separado el art\u00edculo 28, la indicaci\u00f3n del diputado Teillier -ese era el escenario de ayer-, m\u00e1s ocho indicaciones que se presentaron y que se encuentran vigentes. En consecuencia, respecto de esta iniciativa hay diez votaciones separadas, adem\u00e1s de la votaci\u00f3n en general. Esa es la situaci\u00f3n actual.Lo \u00fanico que estamos debatiendo ahora -c\u00f3mo votar\u00e1 cada uno no es lo sustantivo aqu\u00ed, porque eso ya lo sabemos- es la posibilidad de que los parlamentarios puedan intervenir en el hemiciclo, y nada m\u00e1s. \u00a1Nada m\u00e1s! No se cambia en nada la forma de votaci\u00f3n; no se han ingresado m\u00e1s indicaciones. Insisto en que solo hemos estado discutiendo la posibilidad de que intervengan m\u00e1s diputados sobre esta iniciativa.Acabo de preguntar al ministro -siento que hay que hacerlo- si acaso es demasiado inc\u00f3modo para al Ministerio de Vivienda y Urbanismo que hoy votemos en general el proyecto, y que en la sesi\u00f3n ordinaria del pr\u00f3ximo martes este se ubique en el primer lugar de la tabla, que intervengan todos los inscritos y, finalmente, se voten en particular las diez indicaciones y el art\u00edculo 28, respecto del cual se pidi\u00f3 votaci\u00f3n separada. Eso es todo. Aqu\u00ed no se cambia absolutamente nada, excepto el plazo.Ese es mi planteamiento.(Hablan varios diputados a la vez)Si me disculpan sus se\u00f1or\u00edas, la Mesa tiene la facultad de hacer la interpretaci\u00f3n que considere mejor, habiendo la posibilidad para ello. Lo estoy haciendo con mucha responsabilidad, y por eso se lo plante\u00e9 al ministro. La tramitaci\u00f3n del proyecto no cambia sino solo en dos o tres d\u00edas m\u00e1s para su discusi\u00f3n y votaci\u00f3n. Muy bien. No dar\u00e9 m\u00e1s la palabra sobre este punto. Esa es la postura de la Mesa. Por tanto, en virtud del art\u00edculo 21, votaremos lo que he planteado. Si la Sala est\u00e1 de acuerdo en votar en general\u2026El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- No, se\u00f1or Presidente.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s.Se suspende la sesi\u00f3n.-Transcurrido el tiempo de suspensi\u00f3n:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Contin\u00faa la sesi\u00f3n.Advierto a las personas que nos acompa\u00f1an en las tribunas que esto ya ha estado suficientemente enredado como para agregarle m\u00e1s condimento a este caldo. Les pido que guarden silencio; de otra manera, ordenar\u00e9 el desalojo de las tribunas, para que podamos cerrar este debate. Lo digo con claridad y firmeza.Estimados colegas, hubo dos cuestiones que tuvimos que discutir en la reuni\u00f3n de los Comit\u00e9s Parlamentarios. Una es una interpretaci\u00f3n de algo que nunca se hab\u00eda dado, respecto de un vac\u00edo que, aparentemente, habr\u00eda en el Reglamento, por lo que hubo que interpretarlo. Me referir\u00e9 a la reclamaci\u00f3n del diputado Saffirio.Lo que \u00e9l plantea es que se debe resolver la oportunidad de la reclamaci\u00f3n sobre los acuerdos de los Comit\u00e9s. La tradici\u00f3n y los antecedentes indican que inmediatamente despu\u00e9s de tomados los acuerdos de los Comit\u00e9s se puede efectuar la reclamaci\u00f3n y proceder a su votaci\u00f3n.Aqu\u00ed aprovecho de llamar a la responsabilidad de los integrantes de los Comit\u00e9s Parlamentarios, en el sentido de acudir cuando son convocados y de asumir lo resuelto por quienes estuvieron presentes en la reuni\u00f3n.Ahora, lo que plantea el diputado Saffirio es que no estando el plazo definido para la reclamaci\u00f3n, resuelve la Mesa. Lo que hemos resuelto desde el punto de vista reglamentario es que solo se pueden reclamar los acuerdos de los Comit\u00e9s en la misma sesi\u00f3n en la que se les dio lectura, por una cuesti\u00f3n de certeza jur\u00eddica. De lo contrario, si alguien no est\u00e1 de acuerdo con lo resuelto por los Comit\u00e9s podr\u00eda al d\u00eda siguiente, a la semana siguiente o al mes siguiente reclamar e invalidar el proceso.Por lo tanto, si estamos atentos a los acuerdos de los Comit\u00e9s, la reclamaci\u00f3n, cualquiera que sea esta, se debe hacer inmediatamente despu\u00e9s de haberlos le\u00eddo, para dar certeza jur\u00eddica. Ah\u00ed se termina el proceso.Por otro lado, tambi\u00e9n se produjo una discusi\u00f3n -ciertamente, perdimos mucho tiempo, pero vali\u00f3 la pena- sobre qu\u00e9 se entiende por un acuerdo. En ese sentido, el art\u00edculo 61 del Reglamento establece que existe un acuerdo cuando ha sido adoptado por mayor\u00eda de votos, y que los que no estuvieron se deben sumar al acuerdo.En ese escenario, he pedido resolver la coyuntura de este proyecto, la cual no tiene nada que ver con el fondo del proyecto ni con la decisi\u00f3n que cada uno de nosotros tomar\u00e1 al momento de votar, sino, sencillamente, con el tiempo destinado al debate, con la posibilidad de que quienes est\u00e1n inscritos puedan dar su opini\u00f3n en este hemiciclo.Al respecto, hemos acordado que hoy hablar\u00e1n todos los parlamentarios que se inscribieron antes del cierre del sistema. Se otorgar\u00e1n tres minutos para cada intervenci\u00f3n, y, una vez cerrado el debate, se votar\u00e1 el proyecto en su totalidad. Esa es la decisi\u00f3n adoptada por los Comit\u00e9s.Sobre el proyecto, tiene la palabra el diputado Fidel Espinoza.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Pido silencio a los asistentes a las tribunas.Informo a la Sala que se ha acordado suspender el tratamiento de proyectos de acuerdo y de resoluci\u00f3n, y de Incidentes, de la sesi\u00f3n de hoy.Con el objeto de que ajusten sus agendas, se ha calculado que el fin del debate ser\u00e1 aproximadamente a las 15.30 horas. Aquel parlamentario que no est\u00e9 en la Sala y cuyo nombre haya sido anunciado previamente -el listado responde al orden de inscripci\u00f3n- pierde su derecho a intervenir. As\u00ed de claro y simple. Deber\u00edamos demorar aproximadamente veinte minutos en la votaci\u00f3n, de manera que el fin de la sesi\u00f3n ser\u00e1 aproximadamente a las 15.50 horas; cinco minutos despu\u00e9s comenzar\u00e1n a sesionar las comisiones. No podemos prorrogar m\u00e1s el horario.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Perd\u00f3n, se\u00f1or Presidente, pero un se\u00f1or diputado se\u00f1ala que no dio su aprobaci\u00f3n.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- \u00bfNo dio la unanimidad? No lo puedo decir p\u00fablicamente, pero no he visto que alguien se haya opuesto.No quiero equivocarme, de modo que voy a resolverlo reglamentariamente. Honestamente, yo mir\u00e9 y no vi a nadie que se opusiera al ingreso solicitado, de manera que sancion\u00e9 el acuerdo.-Aplausos y manifestaciones en las tribunasEl se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Diputado Winter, tiene derecho a solicitar cinco minutos para replicar a quienes lo aludieron durante el debate. Los puede utilizar en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Honorable C\u00e1mara, desde el fallo de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica de 2011 en relaci\u00f3n con el tema de los fumadores, que aparece en la p\u00e1gina web, es conocido que los diputados que est\u00e1n inhabilitados no deber\u00edan votar, pero es una decisi\u00f3n personal. En el caso de aquellos que voten teniendo conflicto de intereses, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica podr\u00e1 sancionarlos posteriormente, y as\u00ed ha procedido.-Manifestaciones en las tribunas.-Aplausos y manifestaciones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Les ruego que no hagamos puntos pol\u00edticos y que nos atengamos al Reglamento.Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario. El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n renovada propone incorporar al final del nuevo n\u00famero 15), contenido en el n\u00famero 3 del art\u00edculo 1 del proyecto, la frase \u201ctodo lo anterior incorporando, tambi\u00e9n, una perspectiva de g\u00e9nero.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- El diputado Teillier ha presentado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n del diputado Teillier tiene por objeto modificar el n\u00famero 3 del art\u00edculo 2 en el siguiente sentido:Sustituyese el inciso cuarto del art\u00edculo 28 del decreto ley N\u00b0 1.305, del Ministerio de la Vivienda y Urbanismo, por el siguiente:\u201cLa referida concesi\u00f3n corresponde a un derecho real inmueble, mediante el cual el adjudicatario se obliga a construir, operar y mantener viviendas y eventualmente otras edificaciones, debiendo contemplar un porcentaje, de no menos al setenta por ciento de viviendas destinadas a beneficiarios del Programa de Subsidios de Arriendo reglamentado por el Ministerio de Ciudad y Vivienda, o por el programa que lo modifique o reemplace, quienes deber\u00e1n ser preferentemente de la comuna donde se emplaza el proyecto y de las comunas contiguas a ella seg\u00fan el sistema de calificaci\u00f3n socioecon\u00f3mica vigente.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Honorable Sala, la siguiente indicaci\u00f3n no tiene sentido debido a que el art\u00edculo 28 fue rechazado.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para modificar el n\u00famero 4 del art\u00edculo 3 en el siguiente sentido:1. Agr\u00e9guese un nuevo inciso segundo en el art\u00edculo 83 que incorpora el proyecto de ley en el decreto con fuerza de ley N\u00b0 458, de 1976, Ley General de Urbanismo y Construcciones, en el siguiente sentido: \u201cPara los efectos de lo dispuesto en el inciso precedente, se considerar\u00e1n los beneficios o incentivos urban\u00edsticos de densidad, altura, y coeficiente de constructibilidad.\u201d.2. Agr\u00e9guese un nuevo inciso tercero en el art\u00edculo 83 que incorpora el proyecto de ley en el decreto con fuerza de ley N\u00b0 458, de 1976, Ley General de Urbanismo y Construcciones, en el siguiente sentido: \u201cLa aplicaci\u00f3n de dichos beneficios no podr\u00e1 superar el 30 por ciento de la capacidad m\u00e1xima de edificaci\u00f3n del predio establecida en el instrumento de planificaci\u00f3n respectivo\u201d.3. Agr\u00e9guese un nuevo inciso cuarto al art\u00edculo 83 que incorpora el proyecto de ley en el decreto con fuerza de ley N\u00b0 458, de 1976, Ley General de Urbanismo y Construcciones, en el siguiente sentido: \u201cLos beneficios e incentivos urban\u00edsticos de normas urban\u00edsticas se\u00f1aladas en los incisos precedentes, no podr\u00e1n incluir inmuebles y/o zonas t\u00edpicas, zonas de conservaci\u00f3n hist\u00f3rica ni monumentos nacionales, as\u00ed como tampoco otras zonas que los instrumentos de planificaci\u00f3n territorial protejan por razones patrimoniales.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para modificar el n\u00famero 7 del art\u00edculo 3, para reemplazar el inciso segundo del art\u00edculo 183 bis propuesto, por el siguiente: \u201cCon todo, el plan regulador intercomunal o comunal podr\u00e1 establecer nuevas zonas de integraci\u00f3n social que anulen las zonas de integraci\u00f3n social definidas en conformidad a lo establecido en los art\u00edculos 83 y siguientes de la presente ley.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para modificar el n\u00famero 8 del art\u00edculo 3, para agregar un nuevo inciso segundo en el art\u00edculo 184, pasando el segundo inciso a ser tercero: \u201cPara los efectos de lo dispuesto en el inciso precedente, no se considerar\u00e1n los inmuebles y/o zonas t\u00edpicas, zonas de conservaci\u00f3n hist\u00f3rica ni los monumentos nacionales, as\u00ed como tampoco otras zonas que los instrumentos de planificaci\u00f3n territorial protejan por razones patrimoniales.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1or Presidente, la indicaci\u00f3n renovada se\u00f1ala lo siguiente: \u201cPara modificar el numeral 9) del art\u00edculo 3, en el sentido de incorporar en el art\u00edculo 184 bis del Decreto con Fuerza de ley N\u00ba 458 de 1976, Ley General de Urbanismo y Construcciones un nuevo inciso quinto:Las viviendas referidas en el inciso 3\u00ba de este art\u00edculo ser\u00e1n inembargables.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.Por haber cumplido con su objeto, se levanta la sesi\u00f3n.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "942", "1067", "803", "982", "865", "1069", "1010", "1030", "1050", "893", "810", "1031", "1052", "1072", "925", "984", "945", "952", "926", "985", "1053", "953", "811", "843", "1054", "1075", "970", "850", "1055", "897", "971", "940", "875", "898", "815", "855", "994", "1079", "1016", "1040", 0, "1080", "1019", "1041", "1059", "1081", "1021", "1042", "1060", "1005", "976", "967", "995", "1082", "1024", "172", "946", 0, 0, "989", "1062", "1084", "1026", "1046", "1064", 0, "1029", "1047", "999", "963"], "abstencion": [], "no": ["936", "991", "1073", "1012", "1034", "1051", "1074", "1013", "848", "869", "920", "1015", "937", "74", "1076", "973", "986", "993", "1002", "974", "1035", "1056", "1077", "1018", "1036", "879", "1078", "931", "1037", "1061", "957", "1020", "1038", "1063", "1006", "975", "987", "1000", "1083", "1023", "1043", "1068", "913", "827", "1044", "1071", "1085", "981", "1048", "950", "1086", "1033", "1049", "1001"]}}}}, "Id_sesion": "3808", "Estado": "Celebrada"}, "71": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-21T10:03:26", "Numero": "65", "Fecha Termino": "2019-08-21T14:00:03", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODERNIZACI\u00d3N DE LA LEGISLACI\u00d3N TRIBUTARIA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12043-05", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3810", "Estado": "Celebrada"}, "72": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-04T10:09:23", "Numero": "69", "Fecha Termino": "2019-09-04T14:05:23", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE NORMAS SOBRE ELABORACI\u00d3N,COMERCIALIZACI\u00d3N, DENOMINACI\u00d3N Y ETIQUETADO DE LA LECHE YPRODUCTOS L\u00c1CTEOS (Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta", "id": "11417-01, 11661-11 y 11986-01", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE NORMAS SOBRE ELABORACI\u00d3N,COMERCIALIZACI\u00d3N, DENOMINACI\u00d3N Y ETIQUETADO DE LA LECHE YPRODUCTOS L\u00c1CTEOS (Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta.Boletines Nos 11417-01, 11661-11 y 11986-01)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta encargada de resolver las discrepancias suscitadas entre ambas ramas del Congreso Nacional durante la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en mociones refundidas, que establece normas sobre elaboraci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, denominaci\u00f3n y etiquetado de la leche y productos l\u00e1cteos y la obligaci\u00f3n de etiquetar en los envases el origen y el tipo de la leche y otros productos l\u00e1cteos.De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1 la palabra a seis diputadas y diputados, hasta por cinco minutos a cada uno.Como se inform\u00f3 ayer durante la lectura de los acuerdos de los Comit\u00e9s, se dar\u00e1 preferencia a los cinco parlamentarios a los que les correspondi\u00f3 representar a la C\u00e1mara de Diputados en la Comisi\u00f3n Mixta.Hasta el momento est\u00e1n inscritos para hacer uso de la palabra los diputados Javier Hern\u00e1ndez, Frank Sauerbaum, Iv\u00e1n Flores y Pablo Kast.Solicito que los parlamentarios que participaron en la Comisi\u00f3n Mixta y que a\u00fan no se han inscrito, la diputada Sep\u00falveda y el diputado Espinoza, lo hagan a la brevedad si desean intervenir.Antecedentes: -Informe de la Comisi\u00f3n Mixta. Documentos de la Cuenta N\u00b0 5 de este bolet\u00edn de sesiones.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["827", "1050", "1069", "1009", "1027", "866", "1070", "803", "1028", "991", "1071", "1010", "1029", "1051", "893", "968", "981", "1052", "950", "923", "982", "869", "1072", "1011", "984", "945", "952", "810", "1032", "1053", "953", "925", "843", "872", "1075", "926", "1033", "1054", "920", "1012", "937", "74", "897", "811", "850", "1055", "1076", "970", "986", "875", "898", "971", "1035", "993", 0, "1013", "1036", "1056", "1079", "815", "940", 0, "957", "972", "1037", "1058", "1081", "1015", "1038", "879", "908", "1016", "987", "1059", "1005", "973", "855", "1061", "1082", "1017", "1042", "995", "1006", "974", "967", "885", 0, "1018", "172", "946", "1083", "1019", "1043", "1062", "913", "931", "1045", "1063", "1084", "1020", "1047", "1064", "1085", "975", "942", "999", 0, "1022", "1048", "1066", "963", "1023", "660", "1067", "1086", 0, "865", "1000", "1087", "1026", "1049", "1068"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "REBAJA DE RENTABILIDAD DE EMPRESAS DE DISTRIBUCI\u00d3N YPERFECCIONAMIENTO DE PROCESO TARIFARIO DE DISTRIBUCI\u00d3NEL\u00c9CTRICA (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12471-08 y 12567-08", "detalle": "REBAJA DE RENTABILIDAD DE EMPRESAS DE DISTRIBUCI\u00d3N YPERFECCIONAMIENTO DE PROCESO TARIFARIO DE DISTRIBUCI\u00d3NEL\u00c9CTRICA (Primer tr\u00e1mite constitucional.Boletines Nos 12471-08 y 12567-08)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- En segundo lugar, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n y mensaje, refundidos, que rebaja la rentabilidad de las empresas de distribuci\u00f3n y perfecciona el proceso tarifario de distribuci\u00f3n el\u00e9ctrica.Saludamos la presencia del ministro de Energ\u00eda, don Juan Carlos Jobet Eluchans, en la discusi\u00f3n de este proyecto.Diputados informantes de las comisiones de Miner\u00eda y Energ\u00eda, y de Hacienda son los se\u00f1ores Pablo Vidal y Alejandro Santana, respectivamente.Antecedentes:-Mociones:-Moci\u00f3n, bolet\u00edn N\u00b0 12471-08, sesi\u00f3n 4\u00aa de la presente legislatura, en jueves 14 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 5.-Mensaje, bolet\u00edn N\u00b0 12567-08, sesi\u00f3n 18\u00aa de la presente legislatura, en martes 23 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda, sesi\u00f3n 59\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 7 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 8.-Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda. Documentos de la Cuenta N\u00b0 6 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el diputado Juan Santana.El se\u00f1or SANTANA (don Juan).- Se\u00f1or Presidente, este proyecto de ley, que nace de un mensaje y una moci\u00f3n, refundidos, es la respuesta a la ineludible necesidad de contar con una legislaci\u00f3n actualizada en este rubro. Hasta la fecha, nos hemos regido por una tasa de costo de capital fija de 10 por ciento, y desde hace al menos treinta a\u00f1os que no se han generado cambios en el camino de una modernizaci\u00f3n tarifaria del sector de la distribuci\u00f3n.Esta iniciativa se materializa en un proyecto de ley corta de r\u00e1pida tramitaci\u00f3n, principalmente porque hay un descontento generalizado en el pa\u00eds respecto del aumento del precio de las cuentas de la luz anunciado por la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda, por la historia que ya conocemos, la de los medidores inteligentes, y por el servicio deficiente que muchas veces entregan las empresas distribuidoras de electricidad.En 2020 volver\u00e1 a iniciarse un proceso de licitaci\u00f3n, por lo que urge incorporar los nuevos par\u00e1metros al decreto tarifario, para que se concrete lo m\u00e1s pronto posible en las boletas de los clientes. Con un crecimiento de la econom\u00eda muy por debajo de lo que se asegur\u00f3 en las promesas de campa\u00f1a del actual gobierno, con altos \u00edndices de cesant\u00eda -cercanos a los dos d\u00edgitos en la Regi\u00f3n de Atacama -, se hace indispensable buscar mecanismos que permitan terminar con los abusos y dar tranquilidad a las familias.Espero que la ley larga de distribuci\u00f3n, prometida por el gobierno para los pr\u00f3ximos meses, haga eco del mismo objetivo que los parlamentarios expresamos en la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda: proteger a las familias del pa\u00eds y a sus hogares. Quiero destacar tambi\u00e9n que, adem\u00e1s de bajar la rentabilidad de las empresas distribuidoras, esta iniciativa incorpora el perfeccionamiento de la definici\u00f3n de \u00e1reas t\u00edpicas y establece instancias de participaci\u00f3n ciudadana y de transparencia en el proceso tarifario. El control social sobre las empresas que detentan monopolios naturales es esencial para advertir sobre las, a veces, p\u00e9simas pr\u00e1cticas en las que incurren estas compa\u00f1\u00edas. Ya lo vimos con la famosa instalaci\u00f3n de los medidores inteligentes, que, de no haber sido por la indignaci\u00f3n colectiva ciudadana, a\u00fan tendr\u00eda a las empresas excus\u00e1ndose de asumir el costo de retiro y reposici\u00f3n de los medidores.Finalmente, debo se\u00f1alar que frente a un gobierno que se ha parado en reiteradas oportunidades del lado de las empresas, sorprende y se agradece que haga suyo lo que se inici\u00f3 en una moci\u00f3n. Me encantar\u00eda ver esta misma proactividad en otros \u00e1mbitos, sobre todo ahora que los indicadores est\u00e1n por el suelo.He dicho.-o-El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- En nombre de la Mesa, saludo con mucho entusiasmo a los integrantes de la orquesta juvenil de la Fundaci\u00f3n Enrique Lizondo Calvo, de Punta Arenas, y a su directora, se\u00f1ora Priscilla Lizondo Navarrete, invitados por la diputada Sandra Amar. En el Secretario General tienen un coterr\u00e1neo. Yo crec\u00ed en Tierra del Fuego y mi madre naci\u00f3 en Magallanes.Nuestros invitados comprender\u00e1n que no es usual que lleguen magall\u00e1nicos al Congreso Nacional. Por eso los saludo con mucho entusiasmo.La Orquesta Juvenil Enrique Lizondo Calvo se present\u00f3 ayer en el Sal\u00f3n de Honor del Congreso Nacional.Adem\u00e1s, aprovecho de felicitar la labor de la fundaci\u00f3n en beneficio de la cultura regional y nacional. \u00a1Muchas gracias!\u00a1Sean todos ustedes muy bienvenidos! -Aplausos.-o-El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra el ministro de Energ\u00eda, se\u00f1or Juan Carlos Jobet.El se\u00f1or JOBET (ministro de Energ\u00eda).- Se\u00f1or Presidente, agradezco cada una de las intervenciones de las diputadas y de los diputados, porque han enriquecido el debate.Como se ha dicho, este proyecto de ley corta es el primer paso de una reforma a un sector que no ha sido modificado de forma sustancial desde principios de los 80.M\u00e1s que entrar en el contenido del proyecto, que se ha discutido en profundidad, y se ha reflejado en los informes y en las intervenciones, quiero enfatizar algunas cosas.En primer lugar, reitero el compromiso del gobierno de ingresar un proyecto de ley larga antes de marzo de 2020, en que vamos a incorporar los temas que se han planteado en este debate: c\u00f3mo incorporamos m\u00e1s competencia al segmento de distribuci\u00f3n, c\u00f3mo aseguramos que mejore la calidad de servicio en este segmento, de forma tal de que todos los beneficios de la tecnolog\u00eda y de los cambios que est\u00e1n ocurriendo en el sector puedan beneficiar de manera directa a los usuarios.El proceso de preparaci\u00f3n del proyecto del ley, tal como acordamos en la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda, lo haremos con un trabajo prelegislativo muy profundo con los parlamentarios, de forma tal de que cuando el proyecto entre al Congreso, ya sea conocido por los diputados, para que, de esa manera, se facilite el tr\u00e1mite en el Congreso Nacional.En segundo lugar, agradezco el trabajo de todos los diputados que participaron en este proyecto de ley. Como se ha dicho, esta iniciativa es el resultado de una moci\u00f3n de las diputadas Alejandra Sep\u00falveda y Daniella Cicardini, y de los diputados se\u00f1ores Gahona, Jackson, Walker, Vidal, Celis, don Ricardo, y Eguiguren, que fue refundida con el mensaje del Ejecutivo.El proyecto que se votar\u00e1 hoy cont\u00f3 con el apoyo un\u00e1nime de los miembros de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda, as\u00ed como con el de los miembros de la Comisi\u00f3n de Hacienda.Es muy importante avanzar con ese acuerdo amplio, aunque, obviamente, no todos los que participamos en el debate logramos que nuestras ideas quedaran ciento por ciento reflejadas en el texto final. Sin embargo, entendemos que eso es parte de la esencia de los acuerdos, es decir, que todos estamos dispuestos a ceder algo con el fin de lograr un apoyo mayoritario en el Congreso Nacional. Por eso, quiero agradecer el aporte y el trabajo de todos los parlamentarios que participaron en el proceso.Por \u00faltimo, hago un llamado a que podamos refrendar ese acuerdo transversal en la Sala y, de esa manera, dar una se\u00f1al en el sentido de que el Congreso y el Ejecutivo pueden llegar a acuerdos cuando se trabaja de buena manera y en beneficio de la ciudadan\u00eda.He dicho.-o-El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- La opini\u00f3n de la Mesa, ratificada por los Comit\u00e9s, es que la norma legal mandata sobre la norma reglamentaria. En consecuencia, expirado el plazo, obligatoriamente tiene que pronunciarse la Sala.Esta es una anomal\u00eda, porque la Comisi\u00f3n de Trabajo no vio este proyecto en el tiempo en que reg\u00eda la urgencia. Por eso, estamos obligados a ponerlo en discusi\u00f3n y a votarlo en la Sala. La ley as\u00ed lo determina. A mayor abundamiento, le voy a ofrecer la palabra al se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1or Presidente, hoy se discuti\u00f3 este tema en la reuni\u00f3n de los Comit\u00e9s. El plazo vence hoy.Ahora, en relaci\u00f3n con la propuesta del diputado se\u00f1or Saffirio, se tendr\u00eda que contar con la unanimidad de la C\u00e1mara para que el proyecto fuera a la comisi\u00f3n por algunas horas, y tendr\u00edamos que votarlo en la Sala en horas de la tarde. La decisi\u00f3n de tratarlo en Sala fue un acuerdo un\u00e1nime, del que ya se dio cuenta, y ning\u00fan diputado puede oponerse. Por lo tanto, lo que corresponde es el debate del proyecto y su posterior votaci\u00f3n.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1or Presidente, quiero recordar que la C\u00e1mara ya estableci\u00f3 que la reclamaci\u00f3n sobre los acuerdos de Comit\u00e9s -en este caso, respecto de la unanimidad planteada por el diputado Saffirio- se resuelve una vez le\u00eddos los acuerdos de Comit\u00e9s. Es obligaci\u00f3n de los diputados estar en la Sala.Los diputados que participaron en la reuni\u00f3n de Comit\u00e9s fueron los siguientes: diputada Cicardini, diputada Sep\u00falveda, jefa de su Comit\u00e9; los diputados Ascencio, Barrera, jefe del Comit\u00e9 del diputado Daniel N\u00fa\u00f1ez; Celis, don Ricardo, jefe del Comit\u00e9 de la se\u00f1ora Parra; Cruz-Coke, Gonz\u00e1lez, don F\u00e9lix; Macaya, Monsalve, jefe de la bancada del Partido Socialista; Rathgeb, Sep\u00falveda, don Alexis, Verdessi y Brito. Tendr\u00eda que hace un peque\u00f1o an\u00e1lisis, pero me parece que estaban todos.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra el se\u00f1or Secretario para resolver las inquietudes planteadas.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Se\u00f1ores diputados, sin perjuicio de la descripci\u00f3n del proyecto que el Presidente me ha encomendado, el acuerdo de los Comit\u00e9s se\u00f1ala que la discusi\u00f3n debe efectuarse siguiendo los tiempos reglamentarios, es decir, seis minutos para cada diputado. El debate se extender\u00e1 durante todo lo que resta del tiempo destinado al Orden del D\u00eda, esto es hasta las 12.40 horas. Si hubiera diputados inscritos que no pudieran hacer uso de la palabra, el Presidente citar\u00e1 a sesi\u00f3n especial desde las 19.00 horas en adelante hasta el despacho total del proyecto. El proyecto debe ser despachado hoy, por mandato legal.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Diputado Ren\u00e9 Saffirio, el derecho a inscribirse es inalienable y el derecho a votar como se desee tambi\u00e9n lo es. El proyecto ha estado disponible a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web desde el momento en que ingres\u00f3 al Congreso Nacional. Si no hay diputados inscritos para intervenir, naturalmente ello no es responsabilidad de esta Mesa.A la Mesa no le queda otra opci\u00f3n que cumplir la ley. El plazo expira hoy. En consecuencia, si a\u00fan quedan diputados inscritos para intervenir y se ha cumplido la hora destinada al Orden del D\u00eda, el Presidente citar\u00e1 a una sesi\u00f3n durante el transcurso de la tarde para cumplir con el mandato legal. No tenemos otra opci\u00f3n.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Se\u00f1or diputado, la votaci\u00f3n se lleva a cabo una vez finalizado el Orden del D\u00eda, que terminar\u00eda ahora si no hay nadie que haga uso de la palabra. El se\u00f1or Secretario har\u00e1 una descripci\u00f3n sumaria del proyecto.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- En atenci\u00f3n al inciso segundo del art\u00edculo 190 del Reglamento de la Corporaci\u00f3n, me permito efectuar la siguiente exposici\u00f3n.El gobierno, a trav\u00e9s de un mensaje, ha puesto en discusi\u00f3n y votaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados el siguiente proyecto de ley:\u201cArt\u00edculo \u00fanico.- Modif\u00edcase el C\u00f3digo del Trabajo de la siguiente forma:1. Agr\u00e9gase el siguiente inciso octavo, nuevo, al art\u00edculo 162:\u201cEl empleador deber\u00e1 informar en el aviso de t\u00e9rmino del contrato si otorgar\u00e1 y pagar\u00e1 el finiquito laboral en forma presencial o electr\u00f3nica, debiendo indicar expresamente que es voluntario para el trabajador aceptar, firmar y recibir el pago en forma electr\u00f3nica, que siempre puede optar por la actuaci\u00f3n presencial ante un ministro de fe y que puede formular reservas espec\u00edficas de derechos, de conformidad a la ley, y la forma de ejercerla.\u201d. 2. Agr\u00e9gase al art\u00edculo 177, los siguientes incisos tercero, cuarto, quinto y sexto, nuevos, pasando el actual inciso tercero a ser sexto y as\u00ed sucesivamente:\u201cSe considerar\u00e1 como ratificado ante el inspector del trabajo el finiquito que sea otorgado por el empleador en el sitio electr\u00f3nico de la Direcci\u00f3n del Trabajo, cumpliendo la normativa legal correspondiente y firmado electr\u00f3nicamente por el trabajador en el mismo sitio. Este finiquito deber\u00e1 dar cuenta, a lo menos, de la causal de terminaci\u00f3n invocada, los pagos a que hubiere dado lugar y las sumas que hubieren quedado pendientes, si las hubiere. Igual consideraci\u00f3n tendr\u00e1 la renuncia y el mutuo acuerdo firmados electr\u00f3nicamente por el trabajador en el sitio electr\u00f3nico de la Direcci\u00f3n del Trabajo.El Director del Trabajo, mediante resoluci\u00f3n, establecer\u00e1 el procedimiento aplicable para el adecuado funcionamiento de la ratificaci\u00f3n del finiquito, renuncia y mutuo acuerdo en el portal electr\u00f3nico de la Direcci\u00f3n del Trabajo, procedimiento que deber\u00e1 exigir al empleador el pago y cumplimiento oportuno e \u00edntegro de las obligaciones que de \u00e9stos emanen. Para estos efectos, la recepci\u00f3n, recaudaci\u00f3n y, en su caso, el resguardo, de los pagos correspondientes hasta hacer entrega de los mismos al respectivo trabajador, corresponder\u00e1 al Servicio de Tesorer\u00edas, o a otras entidades que se dediquen a estas actividades de acuerdo a la normativa vigente. Asimismo, dicho Servicio o entidades deber\u00e1n habilitar los medios electr\u00f3nicos que sean necesarios para asegurar la correcta ejecuci\u00f3n de la transacci\u00f3n, sin que ello irrogue un costo para el trabajador.La suscripci\u00f3n del finiquito de la forma establecida en el inciso tercero ser\u00e1 siempre facultativa para el trabajador y en caso que \u00e9ste rechace el finiquito electr\u00f3nico otorgado por el empleador, \u00e9ste \u00faltimo se encontrar\u00e1 obligado a poner a disposici\u00f3n del trabajador el respectivo finiquito de manera presencial, dentro del plazo establecido en el inciso primero o si hubiese expirado dicho plazo estando pendiente la suscripci\u00f3n electr\u00f3nica del trabajador, en el plazo m\u00e1ximo de tres d\u00edas h\u00e1biles contados desde el rechazo del trabajador.El trabajador que habiendo firmado finiquito considere que ha habido a su respecto error, fuerza o dolo, o una afectaci\u00f3n a sus derechos fundamentales podr\u00e1 reclamarlo judicialmente conforme al procedimiento de tutela laboral de este C\u00f3digo, dentro del plazo de sesenta d\u00edas h\u00e1biles contados desde la firma del trabajador. Se entender\u00e1 que por la firma electr\u00f3nica del finiquito el trabajador hace reserva total de derechos.\u201d.Art\u00edculo Transitorio.- La presente ley entrar\u00e1 en vigencia en la fecha de publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n se\u00f1alada en el art\u00edculo \u00fanico permanente, la cual deber\u00e1 dictarse dentro del plazo de noventa d\u00edas, contados desde la publicaci\u00f3n de la presente ley.\u201dFinalmente, se han presentado dos indicaciones que agregan nuevas disposiciones. El comparado est\u00e1 a disposici\u00f3n de los diputados desde que el proyecto se puso en la tabla.Es todo cuanto puedo se\u00f1alar, se\u00f1or Presidente.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Por un asunto de Reglamento, tiene la palabra el diputado Ren\u00e9 Saffirio.El se\u00f1or SAFFIRIO.- Se\u00f1or Presidente, cuando las cosas no se hacen bien en el fondo y en la forma hay que recurrir al Reglamento, aunque resulte molesto. Para los efectos del acuerdo de Comit\u00e9s sobre este proyecto no se requiri\u00f3 la unanimidad; solo se dijo que el tema deb\u00eda resolverse antes de las 00.00 horas. En consecuencia, la Sala tiene plena soberan\u00eda para resolver, por ejemplo, que se re\u00fana la Comisi\u00f3n de Trabajo para que emita su informe, y as\u00ed podamos resolver el proyecto dentro del plazo que contempla la urgencia.Imponernos a 155 diputados, de los cuales solo 13 forman parte de la Comisi\u00f3n de Trabajo, la obligaci\u00f3n de resolver un proyecto sin conocerlo me parece de una irresponsabilidad may\u00fascula. Con este proyecto no se trata solo de modificar los mecanismos para suscribir los finiquitos, sino que adem\u00e1s se est\u00e1n estableciendo procedimientos electr\u00f3nicos, firmas digitales, que alteran la cultura en el mundo laboral respecto de esa materia.Solicito formalmente que el proyecto se env\u00ede a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica, se fije una sesi\u00f3n extraordinaria de esa instancia y resolvamos lo atingente al proyecto antes de las 00.00 horas. De ese modo estaremos haciendo las cosas como corresponde.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Se\u00f1or diputado, no puedo responder la inquietud relacionada con el acuerdo adoptado por los Comit\u00e9s, pues no estuve presente en esa instancia.Respecto de la proposici\u00f3n efectuada por su se\u00f1or\u00eda, la Sala perfectamente puede acogerla y pronunciarse sobre la misma, que no necesita unanimidad, porque respeta el mandato de la ley respecto del plazo legal.En consecuencia, voy a someter a votaci\u00f3n la proposici\u00f3n del diputado Ren\u00e9 Saffirio, en orden a convocar a una sesi\u00f3n especial de la Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social esta tarde, para luego, en la sesi\u00f3n de las 19.30 horas, votar el proyecto con la presentaci\u00f3n del informe previo, como lo hemos hecho con todos proyecto de ley.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- En consecuencia, habr\u00e1 sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Trabajo a las 15.00 horas, para tramitar el proyecto e informarlo a esta Sala en la sesi\u00f3n de las 19.30 horas.Tiene la palabra el ministro del Trabajo y Previsi\u00f3n Social, se\u00f1or Nicol\u00e1s Monckeberg.El se\u00f1or MONCKEBERG, don Nicol\u00e1s (ministro del Trabajo y Previsi\u00f3n Social).- Se\u00f1or Presidente, tal como usted plante\u00f3, tenemos la disposici\u00f3n para ver el proyecto en la comisi\u00f3n, en la sesi\u00f3n de la 15.00 horas, y se despache hoy.Quiero agradecer -nobleza obliga- particularmente a los parlamentarios de Chile Vamos, porque la raz\u00f3n por la cual este proyecto est\u00e1 aqu\u00ed sin informe es precisamente porque la Comisi\u00f3n de Trabajo, con una interpretaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de esta C\u00e1mara, declar\u00f3 que el proyecto no pod\u00eda verse el lunes, pese a que la urgencia no estaba vencida, que era cuando correspond\u00eda. En consecuencia, el Reglamento oblig\u00f3, por decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n, que no quiso despachar este proyecto dentro de plazo, a que el proyecto viniera a la Sala sin informe. Sin prejuicio de ello, no hay problema con que, respetando la urgencia que vence hoy, la comisi\u00f3n se pronuncie en la sesi\u00f3n de las 15.00 horas y, finalmente, el proyecto se vote en la sesi\u00f3n de la tarde.Gracias, se\u00f1or Presidente.He dicho.\tEl se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Queda muy poco tiempo para discutir otro proyecto. Por consiguiente, reitero la propuesta a la Sala para poner t\u00e9rmino al Orden del D\u00eda y proceder a las votaciones de los proyectos que hoy fueron discutidos.\u00bfHabr\u00eda acuerdo? No hay acuerdo.Por consiguiente, continuamos con el Orden del D\u00eda.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por no haber sido objeto de indicaciones, queda aprobado tambi\u00e9n en particular, con la misma votaci\u00f3n, con la salvedad del n\u00famero 3) del art\u00edculo \u00fanico del proyecto, por haberse renovado una indicaci\u00f3n de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La siguiente indicaci\u00f3n parlamentaria renovada es para eliminar en el inciso primero del art\u00edculo 182 bis, incorporado por el n\u00famero 3) del art\u00edculo \u00fanico, la frase: \u201cEn todo caso la tasa de actualizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser inferior al seis por ciento\u201d.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": ["940", "1067", 0, "1032", "942", "1072"]}}}, "2": {"proyecto_Ley": "DEFINICI\u00d3N DE DEPORTISTAS DE PROYECCI\u00d3N INTERNACIONAL,SELECCIONADOS DE ALTO NIVEL Y DEPORTISTAS DE ALTO RENDIMIENTO (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11959-29", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3814", "Estado": "Celebrada"}, "73": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-09-04T17:00:00", "Numero": "70", "Fecha Termino": "2019-09-04T21:04:01", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3815", "Estado": "Celebrada"}, "74": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-25T10:05:04", "Numero": "77", "Fecha Termino": "2019-09-25T14:01:04", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3822", "Estado": "Celebrada"}, "75": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-09-25T17:00:00", "Numero": "78", "Fecha Termino": "2019-09-25T19:15:16", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3823", "Estado": "Celebrada"}, "76": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-01T10:37:36", "Numero": "80", "Fecha Termino": "2019-10-01T20:07:36", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3825", "Estado": "Celebrada"}, "77": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-16T10:06:05", "Numero": "88", "Fecha Termino": "2019-10-16T14:11:35", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "FORTALECIMIENTO DEL CONTROL DE IDENTIDAD Y DE MECANISMOS DE RECLAMO ANTE SU EJERCICIO ABUSIVO O DISCRIMINATORIO (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12506-25", "detalle": "FORTALECIMIENTO DEL CONTROL DE IDENTIDAD Y DE MECANISMOS DE RECLAMO ANTE SU EJERCICIO ABUSIVO O DISCRIMINATORIO (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12506-25) [Continuaci\u00f3n]La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en mensaje, que fortalece el control de identidad por parte de las polic\u00edas, as\u00ed como los mecanismos de control y reclamoante un ejercicio abusivo o discriminatorio del mismo.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, este proyecto se votar\u00e1 hoy y para su discusi\u00f3n se otorgar\u00e1n cuatro minutos para las intervenciones de los diputados y diputadas.Los diputados que no alcancen a intervenir podr\u00e1n insertar sus discursos.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 87\u00aa de la presente legislatura, en martes 15 \tde octubre de 2019, ocasi\u00f3n en que se rindi\u00f3 el informe de la Comisi\u00f3n de Seguridad \tCiudadana.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Para plantear una cuesti\u00f3n de Reglamento, tiene la palabra el diputado Andr\u00e9s Longton.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Cerrado el debate.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009", "1030", "1049", "1067", "1010", "1031", "1050", "1069", "923", "984", "866", "893", "1011", "985", "1052", "949", "810", "1032", "945", "1072", "926", "843", "1053", "953", "811", "850", "872", "1075", "970", "986", "1054", "897", "971", "940", "1055", "1076", "815", "855", "875", "898", "1016", "1040", "994", "1079", "1017", "1041", "879", "1003", "1019", "967", "1059", "1080", "1021", "172", "1060", "1081", "1022", "989", "995", "908", "976", "1045", "885", "1005", "1024", "1046", "946", 0, 0, "862", "1062", "913", "1026", "1047", "1064", "1084", "1027", "942", "1065", 0, "1028", "660", "999", "963", "1029", "865", "1066"], "abstencion": [], "no": ["1008", "1023", "1044", "1001", "803", "827", "1048", "1073", "968", "837", "991", "1074", "925", "1033", "74", "920", "1012", "936", "993", "1002", "1013", "1034", "1056", "1077", "1014", "848", "1058", 0, "972", "937", "1061", "1078", "1015", "1035", "1063", "957", "973", "1036", "1000", "1006", "974", "1037", "1068", "1083", "1018", "1038", "1070", "1085", "931", "987", "1071", "1086", "1020", "1039", "950", "1087", "975", "1043"]}}}}, "Id_sesion": "3833", "Estado": "Celebrada"}, "78": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-16T15:32:42", "Numero": "89", "Fecha Termino": "2019-10-16T17:15:42", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3834", "Estado": "Celebrada"}, "79": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-06T10:33:14", "Numero": "101", "Fecha Termino": "2019-11-06T14:04:14", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3846", "Estado": "Celebrada"}, "80": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-21T10:08:07", "Numero": "109", "Fecha Termino": "2019-11-21T13:13:39", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3854", "Estado": "Celebrada"}, "81": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-12-03T15:34:26", "Numero": "117", "Fecha Termino": "2019-12-03T18:00:00", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3862", "Estado": "Citada"}, "82": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-03-20T10:34:36", "Numero": "6", "Fecha Termino": "2019-03-20T14:36:36", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PERFECCIONAMIENTO DE INGRESO DE DOCENTES DIRECTIVOS A SISTEMA DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE, APOYO A ESTABLECIMIENTOS EDUCACIONALES CON DESEMPE\u00d1O INSUFICIENTE Y ESTABLECIMIENTO DE BENEFICIOS A TRABAJADORES (Informe de Comisi\u00f3n Mixta", "id": "11621-04", "detalle": "PERFECCIONAMIENTO DE INGRESO DE DOCENTES DIRECTIVOS A SISTEMA DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE, APOYO A ESTABLECIMIENTOS EDUCACIONALES CON DESEMPE\u00d1O INSUFICIENTE Y ESTABLECIMIENTO DE BENEFICIOS A TRABAJADORES (Informe de Comisi\u00f3n Mixta.Bolet\u00edn N\u00ba 11621-04)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el informe de la Comisi\u00f3n Mixta reca\u00eddo en el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que mejora el ingreso de docentes directivos al Sistema de Desarrollo Profesional Docente, modifica diversos cuerpos legales y establece los beneficios que indica.Antecedentes:-Certificado de la Comisi\u00f3n Mixta. Documentos de  la Cuenta N\u00b0 6 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1029", "1048", "1070", "1009", "837", "865", "1071", "803", "981", "1049", "893", "1010", "982", "1050", "950", "968", "1031", "866", "1001", "923", "984", "991", "1072", "1011", "1032", "1051", "1073", "810", "843", "1052", "952", "925", "1033", "1053", "1075", "1012", "1034", "872", "920", "811", "848", "1054", "897", "970", "937", "74", "1076", "971", "850", "1055", "898", "1013", "986", "875", "1002", "1014", "1035", "993", "1077", "815", "1036", "1056", 0, "972", "940", 0, "1078", "1015", "1037", "1058", "1079", "1016", "1038", "879", "957", "973", "987", "1059", "1003", "1017", "855", "1060", "1080", "1018", "1039", "1061", "1081", "1019", "856", "995", "1005", "931", "1040", "885", "1082", "1020", "1041", "946", "1006", "975", "1042", "1063", 0, "1022", "967", "1064", "961", "976", "172", "1065", "1084", "1023", "1043", "999", "1085", "1024", "1045", "1066", 0, 0, "1046", "1067", "963", "827", "862", "1068", "1086", "1027", "1047", "1069", "1087", "1028", "942"], "abstencion": ["936", "1083"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "TRATADO INTEGRAL Y PROGRESISTA DE ASOCIACI\u00d3N TRANSPAC\u00cdFICOENTRE AUSTRALIA, BRUN\u00c9I DARUSSALAM, CANAD\u00c1, LOS ESTADOS UNIDOS MEXICANOS, JAP\u00d3N, MALASIA, NUEVA ZELANDA, LA REP\u00daBLICA DE CHILE, LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da, LA REP\u00daBLICA DE SINGAPUR Y LA REP\u00daBLICA SOCIALISTA DE VIETNAM, Y LAS CARTAS INTERCAMBIADAS EN EL CONTEXTO DEL MISMO, TODOS SUSCRITOS EN SANTIAGO, CHILE, EL 8 DE MARZO DE 2018 (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12195-10", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3735", "Estado": "Celebrada"}, "83": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-11T10:33:44", "Numero": "37", "Fecha Termino": "2019-06-11T15:22:44", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "CONSAGRACI\u00d3N CONSTITUCIONAL DE DEBER DEL ESTADO DE PROTECCI\u00d3N DE NI\u00d1OS, NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "8167-07 Y 11700-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE ESTATUTO DE PROFESIONALES DE LA EDUCACI\u00d3NEN MATERIAS DE ORDEN LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11780-04", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DE ESTATUTO DE PROFESIONALES DE LA EDUCACI\u00d3NEN MATERIAS DE ORDEN LABORAL (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11780-04)El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley N\u00b0 19.070, que Aprueba el Estatuto de los Profesionales de la Educaci\u00f3n, en diversas materias de orden laboral.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n es el se\u00f1or Rodrigo Gonz\u00e1lez.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 32\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 6 de junio 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 3.-Informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, sesi\u00f3n 129\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 22 de enero de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 12.-Certificado de la Comisi\u00f3n de Hacienda. Documentos de la Cuenta N\u00b0 10 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- \u00bfHabr\u00eda acuerdo para prorrogar este debate por quince minutos para resolver un impasse que est\u00e1 ocurriendo con los Comit\u00e9s Parlamentarios?No hay acuerdo.Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspensi\u00f3n de la sesi\u00f3n.Tiene la palabra el ministro secretario general de la Presidencia, se\u00f1or Gonzalo Blumel.El se\u00f1or BLUMEL (ministro secretario general de la Presidencia).- Se\u00f1or Presidente, quiero hacer un peque\u00f1o punto respecto de este proyecto, iniciado en una moci\u00f3n, que versa sobre una materia muy relevante, que tiene que ver con el Estatuto de los Profesionales de la Educaci\u00f3n y, en particular, con algunos aspectos sobre la titularidad en la extensi\u00f3n horaria de la jornada de los profesores. El proyecto volver\u00e1 a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica fruto de que se introdujeron algunas indicaciones.El Ejecutivo tiene algunas dudas, que quiere plantear a la Mesa y pedirle que las canalice a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n respectiva y de la secretar\u00eda de dicha comisi\u00f3n, respecto de la admisibilidad de este proyecto, porque b\u00e1sicamente est\u00e1 referido a materias que son de iniciativa exclusiva del Presidente de la Rep\u00fablica, toda vez que el proyecto incide en la administraci\u00f3n financiera del Estado, determina la forma de acceder a empleos p\u00fablicos rentados y asigna beneficios. Ello, en virtud de lo dispuesto en el art\u00edculo 65 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica, inciso tercero, n\u00fameros 2\u00ba y 4\u00ba, incide en las funciones y atribuciones sobre empleos p\u00fablicos rentados por ley.Por ello, quiero plantear esta duda y pedir a la Mesa que cuando se retome la discusi\u00f3n del proyecto en la comisi\u00f3n, esta y la Mesa se pronuncien sobre su admisibilidad.He dicho.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "981", "660", "1069", "803", "982", "865", "1070", "1010", "1030", "1049", "1071", "968", "1031", "1050", "893", "923", "984", "866", "950", "1011", "985", "991", "1001", "810", "1032", "1051", "1073", "925", "843", "1052", "952", "926", "1033", "869", "953", "1012", "936", "945", "1075", "811", "1034", "1053", "920", "970", "848", "872", "897", "971", "937", "1054", "1076", "1013", "850", "74", "898", "1014", "986", "1055", "1002", "815", "1035", "875", "1077", "972", "1036", "993", 0, "1015", "940", "994", "1078", "1016", "1037", "1056", "1079", "973", "1038", 0, "957", "974", "987", "879", "1003", "1019", "855", "1059", "1080", "931", "856", "1060", "1081", "1020", "1040", "1061", "908", "1021", "1041", "995", "1005", "975", "1042", "885", "1082", "1022", "967", "946", "1006", "976", "172", "1062", 0, "1023", "1043", "1063", "1083", "1024", "989", "1064", "961", 0, "1044", "1065", "1084", "1026", "1045", "999", "1085", "827", "1046", "1066", 0, "1027", "862", "1067", "963", "1028", "1047", "1000", "1086", "1029", "942", "1068", "1087", "837", "1048"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3782", "Estado": "Celebrada"}, "84": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-06T10:04:05", "Numero": "36", "Fecha Termino": "2019-06-06T13:12:35", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "AUMENTO DE SANCIONES AL CONTRABANDO DE TABACO Y SUS DERIVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12215-05", "detalle": "AUMENTO DE SANCIONES AL CONTRABANDO DE TABACO Y SUS DERIVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00ba 12215-05)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que modifica el decreto con fuerza de ley N\u00ba 30, de 2004, del Ministerio de Hacienda, sobre Ordenanza de Aduanas, en materia de sanciones al contrabando de tabaco y sus derivados.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Hacienda es el se\u00f1or Pepe Auth.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 96\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en  mi\u00e9rcoles 7 de noviembre de 2018. Documentos de  la Cuenta N\u00b0 2.-Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 25\u00aa  de la presente legislatura, en martes 14 de  mayo de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 16.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- El resto de los diputados que se inscribieron para intervenir en este debate no se encuentra en la Sala.Cerrado el debate.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Hacienda para su discusi\u00f3n particular.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1030", "865", "1001", "803", "984", "1049", "1072", "1010", "1032", "1050", "1073", "923", "843", "866", "952", "1011", "1033", "991", "953", "810", "1034", "1052", "897", "925", "848", "1053", "1076", "926", "850", "1054", "898", "1012", "1035", "1055", "1002", "811", "1036", "875", "1077", "970", "940", "993", "1078", "971", "1037", "994", "1079", "1013", "1038", "1056", "957", "815", "987", 0, "1003", "972", "855", "879", "1080", "1015", "856", "1059", "1081", "1016", "1040", "1060", "908", "974", "1041", "1061", "1005", "1019", "1042", "995", "1082", "931", "967", "946", "1006", "1020", "172", "1062", 0, "975", "1043", "1063", "1083", "976", "989", "1064", "913", "1023", "1044", "1065", "1084", "1024", "1046", "999", "1085", 0, "862", "1066", 0, "827", "1047", "1000", "963", "1027", "942", "1068", "1086", "1028", "1048", "1069", "1087", "981", "660", "1071"], "abstencion": ["1051", "872", "950"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "MEDIDAS E INCENTIVOS PARA FOMENTO DEL LIBRO Y DE LA LECTURA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12253-24", "detalle": "MEDIDAS E INCENTIVOS PARA FOMENTO DEL LIBRO Y DE LA LECTURA(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12253-24) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde continuar el debate del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00b0 19.227, con el objeto de establecer garant\u00edas e incentivos para fomentar el libro y la lectura.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 104\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en  mi\u00e9rcoles 21 de noviembre de 2018. Documentos  de  la Cuenta N\u00b0 4.-Informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones, sesi\u00f3n 123\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 9 de enero de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 5.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones para su discusi\u00f3n en particular.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "984", "1049", "950", "803", "1032", "1050", "1001", "1010", "843", "866", "1072", "923", "1033", "991", "1073", "1011", "1034", "1051", "952", "810", "848", "1053", "953", "925", "850", "872", "897", "926", "1035", "1054", "1076", "1012", "1036", "1055", "898", "811", "940", "875", "1002", "970", "1037", "993", "1077", "971", "1038", "994", "1078", "1013", "987", "1056", "1079", "815", "855", 0, "957", "972", "856", "879", "1003", "1015", "1040", "1059", "1080", "1016", "1041", "1060", "1081", "974", "1042", "1061", "1005", "1019", "967", "995", "1082", "931", "172", "946", "1006", "1020", "1043", "1062", 0, "975", "989", "1063", "1083", "976", "1044", "1064", "913", "1023", "1046", "1065", "1084", 0, "862", "999", "1085", "827", "1047", "1066", 0, "1027", "942", "1000", "963", "1028", "1048", "1068", "1086", "981", "660", "1069", "1087", "1030", "865", "1071"], "abstencion": ["1024", "1052"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3781", "Estado": "Celebrada"}, "85": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-06-11T19:35:50", "Numero": "38", "Fecha Termino": "2019-06-11T21:44:50", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3783", "Estado": "Celebrada"}, "86": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-19T10:37:27", "Numero": "42", "Fecha Termino": "2019-06-19T14:25:27", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODERNIZACI\u00d3N EN MATERIA DE INFORMACI\u00d3N Y RENDICI\u00d3N DE CUENTAS DE GASTOS RESERVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12332-05", "detalle": "MODERNIZACI\u00d3N EN MATERIA DE INFORMACI\u00d3N Y RENDICI\u00d3N DE CUENTAS DE GASTOS RESERVADOS (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 12332-05)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, sobre informaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas de gastos reservados.Diputado informante es el se\u00f1or Giorgio Jackson.Antecedentes:-Segundo informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda. Documentos de la Cuenta N\u00b0 6 de este bolet\u00edn de sesiones.-El primer informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 40\u00aa de la presente legislatura, en jueves 13 de junio de 2019.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- El ministro de Defensa Nacional ha solicitado a la Mesa pedir el acuerdo un\u00e1nime de la Sala para autorizar el ingreso de su jefe de gabinete, se\u00f1or Pablo Urquiza.\u00bfHabr\u00eda acuerdo para acceder a la solicitud del se\u00f1or ministro?Acordado.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Para referirse a un asunto de Reglamento, tiene la palabra la diputada Ximena Ossand\u00f3n.La se\u00f1ora OSSAND\u00d3N (do\u00f1a Ximena).- Se\u00f1ora Presidenta, pido que cite a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s Parlamentarios, sin suspensi\u00f3n de la sesi\u00f3n.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- El ministro de Defensa Nacional, se\u00f1or Alberto Espina, ha solicitado hacer uso de la palabra.Tiene la palabra, se\u00f1or ministro.El se\u00f1or ESPINA (ministro de Defensa Nacional).- Se\u00f1or Presidente, en nombre del gobierno del Presidente Pi\u00f1era, quiero agradecer muy sinceramente la voluntad, la participaci\u00f3n y la contribuci\u00f3n que hizo la Comisi\u00f3n de Hacienda y que ha hecho en este debate la Sala para enfrentar uno de los temas que son claves para la modernizaci\u00f3n de la defensa y la seguridad interna, que es vital para que nuestro pa\u00eds pueda desarrollarse de manera arm\u00f3nica, integral e inclusiva para todos los chilenos.En la misma l\u00ednea, quiero agradecer al Presidente de la Comisi\u00f3n de Hacienda, se\u00f1or Daniel N\u00fa\u00f1ez, y a los miembros de dicha instancia se\u00f1ores Giorgio Jackson, Pepe Auth, Patricio Melero, Jos\u00e9 Miguel Ortiz, Marcelo Schilling, Alejandro Santana, Guillermo Ram\u00edrez, Leopoldo P\u00e9rez, Carlos Kuschel y Gast\u00f3n von M\u00fchlenbrock, quienes de verdad hicieron un trabajo notable, por dos razones. Primero, porque enfrentar un tema tan sensible como los gastos reservados, en que f\u00e1cilmente puede hacerse tanta demagogia, es, obviamente, una tentaci\u00f3n en la que se puede incurrir en el mundo moderno; sin embargo, ninguno de los parlamentarios que estuvieron en esa comisi\u00f3n lo hizo, pues todos dejaron atr\u00e1s esa demagogia y asumieron la relevancia que tiene para Chile la seguridad externa. Segundo, porque entre todos fuimos capaces de construir un acuerdo pol\u00edtico que provoca un cambio sustancial, de fondo, en la manera como se administran, se controlan y se invierten los gastos reservados en nuestro pa\u00eds.La primera cuesti\u00f3n que hay que definir es para qu\u00e9 son los gastos reservados. Los gastos reservados est\u00e1n destinados, porque as\u00ed qued\u00f3 definido en la ley en proyecto, esencialmente a las labores necesarias de inteligencia y contrainteligencia en los \u00e1mbitos de la seguridad externa e interna de Chile.En cuanto a la seguridad externa, solo les har\u00e9 presente una consideraci\u00f3n. En el mundo moderno ha surgido una amenaza que hace algunos a\u00f1os no se visualizaba y que hoy puede afectar la infraestructura cr\u00edtica de nuestro pa\u00eds, nuestra soberan\u00eda e integridad territorial y los intereses territoriales chilenos. En este sentido, se\u00f1alo que debemos cautelar 3.5 millones de kil\u00f3metros cuadrados de mar, de los cuales 41 por ciento corresponden a zonas protegidas, ya que en ellas se encuentran los recursos marinos con que contamos para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Asimismo, tenemos 4.5 millones de kil\u00f3metros cuadrados de espacio a\u00e9reo, y cerca de 800.000 kil\u00f3metros cuadrados de zona terrestre, con 4.500 kil\u00f3metros de frontera, m\u00e1s toda nuestra proyecci\u00f3n ant\u00e1rtica. La amenaza a que me refiero es el ciberespacio, que, bien utilizado, es una avance gigantesco en el mundo moderno, pero que mal utilizado, a trav\u00e9s de los ciberataques, puede causar un da\u00f1o muy grave a los pa\u00edses. Por lo tanto, la labor de inteligencia que se requiere para prevenir esas amenazas; para que una vez que se producen, sea posible enfrentarlas, mitigar sus efectos, generar alianzas estrat\u00e9gicas, es extraordinariamente relevante. En consecuencia, los gastos reservados son recursos que se requieren esencialmente para la protecci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en el \u00e1mbito de la seguridad externa y, en lo que corresponda, en el de la seguridad interna del pa\u00eds.\u00bfQu\u00e9 hemos hecho el gobierno junto con la C\u00e1mara de Diputados sobre el particular? Hemos establecido f\u00e9rreos controles para evitar el mal uso de estos recursos, porque quien dilapida o usa mal los recursos destinados a gastos reservados no solo est\u00e1 cometiendo un delito grave, sino que adem\u00e1s afecta seriamente las labores de inteligencia de nuestro pa\u00eds. La inteligencia est\u00e1 compuesta por la informaci\u00f3n que se recaba de fuentes abiertas y de fuentes cerradas, pero sobre todo por el an\u00e1lisis que se hace de esa informaci\u00f3n.Por lo tanto, es fundamental que tengamos en consideraci\u00f3n que este proyecto es un avance enorme, un cambio sustantivo respecto de la forma en que se deben invertir los gastos reservados, que son esenciales para la seguridad externa del pa\u00eds, en el caso de los que se asignan a nuestras Fuerzas Armadas.El mal uso de los recursos destinados a gastos reservados, que es la malversaci\u00f3n de fondos p\u00fablicos, contemplado en el art\u00edculo 233 del C\u00f3digo Penal, queda sancionado con una pena que va de cinco a\u00f1os y un d\u00eda a veinte a\u00f1os de c\u00e1rcel; esto es, aumenta en un grado. Ello se debe a que, como expres\u00e9, quien mal usa los gastos reservados le hace un da\u00f1o al pa\u00eds, a su seguridad, y comete un delito grave, dado que hay un acto de confianza en la entrega de recursos para gastos reservados a una persona.\u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n los controles? En primer lugar, los gastos reservados deber\u00e1n ser solicitados por las Fuerzas Armadas al Ministerio de Defensa Nacional, y una autoridad civil de esta cartera deber\u00e1 evaluar si aquello para lo cual se est\u00e1n pidiendo los gastos reservados contribuye realmente a la seguridad externa del pa\u00eds. Por otra parte, los gastos reservados deben ser medibles -y aqu\u00ed invoco a mi subsecretario, Juan Francisco Galli- por sus objetivos, por sus resultados, por lo que se quiere hacer con ellos, no por lo que se se\u00f1ala en el aire, porque para eso son, y el Congreso Nacional tiene toda la raz\u00f3n del mundo en exigir que, a lo menos, se le diga cu\u00e1les son los objetivos que se persiguen y que se demuestre que esos objetivos se cumplieron en el porcentaje que se estimaba para el per\u00edodo de tiempo en que se utilizaron. Entonces, el primer control es que la autoridad militar, subordinada a la autoridad civil, deber\u00e1 informarle cu\u00e1les son los objetivos de esos gastos, para qu\u00e9 quiere esos recursos. Acto seguido, el gobierno, tomada la decisi\u00f3n respecto de los montos, debe concurrir al Congreso Nacional, a la Comisi\u00f3n Mixta de Presupuestos, y explicar cu\u00e1les son los fundamentos que justifican la asignaci\u00f3n del monto para gastos reservados, la raz\u00f3n de ser de esos gastos reservados. Obviamente, hay aspectos y materias que son reservadas, pero eso no significa que no se pueda dar respuesta a aquellas consultas que se hagan en t\u00e9rmino de los objetivos perseguidos y de la justificaci\u00f3n del monto que se solicita. Pero, no solo eso; adicionalmente, el ministro de Defensa Nacional deber\u00e1 informar semestralmente sobre cualquier variaci\u00f3n o cambio en los gastos reservados a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica que la C\u00e1mara de Diputados design\u00f3 para tal efecto, que es la de Control de Sistemas de Inteligencia del Estado, a la que puede asistir cualquier parlamentario.Adem\u00e1s, cuando al a\u00f1o siguiente el ministro de Defensa Nacional venga a pedir recursos para gastos reservados, deber\u00e1 justificar qu\u00e9 se hizo con los gastos reservados del a\u00f1o anterior. Este proceso democr\u00e1tico no solo no hay que temerlo; hay que fomentarlo, porque no tengo dudas en cuanto a que quien usa bien los gastos reservados y explica con claridad sus objetivos, obtendr\u00e1 una ampl\u00edsima mayor\u00eda parlamentaria de respaldo, como ha quedado demostrado en el debate de este proyecto de ley, dado que todos los parlamentarios, por sobre cualquier otra consideraci\u00f3n, quieren que se preserve la soberan\u00eda y la integridad territorial del pa\u00eds. No he escuchado a ninguno decir lo contrario, de ning\u00fan color pol\u00edtico. A todos los vi absolutamente claros respecto de la necesidad de contar con gastos reservados para estos efectos. Solo se ha hecho una exigencia que tiene un fundamento real: \u201c\u00a1Por favor, d\u00edgannos en qu\u00e9 van a invertir esos recursos, para tener la certeza de que no ser\u00e1n malversados!\u201d.Ese es el rol b\u00e1sico de un parlamento. Adem\u00e1s de todas las normas que he se\u00f1alado, semestralmente, al subsecretario de las Fuerzas Armadas, en el caso de nuestro ministerio, y a los subsecretarios, en el caso de los otros ministerios, los comandantes en jefe deber\u00e1n rendirles cuenta respecto de en qu\u00e9 gastaron esos dineros, y asumir\u00e1n una responsabilidad pol\u00edtica cuando diga que est\u00e1n bien gastados. No contentos con todos estos controles -muchas de estas cosas fueron agregados por indicaciones de los se\u00f1ores diputados-, se establece que aquellas personas que recibir\u00e1n recursos por concepto de gastos reservados, que son las unidades que tendr\u00e1n que expresarse por cada uno de los ministerios, deber\u00e1n hacer una declaraci\u00f3n de intereses y patrimonio especial, ya que eso permitir\u00e1 saber si ha habido un enriquecimiento il\u00edcito con dineros destinados a los gastos reservados.Dicha declaraci\u00f3n de patrimonio e intereses especial se rendir\u00e1 al contralor general de la Rep\u00fablica, quien podr\u00e1 representarle al ministro respectivo que la declaraci\u00f3n no se condice con los dineros que esa persona tiene, porque ha habido un incremento ilegal de su patrimonio -imagin\u00e9monos- o no se ha dado debida justificaci\u00f3n de ellos.Quiero expresar nuevamente -me lo hace ver mi jefe de gabinete, Pablo Urquiza- que muchas de estas indicaciones y materias surgieron del debate de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica.En verdad, siento que se hizo un trabajo extraordinariamente positivo.Adicionalmente a lo que he se\u00f1alado, se establece, como dije, una pena alt\u00edsima para dos casos: para aquel que viole el secreto respecto de las acciones de inteligencia que realice nuestro pa\u00eds y para aquel que haga mal uso de los recursos de los gastos reservados. De manera que tenemos controles internos de la autoridad civil, que es lo que se hace en democracia: subsecretario, ministro, Congreso Nacional, Comisi\u00f3n de Control de Sistema de Inteligencia del Estado, las comisiones que ven las leyes de presupuestos, y adem\u00e1s un control externo, que es civil: el de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, en su doble dimensi\u00f3n, que es pedir que le indiquen, en t\u00e9rminos gen\u00e9ricos, en qu\u00e9 se invirtieron los recursos, pero adem\u00e1s va a estar encima de la declaraci\u00f3n de patrimonio e intereses de todos aquellos que dispongan de estos recursos. Creo que se ha elaborado un muy buen proyecto, pero lo m\u00e1s importante es que fuimos capaces de construir un acuerdo pol\u00edtico. Esa es la verdad, porque si bien hab\u00eda leg\u00edtimas diferencias, la C\u00e1mara de Diputados fue capaz de construir un acuerdo pol\u00edtico en una materia de extraordinaria sensibilidad, donde haber hecho demagogia y haberse atrincherado en posiciones extremas habr\u00eda sido lo m\u00e1s f\u00e1cil. Destaco la altura de miras con que actu\u00f3 la Comisi\u00f3n de Hacienda y lo que he escuchado de las intervenciones de sus se\u00f1or\u00edas, de todos los sectores pol\u00edticos.Esta es una de las materias pendientes para ir concluyendo aspectos de nuestra transici\u00f3n democr\u00e1tica, que dicen relaci\u00f3n con la modernizaci\u00f3n de la defensa, con la modernizaci\u00f3n de las polic\u00edas, con las facultades de los servicios de inteligencia y su contribuci\u00f3n real al desarrollo del pa\u00eds y a la protecci\u00f3n de los chilenos. De manera que expreso muy sinceramente mi reconocimiento por lo que han hecho, pues enaltece la funci\u00f3n que se cumple en una materia tan sensible como esta. Por cierto, lo que m\u00e1s se valora es la capacidad de ponerse de acuerdo en puntos que parec\u00edan tan distantes, como, por ejemplo, en los pisos m\u00ednimos. Los pisos m\u00ednimos de los gastos reservados fueron fijados en 1990. La Armada de Chile recibe el 7 por ciento de esos recursos, en circunstancias de que tiene 3,5 millones de kil\u00f3metros cuadrados que resguardar en su labor de polic\u00eda mar\u00edtima que le encomienda la ley. \u00a1\u00bfC\u00f3mo no va a ser razonable que el gobierno, el Presidente de la Rep\u00fablica, en materia de seguridad externa y de seguridad interna, fije un monto que tenga que explicar al Parlamento y este tenga que analizarlo, estudiarlo, pedir antecedentes y hacerse parte de esa decisi\u00f3n?!La defensa en Chile -lo digo una vez m\u00e1s- no es patrimonio de ning\u00fan sector pol\u00edtico. \u00a1Las Fuerzas Armadas no son patrimonio de ning\u00fan sector pol\u00edtico! \u00a1Las Fuerzas Armadas son patrimonio de todos los chilenos y todos tienen derecho a sentirse parte de su acci\u00f3n! Mi misi\u00f3n, encomendada por el Presidente de la Rep\u00fablica, es esa y la estoy cumpliendo con el apoyo de todos ustedes. No recuerdo un proyecto tan complejo que pudiera generar este acuerdo de todos los sectores pol\u00edticos, que nos permite un avance gigantesco en materias tan importantes como la inteligencia en las Fuerzas Armadas y la seguridad interna del pa\u00eds, ambas decisivas, en un mundo moderno y complejo, para lograr tener un pa\u00eds m\u00e1s seguro.Por eso agradezco todas las intervenciones de los diputados.Muchas gracias.He dicho.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Gracias, se\u00f1or ministro.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Despachado el proyecto al Senado.-Aplausos.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["985", "945", "950", "803", "1032", "1053", "1001", "1010", "1033", "872", "1072", "968", "936", "1054", "1073", "923", "1034", "74", "952", "1011", "848", "1055", "1075", "925", "937", "875", "920", "926", "986", "993", "897", "1012", "1035", "994", "1076", "811", "1036", "1056", "898", "970", "940", 0, "1002", "971", "1038", "1058", "1077", "1013", "987", "879", 0, "815", "855", "1059", "1078", "1015", "856", "1060", "1079", "1016", "1041", "1061", "957", "973", "1042", "995", "1003", "974", "967", "885", "1080", "1018", "172", "946", "1081", "1019", "989", "1062", "908", "931", "1044", "1063", "1005", "1020", "1045", "1064", "1082", "1021", "1046", "1065", 0, "1022", "1047", "999", "1083", "976", "942", "1066", "961", "1023", "1048", "1067", "913", "1024", "660", "1000", "1084", 0, "865", "1068", "1085", "827", "1049", "1069", 0, "1027", "1050", "1070", "963", "1028", "991", "1071", "1086", "1029", "1051", "893", "1087", "837", "869"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE FORMAS DE PAGO DE SOBREGIROS DE CUENTASCORRIENTES BANCARIAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "12325-05", "detalle": "REGULACI\u00d3N DE FORMAS DE PAGO DE SOBREGIROS DE CUENTASCORRIENTES BANCARIAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 12325-05)El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde tratar el proyecto de ley, en segundo tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que regula las formas de pago de los sobregiros de las cuentes corrientes bancarias. Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa, Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo es el se\u00f1or Joaqu\u00edn Lav\u00edn.Antecedentes:-Proyecto del Senado, sesi\u00f3n 17\u00aa de la  presente legislatura, en jueves 18 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 3.-Informe de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa; Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo, sesi\u00f3n 41\u00aa de la presente legislatura, en martes 18 de junio de 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 10.El se\u00f1or VENEGAS (Presidente accidental).- Tiene la palabra el diputado Miguel Mellado.El se\u00f1or MELLADO (don Miguel).- Se\u00f1or Presidente, la comisi\u00f3n, por unanimidad, hizo justicia a la libertad que tenemos los cuentacorrentistas de administrar nuestros pagos. Antes no era com\u00fan que hubiera l\u00edneas de cr\u00e9dito asociadas a las cuentas corrientes. Hoy, tener una l\u00ednea de sobregiro da la libertad de ocuparla de manera inmediata para los fines que uno estime convenientes, por ejemplo, en caso de que el presupuesto no alcance para llegar a fin de mes.La idea del proyecto es que cuando a una persona le depositen su sueldo en su cuenta corriente, autom\u00e1ticamente se pague toda la l\u00ednea de cr\u00e9dito ocupada o bien parte de ella, a fin de disminuir los intereses que cobra el banco mensualmente. El pago autom\u00e1tico de la l\u00ednea de cr\u00e9dito hoy no existe, salvo en dos bancos. Los intereses que se pagan por ese concepto son los m\u00e1s altos en el sistema financiero. Como la tasa pol\u00edtico-monetaria disminuy\u00f3 0,5 puntos, imagino que las tasas de los cr\u00e9ditos de consumo y las que se utilizan para calcular los intereses por el uso de l\u00ednea de sobregiro tambi\u00e9n bajaron.Este proyecto hace justicia, porque los m\u00e1s de tres millones de cuentacorrentistas que tienen asociada una l\u00ednea de sobregiro a su cuenta podr\u00e1n disminuir los intereses con el pago autom\u00e1tico del monto utilizado de su l\u00ednea de cr\u00e9dito. De ese modo, estos podr\u00e1n seguir teniendo su l\u00ednea de sobregiro disponible y darle un uso rotativo. Tenemos la tecnolog\u00eda disponible para implementar lo que propone el proyecto, y es de toda justicia hacerlo. Pero tambi\u00e9n hay personas que, a lo mejor, no lo quieren hacer de esa forma. Aqu\u00ed es donde hablo de la libertad, porque si los cuentacorrentistas no lo quieren hacer de esa forma, deber\u00e1n pactar con el banco respectivo que seguir\u00e1n haciendo las transferencias cuando lo estimen conveniente y, por lo tanto, seguir\u00e1n pagando los intereses de las l\u00edneas de sobregiro ocupadas. Este es un tema de libertad, pero en la gran mayor\u00eda de los casos deber\u00eda ocurrir lo que establece el proyecto, considerando que muchos de esos 3.500.000 cuentacorrentistas no tienen educaci\u00f3n financiera; incluso, no saben cu\u00e1ntos son los intereses que se les cobra por la l\u00ednea de sobregiro ocupada o qu\u00e9 parte han pagado, porque solo tienen un flujo que est\u00e1 dando vueltas de acuerdo con lo que ellos ingresan a la cuenta corriente y lo que ocupan de la l\u00ednea de sobregiro. Entonces, son dos productos separados que con esta ley en proyecto ser\u00e1n uno solo, que ser\u00e1 rotativo, porque en la medida en que haya plata en la cuenta corriente, inmediatamente se pagar\u00e1 la l\u00ednea de cr\u00e9dito sobregirada para evitar que se sigan cobrando los intereses, salvo que el cuentacorrentista diga lo contrario.Creo que se hace justicia a los cuentacorrentistas, a la gente que no tiene la educaci\u00f3n financiera que corresponde. Espero que las l\u00edneas de sobregiro bajen sus intereses -as\u00ed como el Banco Central se los baj\u00f3 a los bancos, que los bancos se los bajen a sus clientes- para que se incentive el consumo responsable, que significa tambi\u00e9n que los recursos depositados en la cuenta corriente autom\u00e1ticamente se carguen a la l\u00ednea de cr\u00e9dito ocupada, para disminuir los intereses.En consecuencia, vamos a aprobar este proyecto, pues va en la l\u00ednea correcta. Hay que proteger las finanzas de esos 3.500.000 chilenos que tienen l\u00ednea de cr\u00e9dito asociada a la cuenta corriente.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.De esta forma, concluimos el tratamiento de la tabla del Orden del D\u00eda-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Por no haber sido objeto de indicaciones, queda aprobado tambi\u00e9n en particular el texto propuesto por la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda.Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1030", "869", "950", "803", "985", "945", "1001", "1010", "1032", "1053", "1072", "968", "1033", "872", "1073", "923", "936", "1054", "952", "1011", "1034", "74", "1075", "925", "848", "1055", "920", "926", "937", "875", "897", "1012", "986", "993", "1076", "811", "1035", "994", "898", "970", "1036", "1056", "1002", "971", "940", 0, "1077", "1013", "1038", "1058", 0, "815", "987", "879", "1078", "1015", "855", "1059", "1079", "1016", "856", "1060", "957", "973", "1040", "1061", "1003", "974", "1041", "995", "1080", "1018", "1042", "885", "1081", "1019", "967", "946", "908", "931", "172", "1062", "1005", "1020", "989", "1063", "1082", "1021", "1044", "1064", 0, "1022", "1045", "1065", "1083", "976", "1046", "999", "961", "1023", "1047", "1066", "913", "1024", "942", "1067", "1084", 0, "1048", "1000", "1085", "827", "660", "1069", 0, "1027", "865", "1070", "963", "1028", "1049", "1071", "1086", "1029", "1050", "893", "1087", "837", "991"], "abstencion": ["1068"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3787", "Estado": "Celebrada"}, "87": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-03T10:32:54", "Numero": "47", "Fecha Termino": "2019-07-03T14:12:21", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "IMPRESCRIPTIBILIDAD DE DELITOS SEXUALES CONTRA MENORES(Proposici\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta", "id": "6956-07", "detalle": "IMPRESCRIPTIBILIDAD DE DELITOS SEXUALES CONTRA MENORES(Proposici\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta. Bolet\u00edn N\u00b0 6956-07) El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el informe de la Comisi\u00f3n Mixta reca\u00eddo en el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que declara imprescriptibles los delitos sexuales contra menores.De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1n seis minutos a cada bancada.Antecedentes:-Informe de la Comisi\u00f3n Mixta. Documentos de la Cuenta N\u00b0 4 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tal como se inform\u00f3 en la Cuenta, estimado diputado, los Comit\u00e9s acordaron otorgar seis minutos por bancada para la discusi\u00f3n de este informe. La inscripci\u00f3n se pod\u00eda hacer en forma personal, acudiendo a la testera, o desde el pupitre, a trav\u00e9s del sistema electr\u00f3nico.Todas las bancadas han inscrito a sus parlamentarios para intervenir. El problema es que usted ya no pertenece a la bancada de la UDI.En todo caso, a\u00fan queda espacio en el tiempo de la bancada de la UDI. Si ellos lo tienen a bien, podr\u00edan otorg\u00e1rselo\u2026No, diputado, no es posible que usted haga uso de la palabra.Tiene la palabra el ministro de Justicia y Derechos Humanos, Hern\u00e1n Larra\u00edn Fern\u00e1ndez.El se\u00f1or LARRA\u00cdN (ministro de Justicia y Derechos Humanos).- Se\u00f1or Presidente, saludo a los integrantes de esta Corporaci\u00f3n en un d\u00eda que considero especial, pues hoy culminar\u00e1 un proceso que se inici\u00f3 en 2010, a\u00f1o en que un grupo de senadores present\u00f3 esta iniciativa a tramitaci\u00f3n. Con posterioridad, un grupo de integrantes de esta Corporaci\u00f3n present\u00f3 un proyecto de similares caracter\u00edsticas, sin perjuicio de que todos ellos no hab\u00edan iniciado su tramitaci\u00f3n.Al asumir nuestro gobierno, el Presidente Pi\u00f1era, desde el primer d\u00eda, manifest\u00f3 un compromiso particular con la ni\u00f1ez.Luego de escuchar a algunos parlamentarios que nos visitaron, a algunos de los sobrevivientes y a las v\u00edctimas, decidimos revisar esta materia. A partir de esa revisi\u00f3n, concluimos en la necesidad urgente de legislar sobre este tema, y para ello decidimos dar urgencia al proyecto m\u00e1s antiguo de los que estaban en el Congreso y presentar una indicaci\u00f3n sustitutiva para fortalecerlo e incrementar el cat\u00e1logo de delitos comprometidos. Quisimos que el Congreso y el gobierno dieran una se\u00f1al fuerte, en el sentido de que los abusos sexuales cometidos contra ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes no pod\u00edan quedar impunes.Nuestro esfuerzo comprometi\u00f3 primero al Senado, porque all\u00ed estaba radicada la iniciativa. Se logr\u00f3 realizar un trabajo muy completo que resolvi\u00f3 todas las inquietudes que suscita este proyecto. Fundamentalmente, se logr\u00f3 instalar en esa Corporaci\u00f3n un acuerdo para establecer la imprescriptibilidad absoluta de los delitos de abusos sexuales contra menores de edad.Luego, en la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento de la C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n se hizo un trabajo muy exhaustivo que permiti\u00f3 despachar de all\u00ed este proyecto. Durante su tramitaci\u00f3n ha habido diferencias entre ambas c\u00e1maras. En lo fundamental, el Senado acogi\u00f3 las modificaciones introducidas por la C\u00e1mara de Diputados, salvo dos, que fueron finalmente las que motivaron la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta. La primera es la incorporaci\u00f3n en el cat\u00e1logo de delitos de la violaci\u00f3n con resultado de muerte, en consideraci\u00f3n a que si hay un homicidio, la v\u00edctima no puede ejercer su derecho a justicia, por lo que, obviamente, no tiene sentido incorporar este delito en el \u00e1mbito de la imprescriptibilidad. Ello no por la gravedad del delito, sino por la naturaleza de la situaci\u00f3n. El Senado rechaz\u00f3 esta consideraci\u00f3n.El otro tema, quiz\u00e1s el m\u00e1s complejo, es la retroactividad de la imprescriptibilidad. Muchos diputados eran partidarios de ella; por eso, la mayor\u00eda as\u00ed lo aprob\u00f3. Sin embargo, la discusi\u00f3n que tuvo lugar en la Comisi\u00f3n Mixta condujo a una soluci\u00f3n distinta, no porque no se quisiera otorgar efecto retroactivo a la imprescriptibilidad. \u00a1C\u00f3mo no querer dar a las v\u00edctimas de un delito sufrido hace diez o veinte a\u00f1os el acceso a este beneficio! Era comprensible esa inquietud; no obstante, en el Senado y en nosotros prim\u00f3 la idea de la irretroactividad de la ley penal.La irretroactividad de la ley penal no solo se sostiene en nuestro ordenamiento constitucional, sino que tambi\u00e9n es validada por los tratados internacionales y por la ley humanitaria, que vela a nivel internacional por el respeto a los derechos humanos en condiciones objetivas. Ello nos hace pensar que, no obstante ese sentimiento razonable de dar efecto retroactivo a la sanci\u00f3n del delito, se contradicen principios que han sido una conquista del derecho penal moderno y que se han incorporado en los tratados que Chile ha suscrito. En particular, la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos ha se\u00f1alado precisamente que las materias relacionadas con la prescripci\u00f3n est\u00e1n ligadas, en el \u00e1mbito penal, directamente al contenido del delito, y, por eso, han de considerarse irretroactivas.La discusi\u00f3n en la Comisi\u00f3n Mixta fue zanjada en forma mayoritaria en favor de eliminar la disposici\u00f3n que hab\u00eda agregado la C\u00e1mara de Diputados. Era el \u00fanico tema pendiente. Se trata de un tema no menor, dada la importancia que tiene ese sentimiento.Hemos conversado con quienes est\u00e1n detr\u00e1s de este proyecto y de todas las mociones sobre la materia, y con quienes han sido v\u00edctimas y son verdaderos sobrevivientes, quienes han reclamado este derecho al tiempo para que las v\u00edctimas puedan hacer presente sus inquietudes indefinidamente en el tiempo.Eso, a mi juicio, ha sido comprendido, porque si bien quienes sufrieron esos hechos quisieran poder hacer uso de esta situaci\u00f3n para formular las denuncias y ejercer su derecho -el problema de fondo radica en la capacidad personal de quien fue v\u00edctima y no denunci\u00f3 porque era menor de edad o porque la dureza del proceso hace que muchas veces esto se decante veinte o treinta a\u00f1os despu\u00e9s de ocurridos los hechos-, han comprendido que no hay una voluntad contraria a ese esp\u00edritu, sino m\u00e1s bien la preservaci\u00f3n de un principio jur\u00eddico que es constitutivo de nuestro ordenamiento.Sin perjuicio de lo anterior, buscaremos otros caminos para poder acompa\u00f1ar a quienes han sido v\u00edctimas de estos hechos y poder darles satisfacci\u00f3n. Trabajaremos en eso con ellos.Por estas consideraciones, el gobierno quiere manifestar su acuerdo con el informe de la Comisi\u00f3n Mixta, que ayer fue aprobado por el Senado en forma un\u00e1nime. Ojal\u00e1, hoy en la C\u00e1mara ocurra lo mismo, porque, m\u00e1s all\u00e1 de este punto espec\u00edfico, hay un hito que me parece gigantesco: que Chile, liderando probablemente a muchos pa\u00edses en esta materia, declara imprescriptibles todas las acciones que se refieran a delitos de abusos sexuales cometidos contra ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes.Es una se\u00f1al extraordinariamente potente, que se une a muchos otros hechos que est\u00e1n ocurriendo en este per\u00edodo. En efecto, en este tiempo, precisamente por la situaci\u00f3n que afecta a la ni\u00f1ez, sobre todo a la ni\u00f1ez vulnerable, se est\u00e1n adoptando una serie de medidas, algunas de la cuales se iniciaron en el gobierno anterior, de la Presidenta Bachelet, y que el actual gobierno ha continuado. Asimismo, nuestro gobierno ha presentado nuevas iniciativas destinadas a apoyar y fortalecer a la ni\u00f1ez vulnerable, de manera de poder garantizarle el respeto de sus derechos.En su momento, discutimos en esta Sala un informe de Naciones Unidas que da cuenta de vulneraciones extraordinariamente delicadas y graves a los derechos de los ni\u00f1os. Tan pronto conocimos dicho informe lo dimos a conocer, porque en estas materias, como en todas, el gobierno siempre act\u00faa de manera absolutamente transparente, sin ocultar nada, porque necesitamos enfrentar la verdad de c\u00f3mo han sido las actuaciones que nuestro pa\u00eds ha tenido en el pasado para corregirlas, rectificarlas y garantizar que los derechos de la ni\u00f1ez vulnerable van a ser debidamente respetados. Es lo que hemos hecho y es lo que seguiremos haciendo.Hoy, no solo estamos impulsando la creaci\u00f3n del Servicio Nacional de Reinserci\u00f3n Social Juvenil y del Servicio de Protecci\u00f3n de la Ni\u00f1ez, sino tambi\u00e9n estamos tomando medidas, desde el primer d\u00eda, para evitar las vulneraciones ocurridas en el pasado y que todos han conocido. Se trata de un compromiso completo con la ni\u00f1ez.Por eso, este hito es fundamental, el que se une a la legislaci\u00f3n que en esta materia ha venido promoviendo el gobierno y que ya, afortunadamente, ha dado origen a una serie de leyes que est\u00e1n empezando a mostrar el compromiso que Chile tiene con la ni\u00f1ez vulnerable.Aprobar esta iniciativa constituir\u00e1, a mi juicio, una manera muy potente de se\u00f1alar cu\u00e1n fuerte es el compromiso que Chile tiene con la ni\u00f1ez vulnerable y, particularmente, con aquellos que han sido objeto de abusos sexuales mientras son menores de edad.Por eso, esperamos que la C\u00e1mara, en su decisi\u00f3n, pueda dar un fuerte respaldo, m\u00e1s all\u00e1 de diferencias espec\u00edficas muy respetables que se han producido durante la tramitaci\u00f3n de esta iniciativa, a las proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta, lo que constituir\u00e1 una se\u00f1al potente contra la impunidad de aquellas personas que abusan de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes a trav\u00e9s de delitos sexuales que son repudiables en todo sentido, en todo tiempo y en todo lugar.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre el informe de la Comisi\u00f3n Mixta en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto de ley.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "865", "1069", "1009", "981", "1049", "893", "803", "982", "1050", "950", "1010", "1030", "866", "1001", "968", "1031", "1051", "1072", "923", "984", "1052", "1073", "1011", "985", "869", "952", "810", "1032", "945", "1074", "925", "843", "1053", "953", "926", "1033", "872", "1075", "1012", "1034", "1054", "920", "970", "848", "74", "1076", "971", "937", "1055", "898", "1014", "850", "875", "1002", "815", "986", "993", "1077", "1015", "1035", "994", 0, "1016", "1036", "1056", "1078", "973", "1037", 0, "1079", "1017", "1038", "1058", "957", "974", "987", "879", "1003", "1018", "856", "1059", "1080", "1019", "1040", "1060", "908", "1020", "1041", "1061", "1005", "1021", "1042", "995", "1082", "975", "172", "885", "1006", "1022", "1043", "946", 0, "976", "989", "1062", "1083", "1023", "1044", "1063", "913", "1024", "1045", "1064", "1084", 0, "1046", "1065", "1085", "1026", "862", "999", 0, "827", "1047", "1067", "963", "1027", "1048", "1000", "1086", "1028", "660", "1068", "1087", "1029"], "abstencion": ["942"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO EXPRESO DEL OLOR COMO AGENTE CONTAMINANTE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10268-12", "detalle": "ESTABLECIMIENTO EXPRESO DEL OLOR COMO AGENTE CONTAMINANTE (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 10268-12) [Continuaci\u00f3n]La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley N\u00b0 19.300, sobre Bases Generales del Medio Ambiente, para reconocer expresamente al olor como agente contaminante.Antecedentes:-El segundo informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 45\u00aa de la presente legislatura, en martes 2 de julio de 2019.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "660", "1069", "1009", "981", "865", "893", "803", "982", "1049", "950", "1010", "1030", "1050", "1001", "968", "984", "866", "1072", "923", "985", "1051", "1073", "1011", "1032", "869", "952", "810", "843", "945", "1074", "925", "1033", "1053", "953", "926", "1034", "872", "1075", "1012", "848", "1054", "920", "970", "937", "74", "897", "971", "850", "1055", "1076", "815", "986", "875", "898", "1015", "1035", "993", "1002", "1016", "1036", "994", "1077", "973", "940", "1056", 0, "1017", "1037", 0, "1078", "974", "1038", "1058", "1079", "1018", "987", "879", "957", "1019", "856", "1059", "1003", "1020", "1040", "1060", "908", "1021", "1041", "1061", "1005", "975", "1042", "885", "1082", "1022", "172", "946", 0, "976", "1043", "1062", "1083", "1023", "989", "1063", "913", "1024", "1044", "1064", "1084", 0, "1045", "1065", "1085", "1026", "1046", "999", 0, "827", "862", "1067", "963", "1027", "1047", "1000", "1086", "1028", "942", "1068", "1087", "1029", "1048"], "abstencion": ["1052", "995", "1080", "1031"], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "ACCIONES CONSTITUCIONALES DE AMPARO O HABEAS CORPUS Y DE PROTECCI\u00d3N (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "2809-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3792", "Estado": "Celebrada"}, "88": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-10T10:35:18", "Numero": "51", "Fecha Termino": "2019-07-10T14:05:18", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE ACCESO A REGISTROS DE ENTREVISTAS INVESTIGATIVAS VIDEOGRABADAS Y DE DECLARACIONES JUDICIALES ESTABLECIDAS EN LEY N\u00b0 21", "id": "12637-07", "detalle": "REGULACI\u00d3N DE ACCESO A REGISTROS DE ENTREVISTAS INVESTIGATIVAS VIDEOGRABADAS Y DE DECLARACIONES JUDICIALES ESTABLECIDAS EN LEY N\u00b0 21.057 (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12637-07)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que regula el acceso a los registros de entrevistas investigativas videograbadas y de declaraciones judiciales de la ley N\u00b0 21.057, para los fines que indica.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento es el se\u00f1or Luciano Cruz-Coke Carvallo.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 28\u00aa de la presente legislatura, en jueves 16 de mayo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento, sesi\u00f3n 48\u00aa de la presente legislatura, en jueves 4 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el ministro de Justicia y Derechos Humanos, se\u00f1or Hern\u00e1n Larra\u00edn Fern\u00e1ndez.El se\u00f1or LARRA\u00cdN (ministro de Justicia y Derechos Humanos).- Se\u00f1ora Presidenta, por su intermedio saludo a todas las diputadas y diputados que integran esta Corporaci\u00f3n. En particular, agradezco las expresiones que hemos podido o\u00edr en el debate de este proyecto, que procura modificar en un aspecto muy simple y muy concreto la ley N\u00b0 21.057, en orden a establecer el acceso a los registros de entrevistas investigativas videograbadas referidas a v\u00edctimas de abusos sexuales menores de edad.El conjunto de antecedentes y argumentos que se han presentado esta ma\u00f1ana ayuda a valorar el consenso que se ha ido produciendo en nuestro pa\u00eds para enfrentar de modo muy resuelto esta materia. Hay muchas iniciativas de ley, como reci\u00e9n se record\u00f3, que se han ido aprobando y hay otras que seguir\u00e1n avanzando en su tramitaci\u00f3n porque este es un tema grav\u00edsimo. No se trata solo de la preocupaci\u00f3n general por la infancia y la ni\u00f1ez, que ha sido prioridad para el gobierno desde que asumi\u00f3 el Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, sino tambi\u00e9n de focalizar en algunas \u00e1reas m\u00e1s espec\u00edficas como esta, la de las v\u00edctimas de abusos sexuales.Existen iniciativas que se han aprobado, como la que establece la imprescriptibilidad de delitos sexuales contra menores; hay otras que han sido presentadas, como la que perfecciona el Registro de Ofensores Sexuales, y esperamos avanzar en el proyecto que establece la exclusi\u00f3n del beneficio de rebaja de condena para personas condenadas precisamente por haber cometido delitos sexuales contra menores de edad.Con el proyecto en debate hoy queremos corregir un par de problemas que son menores en la ley, pero cuya resoluci\u00f3n es fundamental para su buen funcionamiento. La ley que regula las entrevistas videograbadas fue publicada en enero de 2018 y fue producto de un mensaje del gobierno anterior. Estuvo sustentada por el trabajo hecho, a su vez, por la Fundaci\u00f3n Amparo y Justicia, que fue muy importante para sostener dicha normativa; incluso ahora ha prestado una gran colaboraci\u00f3n para lograr un mejor resultado en su implementaci\u00f3n. El trabajo que se hizo en ambas c\u00e1maras en su minuto -fui testigo de ello en el Senado- fue muy significativo e intenso y permiti\u00f3 que tengamos esta ley que busca evitar la revictimizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que fueron abusados sexualmente, porque cuando son llamados a comparecer en un juicio, en una investigaci\u00f3n penal que lleve adelante el Ministerio P\u00fablico, se ven obligados a declarar una y otra vez, lo cual genera consecuencias muy negativas o quiz\u00e1s peores que las del propio hecho, porque lo reviven reiteradamente, y el impacto psicol\u00f3gico que eso les produce es brutal.Por eso se elabor\u00f3 este proyecto, que busca regular las entrevistas videograbadas que se registran y, por tanto, evitar la reiteraci\u00f3n de las entrevistas a esos menores, con entrevistadores preparados y capacitados que puedan asegurar que el trabajo que se realizar\u00e1 ser\u00e1 adecuado y, adem\u00e1s, en espacios verdaderamente amables para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as, y no fr\u00edos, como muchas veces son los lugares habituales de la Fiscal\u00eda o de los propios tribunales. Por tal raz\u00f3n, se ha tenido mucho cuidado en la implementaci\u00f3n de esta ley. De hecho, fue aprobada en enero de 2018 y reci\u00e9n entrar\u00e1 en vigencia el 3 de octubre de 2019, esto es, un a\u00f1o y nueve meses despu\u00e9s de su promulgaci\u00f3n, porque ha sido necesario desarrollar una serie de actividades que permitan garantizar que cuando se empiece a aplicar la ley, lo que adem\u00e1s se har\u00e1 en forma gradual en tres a\u00f1os, realmente se cumplan todos sus objetivos.Para eso hubo que dictar un reglamento y, adem\u00e1s, realizar una serie de actividades, como las siguientes: La formaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n de los entrevistadores. El proceso se inici\u00f3 el 3 de junio de 2019.La formaci\u00f3n de entrevistadores e intermediadores. Hubo que definir un n\u00famero \u00f3ptimo para las siete regiones en que entrar\u00e1 a regir la ley, estamos hablando de las tres regiones del norte, las tres del sur austral, m\u00e1s la del Maule. Se estableci\u00f3 que con 41 entrevistadores debidamente preparados y acreditados se pod\u00eda llevar adelante esta tarea de buena manera.La suscripci\u00f3n de protocolos y convenios que permitan que el funcionamiento de esta ley sea fluido, con la debida interacci\u00f3n y los acuerdos entre las diversas instituciones que forman parte de este proceso. De los nueve protocolos, hay tres aprobados. Estamos terminando la redacci\u00f3n de cinco m\u00e1s, y estar\u00eda faltando solo uno, el cual esperamos tener resuelto en los pr\u00f3ximos meses.Tambi\u00e9n debi\u00f3 habilitarse infraestructura y salas, con el prop\u00f3sito de que estas entrevistas se realicen, como dije, en un lugar amable, acogedor para que los ni\u00f1os puedan realmente conversar con tranquilidad y sentirse c\u00f3modos. Adem\u00e1s, hay que tener las facilidades para registrar, para que se pueda hacer la observaci\u00f3n de expertos desde afuera y llevar a cabo todo este proceso de una manera distinta. Se ha trabajado en esa materia, procurando que no se reproduzcan muchas salas en las respectivas regiones, sino solo aquellas que son necesarias, para evitar la duplicaci\u00f3n de salas cuando ya existe una, que puede ser de una instituci\u00f3n o de otra.El proceso en cuesti\u00f3n ha sido coordinado por nuestro ministerio, pero con la participaci\u00f3n y la estricta supervisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Coordinaci\u00f3n del Sistema de Justicia Penal. Ustedes recordar\u00e1n que, cuando se aprob\u00f3 la reforma procesal penal, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n que busc\u00f3, durante los primeros cinco a\u00f1os, hacer el seguimiento de la implementaci\u00f3n del proceso. Y su \u00e9xito fue tal que despu\u00e9s se decidi\u00f3 convertirla en una comisi\u00f3n permanente. Dicha comisi\u00f3n funciona en forma activa, y entre otras tareas ha tenido la de observar y supervisar el avance de esta ley. La integran el ministro de Justicia y Derechos Humanos, quien la preside, acompa\u00f1ado del presidente de la Corte Suprema, del fiscal nacional, de los directores de ambas polic\u00edas, del defensor penal p\u00fablico, del presidente del Colegio de Abogados y de otros integrantes que forman parte del sistema.La referida comisi\u00f3n tiene varias subcomisiones, una de las cuales est\u00e1 integrada precisamente por el Ministerio P\u00fablico, el Poder Judicial, Carabineros e Investigaciones, el Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica, la Defensor\u00eda Penal P\u00fablica, la Fundaci\u00f3n Amparo y Justicia, y, ciertamente, nuestro ministerio. Esta subcomisi\u00f3n, en el an\u00e1lisis y estudio que debi\u00f3 realizar para la implementaci\u00f3n de la ley, detect\u00f3 dos problemas, que son los que aborda este proyecto que hoy discute la Corporaci\u00f3n y que deben ser corregidos. Se trata, fundamentalmente, de la necesidad que tienen los cursos de formaci\u00f3n de los acreditadores. Hay dos tipos de cursos: uno de iniciaci\u00f3n y otro de formaci\u00f3n continua, de retroalimentaci\u00f3n experta. En este \u00faltimo, cuando se trata de capacitar a una persona que ya ha desarrollado estas funciones, se requiere acceder a las entrevistas videograbadas que ese entrevistador ha hecho, para poder revisar la calidad de esas entrevistas y as\u00ed poder perfeccionar el sistema. De acuerdo con la ley actual, no es posible acceder a ese material. Por lo tanto, lo que estamos buscando con este proyecto es asegurar dicho acceso y, al mismo tiempo, la reserva que se debe tener de ese material. Eso significar\u00e1, por ejemplo, que los menores entrevistados podr\u00e1n aparecer en las im\u00e1genes, pero sus rostros no ser\u00e1n reconocibles, porque lo que interesa en el proceso de rescate de esta entrevista es poder utilizar el material en cuesti\u00f3n para evaluar al entrevistador y no incorporar el tema de qui\u00e9n es el menor entrevistado.Por lo tanto, cautelando la debida reserva de identidad de los menores y, por cierto, asegurando que ese video solo se utilizar\u00e1 con esa finalidad, en forma muy excepcional se est\u00e1 pidiendo el acceso a esos registros.Por otra parte, cuando el entrevistador que hizo una entrevista es llamado en la audiencia del juicio oral a dar cuenta de ella, dado que muchas veces ha transcurrido bastante tiempo, la necesidad de tener a la vista esos antecedentes obliga a acceder nuevamente a la entrevista videograbada que se hizo en la etapa preliminar. Hoy, eso no lo puede hacer y, por lo tanto, el proceso de audiencia en que participa ese entrevistador no ser\u00e1 lo suficientemente \u00fatil para esclarecer en el juicio oral las caracter\u00edsticas de la entrevista que realiz\u00f3 en su momento.Esa es la segunda instancia en que se necesita contar con la debida informaci\u00f3n y el acceso a la entrevista videograbada a que se hace referencia. Por tanto, con este proyecto se busca una autorizaci\u00f3n para el uso de esa entrevista.En consecuencia, este proyecto tiene dos modificaciones centrales: 1. Que las instituciones que necesitan las entrevistas investigativas videograbadas para el proceso de formaci\u00f3n continua de entrevistadores, l\u00e9ase Poder Judicial, Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica, Ministerio P\u00fablico, Carabineros de Chile y Polic\u00eda de Investigaciones de Chile, puedan solicitar el acceso al registro de las entrevistas videograbadas en que haya participado el entrevistador, con las debidas cautelas de reserva de identidad, al Ministerio P\u00fablico o al Poder Judicial, seg\u00fan corresponda.2. Permitir que los entrevistadores puedan solicitar al Ministerio P\u00fablico acceso a los registros de la entrevista investigativa videograbada en que ellos participaron en determinado proceso cuando eso sea necesario para cumplir mejor la labor a la que son convocados en un juicio oral.Esos son los dos ejes centrales de este proyecto presentado a partir de la inquietud sobre la aplicaci\u00f3n de la ley que se despert\u00f3 en la subcomisi\u00f3n a que me refer\u00ed: estas limitaciones que habr\u00eda, que -repito-, aunque no son lo m\u00e1s sustantivo del proyecto, son importantes, porque queremos que los entrevistadores tengan una buena formaci\u00f3n y que cuando act\u00faen en la audiencia del juicio oral puedan dar testimonio fiel de la entrevista que realizaron ya que cuentan con el acceso correspondiente.Para que esto pueda operar, el proyecto tambi\u00e9n establece la dictaci\u00f3n de un reglamento, por parte del Ministerio de Justicia y Derechos Humanos, que asegure la forma en que ser\u00e1 utilizado este material.Eso es, fundamentalmente, lo que estamos discutiendo hoy, lo cual fue aprobado por unanimidad en la comisi\u00f3n, con algunos cambios para adecuar la redacci\u00f3n del proyecto, que fueron convenidos con los propios integrantes de la comisi\u00f3n y sus asesores, y que fuera ahora objeto de esta discusi\u00f3n.Adicionalmente a eso, que era el contenido espec\u00edfico del proyecto, quiero agregar que la comisi\u00f3n propuso agregar una parte final en el nuevo art\u00edculo 23 bis que se est\u00e1 discutiendo, propuesta que reitera el compromiso de esta ley con los principios consagrados en su texto, lo que tambi\u00e9n fue aprobado por unanimidad.Por las consideraciones expuestas, manifiesto la satisfacci\u00f3n del gobierno por la tramitaci\u00f3n dada a la iniciativa y por la forma en que la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento de esta Corporaci\u00f3n asumi\u00f3 el proyecto, y por su buena disposici\u00f3n para tratarlo y tambi\u00e9n para perfeccionarlo.Por lo tanto, tal como ocurri\u00f3 en la comisi\u00f3n, espero que el pleno de la C\u00e1mara de Diputados apruebe por unanimidad la iniciativa.He dicho.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por no haber sido objeto de indicaciones, queda aprobado tambi\u00e9n en particular, con la misma votaci\u00f3n, dej\u00e1ndose constancia de haberse alcanzado el quorum constitucional requerido.Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1029", "660", "1070", "1009", "837", "865", "1071", "803", "981", "1049", "893", "1010", "982", "1050", "950", "968", "1030", "866", "1001", "923", "1031", "991", "1072", "1011", "984", "1051", "1073", "810", "985", "1052", "952", "925", "1032", "945", "1074", "926", "843", "1053", "953", "1012", "1033", "1054", "1075", "811", "1034", "74", "920", "970", "848", "1055", "1076", "971", "937", "875", "898", "1013", "850", "993", "1002", "1014", "986", "994", "1077", "815", "1036", "1056", 0, "972", "940", 0, "1078", "1015", "1037", "1058", "1079", "1016", "1038", "879", "957", "973", "987", "1059", "1003", "1017", "855", "1060", "1080", "974", "856", "1061", "908", "1018", "1040", "995", "1005", "1019", "1041", "885", "1082", "931", "967", "946", "1006", "1020", "172", "1062", 0, "1021", "1043", "1063", "1083", "1022", "989", "1064", "961", "976", "1044", "1065", "913", "1023", "1045", "999", "1084", 0, "1046", "1066", "1085", "1026", "862", "1067", "963", "827", "1047", "1000", "1086", "1027", "942", "1068", "1087", "1028", "1048", "1069"], "abstencion": ["872"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "REDUCCI\u00d3N DE EXIGENCIAS PARA CONVOCATORIA A PLEBISCITOSCOMUNALES Y DETERMINACI\u00d3N DE SU CAR\u00c1CTER VINCULANTE(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12136-06", "detalle": "REDUCCI\u00d3N DE EXIGENCIAS PARA CONVOCATORIA A PLEBISCITOSCOMUNALES Y DETERMINACI\u00d3N DE SU CAR\u00c1CTER VINCULANTE(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12136-06)) [Continuaci\u00f3n]La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley N\u00b0 18.695, Org\u00e1nica Constitucional de Municipalidades, en materia de convocatoria a plebiscitos comunales, a requerimiento de la ciudadan\u00eda, y de su car\u00e1cter vinculante.De conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, en la discusi\u00f3n de este proyecto los discursos no podr\u00e1n exceder de seis minutos.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 20\u00aa de la presente legislatura, en jueves 25 de abril de 2019 -ocasi\u00f3n en que se rindi\u00f3 el informe de la Comisi\u00f3n de Gobierno Interior, Nacionalidad, Ciudadan\u00eda y Regionalizaci\u00f3n- y continu\u00f3 en la sesi\u00f3n 49\u00aa de la misma legislatura, en martes 9 de julio de 2019.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "982", "866", "950", "803", "984", "991", "1001", "1010", "985", "1051", "1072", "968", "1032", "1052", "1073", "923", "843", "945", "952", "1011", "1033", "1053", "1074", "810", "1034", "872", "953", "925", "848", "1054", "1075", "926", "937", "74", "920", "1012", "850", "1055", "1076", "811", "986", "875", "898", "970", "1036", "993", "1002", "971", "940", "994", "1077", "1013", "1037", "1056", 0, "1014", "1038", 0, "1078", "815", "987", "1058", "1079", "972", "855", "879", "957", "1015", "856", "1059", "1003", "1016", "967", "1060", "1080", "973", "172", "1061", "1005", "974", "1043", "995", "1082", "1018", "989", "885", "1006", "1019", "1044", "1062", 0, "931", "1045", "1063", "1083", "1020", "1046", "1064", "961", "1021", "862", "1066", "913", "975", "1047", "1067", "1084", "1023", "942", "1000", "1085", 0, "1048", "1068", "963", "827", "660", "1070", "1086", "837", "865", "1071", "1087", "981", "1049", "893"], "abstencion": ["1009", "1027", "1040", "946", "1017", "1028", "1041", "1065", "976", "1030", "1050", "999", "1024", "1031"], "no": ["1022", "1029", "1069", "908", "1026"]}}}}, "Id_sesion": "3796", "Estado": "Celebrada"}, "89": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-10T10:38:13", "Numero": "72", "Fecha Termino": "2019-09-10T14:33:43", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "AMPLIACI\u00d3N DE PROCEDIMIENTO DE RELOCALIZACI\u00d3N A CONCESIONES DE ACUICULTURA QUE INDICA Y ESTABLECIMIENTO DE PERMISOS ESPECIALES DE COLECTA DE SEMILLAS (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11371-21", "detalle": "AMPLIACI\u00d3N DE PROCEDIMIENTO DE RELOCALIZACI\u00d3N A CONCESIONES DE ACUICULTURA QUE INDICA Y ESTABLECIMIENTO DE PERMISOS ESPECIALES DE COLECTA DE SEMILLAS (Tercer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11317-21) [Integraci\u00f3n de Comisi\u00f3n Mixta]El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las modificaciones incorporadas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que ampl\u00eda el procedimiento de relocalizaci\u00f3n a concesiones de acuicultura que indica y establece permisos especiales de colecta de semillas.De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s Parlamentarios adoptados hoy, el plazo para solicitar votaci\u00f3n separada vence hoy, a las 12.00 horas.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos es el se\u00f1or Bernardo Berger Fett.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 65\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 21 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2.-Informe de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos, sesi\u00f3n 70\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 4 de septiembre de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Diputado Mellado, se est\u00e1 llamando a los se\u00f1ores diputados a trav\u00e9s de los timbres para que concurran a la Sala. Es responsabilidad de cada uno hacerse presente cuando corresponde.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "1047", "1069", "1009", "981", "942", "1070", "1010", "982", "1048", "1071", "923", "1030", "660", "893", "1011", "984", "865", "1001", "925", "985", "1049", "1073", "926", "1032", "1050", "952", "1012", "843", "866", "1074", "811", "1033", "1052", "953", "970", "1034", "869", "1075", "971", "848", "945", "920", "1013", "937", "1053", "1076", "1014", "850", "1054", "898", "815", "986", "74", "1002", "972", "1035", "1055", "1077", "1016", "1036", "875", 0, "973", "940", "993", "1078", "1017", "1037", "994", "1079", "974", "1038", "1056", "957", "1018", "987", "1058", "1003", "1019", "855", "879", "1080", "931", "1039", "1060", "1081", "1020", "1040", "1061", "908", "975", "1041", "995", "1082", "1022", "1042", "885", "1006", "976", "967", "946", 0, "1023", "172", "1062", "1083", "1024", "1043", "1063", "913", 0, "989", "1064", "1084", "1026", "1044", "999", "1085", "827", "1045", "1066", 0, "1027", "1046", "1067", "963", "1028", "862", "1000", "1086", "1029"], "abstencion": ["872", "1068", "897"], "no": ["936", "950", "961", "968"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "DEFINICI\u00d3N DE DEPORTISTAS DE PROYECCI\u00d3N INTERNACIONAL,SELECCIONADOS DE ALTO NIVEL Y DEPORTISTAS DE ALTO RENDIMIENTO (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11959-29", "detalle": "DEFINICI\u00d3N DE DEPORTISTAS DE PROYECCI\u00d3N INTERNACIONAL,SELECCIONADOS DE ALTO NIVEL Y DEPORTISTAS DE ALTO RENDIMIENTO (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11959-29) [Continuaci\u00f3n]Antecedentes:-El informe de la Comisi\u00f3n de Deportes y Recreaci\u00f3n se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 69\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 4 de septiembre de 2019.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "942", "1069", "1009", "837", "1048", "1070", "803", "981", "660", "1071", "1010", "982", "865", "893", "968", "1030", "1049", "950", "923", "984", "1050", "1001", "1011", "985", "866", "1073", "810", "1032", "1051", "952", "925", "843", "1052", "1074", "926", "1033", "869", "953", "1012", "936", "945", "1075", "811", "1034", "1053", "920", "970", "848", "872", "897", "971", "937", "1054", "1076", "1013", "850", "74", "898", "1014", "986", "1055", "1002", "815", "1035", "875", "1077", "972", "1036", "993", 0, "1016", "940", "994", "1078", "973", "1037", "1056", "1079", "1017", "1038", "1058", "957", "974", "987", "879", "1003", "1018", "855", "1059", "1080", "1019", "1039", "1060", "1081", "931", "1040", "1061", "908", "1020", "1041", "995", "1082", "975", "1042", "885", "1006", "1022", "967", "946", 0, "976", "172", "1062", "1083", "1023", "1043", "1063", "961", "1024", "989", "1064", "913", 0, "1044", "999", "1084", "1026", "1045", "1066", "1085", "827", "1046", "1067", 0, "1027", "862", "1000", "963", "1028", "1047", "1068", "1086"], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE TEXTOS LEGALES EN RELACI\u00d3N CON SEGURIDAD YSALUD EN EL TRABAJO (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "9657-13, 10988-13, 11113-13,11276-13, 11286-13 y 11287-13.", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DE TEXTOS LEGALES EN RELACI\u00d3N CON SEGURIDAD YSALUD EN EL TRABAJO (Primer tr\u00e1mite constitucional.Boletines Nos 9657-13, 10988-13, 11113-13, 11276-13,11286-13 Y 11287-13) [Continuaci\u00f3n]Antecedentes:-El informe de la Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social se rindi\u00f3 en la sesi\u00f3n 59\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 7 de  agosto de 2019. El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s Parlamentarios.Se suspende la sesi\u00f3n.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado del debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1028", "862", "1070", "1009", "1029", "1047", "1071", "803", "837", "942", "893", "1010", "981", "1048", "950", "968", "982", "660", "1001", "923", "1030", "865", "1073", "1011", "984", "1049", "952", "810", "985", "1050", "1074", "925", "1032", "866", "920", "926", "843", "1051", "897", "1012", "1033", "1052", "1076", "811", "936", "869", "898", "970", "1034", "945", "1002", "971", "848", "1053", "1077", "1013", "937", "872", 0, "1014", "850", "74", "1078", "815", "986", "1055", "957", "972", "1035", "875", "1003", "1016", "1036", "993", "1080", "973", "940", "994", "1081", "1017", "1037", "1056", "908", "974", "1038", "1058", "1005", "1018", "987", "879", "1082", "931", "855", "1059", "1006", "1020", "1039", "1060", 0, "975", "1040", "1061", "1083", "1022", "1041", "885", "961", "976", "1042", "1062", "913", "1023", "967", "1063", "1084", "1024", "1043", "1064", "1085", 0, "989", "1066", 0, "1026", "1044", "1000", "963", "827", "1045", "1068", "1086", "1027", "1046", "1069"], "abstencion": ["946", "1075", "1079", "995", "999"], "no": ["172", "1067", "953"]}}}, "3": {"proyecto_Ley": "CONSAGRACI\u00d3N CONSTITUCIONAL DE DEBER DEL ESTADO DE PROTECCI\u00d3N DE NI\u00d1OS, NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "8167-07 y 11700-07", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3817", "Estado": "Celebrada"}, "90": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-26T10:00:00", "Numero": "79", "Fecha Termino": "2019-09-26T13:44:00", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE NORMAS SOBRE COMPOSICI\u00d3N, ETIQUETADO YCOMERCIALIZACI\u00d3N DE FERTILIZANTES(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12233-01", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE NORMAS SOBRE COMPOSICI\u00d3N, ETIQUETADO YCOMERCIALIZACI\u00d3N DE FERTILIZANTES(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12233-01)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar, en primer tr\u00e1mite constitucional, el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que establece normas sobre composici\u00f3n, etiquetado y comercializaci\u00f3n de los fertilizantes.Diputados informantes de las Comisiones de Agricultura, Silvicultura y Desarrollo Rural, y de Hacienda son los se\u00f1ores Harry J\u00fcrgensen y Pepe Auth, respectivamente.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 99\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 13 de noviembre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Agricultura, Silvicultura y Desarrollo Social, sesi\u00f3n 45\u00aa de la presente legislatura, en martes 2 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 15.-Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 78\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 25 de septiembre de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1029", "1048", "1068", "803", "981", "865", "1069", "1010", "982", "1049", "893", "923", "1030", "1050", "949", "1011", "984", "991", "950", "925", "985", "1051", "1001", "926", "1032", "1052", "1074", "1012", "843", "945", "1075", "811", "1033", "1053", "897", "970", "1034", "872", "1076", "971", "848", "1054", "898", "1014", "937", "993", "1002", "972", "1035", "994", "1077", "973", "940", 0, 0, "1017", "1037", "1058", "1078", "974", "1038", "879", "957", "1018", "987", "1059", "1080", "1019", "855", "1060", "1081", "1020", "1039", "1061", "1005", "1021", "1040", "946", "1006", "975", "1042", "1062", "1083", "1022", "967", "1063", "913", "976", "1043", "1065", "1084", "1023", "989", "999", "1085", "1024", "1044", "1066", 0, 0, "1046", "1067", "963", "1026", "862", "1000", "1086", "1028", "942"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "NORMATIVA PARA LA CONSERVACI\u00d3N DE HUMEDALES(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11935-33", "detalle": "NORMATIVA PARA LA CONSERVACI\u00d3N DE HUMEDALES(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11935-33) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que establece normas para asegurar la conservaci\u00f3n de humedales y regula su manejo y afectaci\u00f3n.De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s, para la discusi\u00f3n de este proyecto se otorgar\u00e1n cinco minutos a cada diputado. Asimismo, recuerdo a sus se\u00f1or\u00edas que la iniciativa se votar\u00e1 hoy; por lo tanto, los diputados que no alcancen a hacer uso de la palabra podr\u00e1n pedir la inserci\u00f3n de sus discursos en el Bolet\u00edn de Sesiones correspondiente.Antecedentes:-El primer informe de la Comisi\u00f3n de Recursos H\u00eddricos y Desertificaci\u00f3n se rindi\u00f3 en la sesion 77\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 25 de septiembre de 2019.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Muchas gracias por sus palabras, diputado Labra, en particular por su alusi\u00f3n al precioso y amenazado humedal de Batuco.Tiene la palabra el diputado Vlado Mirosevic. El se\u00f1or MIROSEVIC.- Se\u00f1or Presidente, el humedal de Arica solo cuenta con 30 hect\u00e1reas de protecci\u00f3n, ubicadas m\u00e1s bien en la zona costera. Hace varios meses, el gobierno prometi\u00f3 que se ampliar\u00edan a cerca de 370 hect\u00e1reas, con lo cual se podr\u00eda garantizar la protecci\u00f3n definitiva de todo el humedal.Lamentablemente, el consejo de ministros a\u00fan no ha tomado la decisi\u00f3n respectiva, y todo indica que estar\u00edan pensando en reducir la promesa original que hicieron.En raz\u00f3n de lo expuesto, hago un llamado al gobierno a cumplir lo que prometi\u00f3: 370 hect\u00e1reas de protecci\u00f3n del humedal. Lo planteo, porque lo que hemos visto es que han retrasado la solicitud al consejo de ministros y esto est\u00e1 todav\u00eda en veremos.El alcalde de Arica, se\u00f1or Gerardo Esp\u00edndola, tom\u00f3 la decisi\u00f3n, junto con la mayor\u00eda del concejo municipal, de aprovechar el plano regulador para ampliar el humedal. Se trata de una protecci\u00f3n bastante extensa. Por lo tanto, hay que felicitar al alcalde por esa decisi\u00f3n que logr\u00f3 tomar en el concejo. No fue f\u00e1cil, porque, naturalmente, hab\u00eda opositores e intereses en juego. No obstante, finalmente el alcalde y la mayor\u00eda de los miembros del concejo lograron defender el humedal del r\u00edo Yuta. Considero que esa decisi\u00f3n constituye una tremenda noticia para la ciudad de Arica.Por supuesto, votaremos a favor este proyecto de ley, porque viene a complementar el proyecto sobre humedales urbanos y periurbanos que aprobamos recientemente, iniciado en una moci\u00f3n del senador De Urresti.Para que nos hagamos una idea de lo que significa esta protecci\u00f3n para los humedales, me permitir\u00e9 leer algunas de las actividades que quedar\u00e1n prohibidas cuando este proyecto se transforme en ley.En concreto, se proh\u00edbe alterar o deteriorar cualquiera de los componentes que integran el humedal, como depositar o evacuar basura, ingresar al humedal sin autorizaci\u00f3n o sin haber pagado el derecho de ingreso. En algunos hay que pagar para ingresar. En el caso del de Arica, no hay que hacerlo.Asimismo, se proh\u00edbe da\u00f1ar o destruir bienes de relevancia patrimonial o cultural; remover o extraer suelo, humus, turba, ripio, rocas o tierra. Se proh\u00edbe alimentar, perturbar, capturar, extraer o dar muerte a ejemplares de la fauna silvestre; cortar, arrancar, sacar, extraer o mutilar ejemplares de vegetaci\u00f3n presentes en el humedal, o destruir o alterar nidos. Este es un gran problema, que, en el caso de Arica -me imagino que en el resto del pa\u00eds se repite-, se produce porque algunos ciudadanos inconscientes entran al humedal y producen esta destrucci\u00f3n de nidos. Tambi\u00e9n se proh\u00edbe da\u00f1ar, destruir bienes de relevancia, y la realizaci\u00f3n de otras actividades econ\u00f3micas que ponen en jaque o amenazan los humedales.Por lo expuesto, se\u00f1or Presidente, anuncio que votar\u00e9 a favor este proyecto, pero debo decir que no estoy de acuerdo con que la zona de amortiguamiento entre el humedal y las tierras aleda\u00f1as sea de solo 200 metros, porque lo considero insuficiente. Por ello, con ocasi\u00f3n del tratamiento del proyecto sobre humedales urbanos, presentamos una indicaci\u00f3n para aumentar dicha zona, pero lamentablemente fue rechazada por la comisi\u00f3n.Actualmente ese proyecto est\u00e1 en Comisi\u00f3n Mixta, por lo que en poco tiempo m\u00e1s volver\u00e1 a nuestra Corporaci\u00f3n y deberemos votarlo nuevamente. Esperamos poder despacharlo a la brevedad para que se convierta en ley lo antes posible, de manera de contar con una normativa que si bien no ser\u00e1 todo lo que nos gustar\u00eda, al menos ser\u00e1 un avance. Finalmente, lamento que se haya rechazado nuestra indicaci\u00f3n, que buscaba aumentar la zona de amortiguamiento, porque eso ayudaba a atenuar las afectaciones al humedal.He dicho.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por haber sido objeto de indicaciones, el proyecto vuelve a la Comisi\u00f3n de Recursos H\u00eddricos y Desertificaci\u00f3n para su discusi\u00f3n particular. ", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1028", "862", "1000", "803", "1029", "1048", "1068", "1010", "981", "865", "1069", "923", "982", "1049", "893", "1011", "1030", "1050", "949", "925", "984", "991", "950", "926", "985", "1051", "1001", "1012", "1032", "1052", "1074", "811", "843", "945", "1075", "970", "1033", "1053", "897", "971", "1034", "872", "1076", "1014", "848", "1054", "898", "972", "937", "993", "1002", "973", "1035", "994", "1077", "1017", "940", 0, 0, "1018", "1037", "1058", "1078", "1019", "1038", "879", "957", "1020", "987", "1059", "1080", "1021", "855", "1060", "1081", "975", "1039", "1061", "1005", "1022", "1040", "946", "1006", "976", "1042", "1062", "1083", "1023", "967", "1063", "913", "1024", "1043", "1065", "1084", 0, "989", "999", "1085", "1026", "1044", "1066", 0, "1027", "1046", "1067", "963"], "abstencion": ["942"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3824", "Estado": "Celebrada"}, "91": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-09T10:07:27", "Numero": "84", "Fecha Termino": "2019-10-09T14:23:27", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3829", "Estado": "Celebrada"}, "92": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-09T17:05:13", "Numero": "85", "Fecha Termino": "2019-10-09T19:06:43", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3830", "Estado": "Celebrada"}, "93": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-10-21T15:03:37", "Numero": "92", "Fecha Termino": "2019-10-21T17:23:08", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3837", "Estado": "Celebrada"}, "94": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-07T10:33:11", "Numero": "21", "Fecha Termino": "2019-05-07T15:00:13", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "REFORMA INTEGRAL AL SISTEMA DE ADOPCI\u00d3N EN CHILE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "9119-18", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "PERFECCIONAMIENTO DE NORMATIVA EN MATERIA DE INSTALACI\u00d3N, MANTENCI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N DE ASCENSORES Y OTROS APARATOSSIMILARES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11584-14", "detalle": "PERFECCIONAMIENTO DE NORMATIVA EN MATERIA DE INSTALACI\u00d3N, MANTENCI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N DE ASCENSORES Y OTROS APARATOSSIMILARES (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11584-14) [Votaci\u00f3n]", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1027", "862", "1068", "1009", "1028", "1047", "1069", "803", "1029", "942", "1070", "1010", "837", "1048", "1071", "923", "981", "865", "893", "1011", "1031", "1050", "1001", "810", "984", "1051", "1072", "925", "985", "1052", "1073", "926", "1032", "869", "952", "1012", "843", "945", "953", "811", "1033", "1053", "1075", "970", "936", "1054", "920", "971", "1034", "74", "897", "1013", "848", "1055", "1076", "1014", "937", "993", "898", "815", "986", "994", "1002", "972", "1035", "1056", "1077", "1015", "1036", 0, 0, "1016", "940", "1058", "1078", "973", "1037", "879", "1079", "1017", "1038", "1059", "957", "974", "987", "1060", "1081", "1018", "855", "1061", "1082", "1019", "856", "995", "1006", "931", "1040", "885", 0, "1020", "1041", "946", "1083", "1021", "1042", "1062", "961", "975", "172", "1063", "1084", "1022", "1043", "1065", "1085", "976", "989", "999", 0, 0, "1044", "1066", "963", "1026", "1046", "1067", "1087", "827"], "abstencion": ["660", "1080"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3766", "Estado": "Celebrada"}, "95": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-24T10:35:33", "Numero": "19", "Fecha Termino": "2019-04-24T14:19:33", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO EXPRESO DEL OLOR COMO AGENTE CONTAMINANTE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10268-12", "detalle": "ESTABLECIMIENTO EXPRESO DEL OLOR COMO AGENTE CONTAMINANTE (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 10268-12)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, en primer tr\u00e1mite constitucional, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la Ley N\u00b0 19.300, sobre Bases Generales del Medio Ambiente, para reconocer expresamente el olor como agente contaminante.Antecedentes:-La discusi\u00f3n del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 2\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 13 de marzo de 2019, oportunidad en que se rindi\u00f3 el informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se\u00f1oras diputadas y se\u00f1ores diputados, \u00edbamos a dar por finalizado el debate del proyecto para pasar al segundo punto de la tabla y dejar rendido el informe. Sin embargo, se acaban de inscribir algunos se\u00f1ores diputados para hacer uso de la palabra, por lo cual restar\u00edan cinco o seis intervenciones para finalizar la discusi\u00f3n de la iniciativa. Por lo tanto, propongo reducir de diez a cinco minutos el tiempo destinado a las intervenciones, de manera de avanzar r\u00e1pido, tal como lo hicimos en la sesi\u00f3n de ayer.Solicito la unanimidad de la Sala para ello.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspender la sesi\u00f3n. Tiene la palabra el diputado Hugo Rey.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["981", "1049", "1070", "1009", "982", "1050", "950", "803", "1031", "866", "1001", "1010", "984", "991", "1072", "968", "985", "1051", "1074", "923", "1032", "1052", "953", "1011", "843", "945", "1075", "926", "1033", "1053", "920", "1012", "936", "872", "897", "811", "1034", "1054", "1002", "970", "848", "74", "1077", "971", "937", "875", 0, "1013", "986", "993", "1078", "815", "1035", "994", "1079", "972", "940", "1056", "957", "1015", "1037", 0, "1003", "1017", "1038", "1058", "1080", "974", "987", "879", "908", "1018", "856", "1059", "1005", "1019", "1041", "1061", "1082", "931", "1042", "885", "1006", "1020", "967", "946", 0, "975", "172", "1062", "1083", "976", "1043", "1063", "961", "1023", "989", "1064", "913", "1024", "1045", "999", "1084", 0, "1046", "1066", "1085", "1026", "862", "1067", 0, "827", "1047", "1000", "963", "1027", "1048", "1068", "1086", "1029", "865", "1069", "1087"], "abstencion": ["1040"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "PERFECCIONAMIENTO DE NORMATIVA EN MATERIA DE INSTALACI\u00d3N, MANTENCI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N DE ASCENSORES Y OTROS APARATOSSIMILARES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11584-14", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3764", "Estado": "Celebrada"}, "96": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-05-28T18:39:06", "Numero": "30", "Fecha Termino": "2019-05-28T21:12:28", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3775", "Estado": "Celebrada"}, "97": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-29T10:33:58", "Numero": "31", "Fecha Termino": "2019-05-29T14:17:47", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE TRATAMIENTO DE LAS PENAS DE DELITOS DE ROBOY RECEPTACI\u00d3N DE VEH\u00cdCULOS MOTORIZADOS O DE BIENES QUE SEENCUENTREN AL INTERIOR DE ESTOS(Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DE TRATAMIENTO DE LAS PENAS DE DELITOS DE ROBOY RECEPTACI\u00d3N DE VEH\u00cdCULOS MOTORIZADOS O DE BIENES QUE SEENCUENTREN AL INTERIOR DE ESTOS(Tercer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11818-25)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde discutir las modificaciones incorporadas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica el tratamiento de las penas de los delitos de robo y receptaci\u00f3n de veh\u00edculos motorizados o de los bienes que se encuentran al interior de estos.De conformidad a los acuerdos de los Comit\u00e9s Parlamentarios adoptados ayer, para la discusi\u00f3n del proyecto las intervenciones se limitar\u00e1n a tres minutos por diputado.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 29\u00aa de la  presente legislatura, en martes 28 de mayo de  2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 22.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Recabo la unanimidad para que ingrese a la Sala el jefe de los asesores del Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica, se\u00f1or Pablo Celed\u00f3n.\u00bfHabr\u00eda acuerdo? Acordado.Para plantear un punto de Reglamento, tiene la palabra el diputado Juan Antonio Coloma.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Ha concluido su tiempo, diputada Camila Vallejo.Hay dos diputados inscritos para hacer uso de la palabra y otros proyectos en la tabla que la Mesa quiere que sean tratados. Por lo tanto, recabo la unanimidad de la Sala para cerrar el debate con los parlamentarios inscritos y no haya nuevas inscripciones.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Tiene la palabra el diputado Sergio Bobadilla.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra el ministro Andr\u00e9s Chadwick.El se\u00f1or CHADWICK (ministro del Interior y Seguridad P\u00fablica).- Se\u00f1or Presidente, no puedo dejar pasar la oportunidad de agradecer a la C\u00e1mara de Diputados por haber estado presente en un debate sobre una materia de seguridad p\u00fablica que representa muy fielmente lo que la ciudadan\u00eda espera de nuestras autoridades y nuestros representantes pol\u00edticos, tanto en el Congreso Nacional como en el gobierno, cual es trabajar el tema de la seguridad ciudadana en conjunto y tener una mirada de Estado, una mirada de pol\u00edtica de pa\u00eds.La materia que aborda el proyecto es la principal preocupaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y, seguramente, los se\u00f1ores diputados la reciben en sus zonas y distritos en forma permanente. Por lo tanto, es una obligaci\u00f3n nuestra y cumplimos un deber significativo cuando pensamos no solo en categor\u00edas pol\u00edticas, por muy leg\u00edtimas que sean, sino que tambi\u00e9n miramos esta materia como una pol\u00edtica de gobierno y de Estado. Un buen ejemplo de eso es precisamente este proyecto.Esta iniciativa presentada por el Ejecutivo ingres\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Seguridad Ciudadana de la C\u00e1mara de Diputados, donde fue objeto de una serie de observaciones e indicaciones que la mejoraron, que la perfeccionaron. Ello permiti\u00f3 que saliera de la C\u00e1mara un mejor proyecto que el que hab\u00eda ingresado. Lo mismo ocurri\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Seguridad P\u00fablica del Senado, donde se agreg\u00f3 algo que no hab\u00edamos visto, a pesar de que s\u00ed hab\u00eda sido parte del debate, cual es que el proyecto tambi\u00e9n contemplara medidas en el \u00e1mbito preventivo, como la utilizaci\u00f3n de mecanismos tecnol\u00f3gicos que hiciesen que el robo de veh\u00edculos tuviese mayores dificultades, es decir, para que hubiera mayor entrabamiento a la acci\u00f3n que hemos denominado \u201cportonazo\u201d. En el Senado -esto tambi\u00e9n surgi\u00f3 aqu\u00ed en la C\u00e1mara- acordamos que esta iniciativa no solo fuera llamada \u201cproyecto de ley \u201cantiportonazo\u201d\u201d, sino tambi\u00e9n \u201cproyecto Fabi\u00e1n Gonz\u00e1lez\u201d, en recuerdo de un joven de 22 a\u00f1os, de la comuna de Estaci\u00f3n Central, que hace exactamente cinco meses y medio muri\u00f3 en la puerta de su casa como consecuencia del robo de su celular por parte de una banda que lleg\u00f3 en un autom\u00f3vil para cometer un \u201cportonazo\u201d. El hecho ocurri\u00f3 estando presente su madre. Quiz\u00e1 muchos de ustedes conocieron a la madre de Fabi\u00e1n Gonz\u00e1lez, porque acompa\u00f1\u00f3 toda la tramitaci\u00f3n de este proyecto. Adem\u00e1s, mantuvo contacto con parlamentarios de distintos sectores pol\u00edticos y siempre tuvo un muy buen esp\u00edritu, que creo es el que nos debe motivar para no tener m\u00e1s casos como el de Fabi\u00e1n Gonz\u00e1lez en el pa\u00eds y para que hagamos todo aquello que podamos para impedir ese tipo de situaciones.Agradezco muy sinceramente a la C\u00e1mara de Diputados por el tr\u00e1mite que ha dado al proyecto, el cual nos indica un camino, como muchos de ustedes han se\u00f1alado. Obviamente, un proyecto como este presenta una mirada desde una perspectiva particular y no una mirada global e integral sobre los temas que debemos tomar y construir para combatir la delincuencia y dar mayor seguridad a nuestra ciudadan\u00eda. Es uno y va acompa\u00f1ado de muchas otras medidas en el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, la sanci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n.Muchos se\u00f1ores diputados han nombrado el tema de las armas. Estamos trabajando en ese tema. S\u00ed, hay armas inscritas legalmente, pero cuyo paradero se desconoce. Por eso, en el Senado fue presentado un proyecto inicial -esperamos que muy pronto llegue a la C\u00e1mara- que se llama \u201cEntrega tu arma\u201d, que apunta precisamente a modernizar todos los sistemas de informaci\u00f3n de registro de armas y de fiscalizaci\u00f3n. Se trata de una iniciativa que contempla incorporar la participaci\u00f3n de la PDI en dicho procedimiento, con el objeto de aprovechar las tecnolog\u00edas existentes y mejorar el proceso de fiscalizaci\u00f3n.En cuanto a otro aspecto que aqu\u00ed se mencion\u00f3, hay muchas armas de personas fallecidas cuyo destino no conocemos. Ellas se mantienen en las casas de sus familiares sin cumplir con los requisitos que exige la ley para hacerlo, lo que en muchos casos se debe a falta de conocimiento sobre la materia. Por eso hemos presentado un proyecto inicial, denominado \u201cEntrega tu arma\u201d, e indicaciones al proyecto de fondo de la ley N\u00b0 17.798, sobre Control de Armas. El sistema de registro, fiscalizaci\u00f3n y acceso a las armas de fuego requiere de una modernizaci\u00f3n urgente. Por eso, espero que sea discutido por la C\u00e1mara.Finalmente, sin perjuicio de lo se\u00f1alado, quiero se\u00f1alar que esta iniciativa por lo menos nos indica el camino que debemos seguir, pues se inscribe dentro del marco de la visi\u00f3n integral que debemos construir en materia de seguridad. Es la voluntad del Presidente Pi\u00f1era que construyamos en conjunto una pol\u00edtica de Estado que traspase un gobierno y que entregue seguridad a la ciudadan\u00eda, que es lo que el pa\u00eds nos pide.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009", "1028", "660", "1071", "803", "1029", "865", "893", "1010", "982", "1049", "950", "968", "1030", "1050", "1001", "923", "1031", "1052", "1072", "810", "984", "869", "1073", "925", "985", "945", "952", "926", "1032", "1053", "953", "1012", "843", "872", "1075", "811", "1034", "1054", "920", "970", "848", "74", "897", "971", "937", "993", "1076", "1013", "850", "994", "1002", "1014", "986", "1056", "1077", "815", "1035", 0, 0, "1016", "940", "879", "1079", "973", "1038", "1059", "957", "1017", "855", "1060", "1003", "1019", "856", "1061", "1080", "931", "1040", "885", "1081", "1020", "967", "946", "908", "1021", "172", "1062", "1005", "975", "1043", "1064", "1006", "1022", "1045", "1065", "1083", "976", "1046", "999", "913", 0, "862", "1066", "1084", "1026", "1047", "1067", 0, "827", "942", "1000", "963", "1027", "1048", "1069"], "abstencion": ["1008", "1033", "987", "1068", "972", "936", "1051", "1085", "1015", "1036", "1058", "1086", "1023", "1037", "1063", "1087"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE DERECHO A ATENCI\u00d3N PREFERENTE DE SALUD(Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3776", "Estado": "Celebrada"}, "98": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-06-19T18:02:47", "Numero": "43", "Fecha Termino": "2019-06-19T19:44:51", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3788", "Estado": "Celebrada"}, "99": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-06-20T10:06:20", "Numero": "44", "Fecha Termino": "2019-06-20T13:13:23", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "FLEXIBILIZACI\u00d3N DE INSTRUMENTOS FINANCIEROS PARA CIERRE DEFAENAS E INSTALACIONES MINERAS (Proposici\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta", "id": "12324-08", "detalle": "FLEXIBILIZACI\u00d3N DE INSTRUMENTOS FINANCIEROS PARA CIERRE DEFAENAS E INSTALACIONES MINERAS (Proposici\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta.Bolet\u00edn N\u00b0 12324-08)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde tratar las proposici\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta reca\u00edda en el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica la ley N\u00b0 20.551, que regula el cierre de las faenas e instalaciones mineras. De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s Parlamentarios adoptados ayer, la discusi\u00f3n del proyecto se limitar\u00e1 a seis discursos de hasta cinco minutos cada uno.Antecedentes: -Informe de la Comisi\u00f3n Mixta. Documentos de la  Cuenta N\u00b0 1 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["803", "982", "945", "1070", "1010", "1032", "1053", "893", "923", "986", "1054", "950", "1011", "1035", "74", "1001", "925", "940", "1055", "1072", "926", "1038", "993", "952", "1012", "855", "994", "897", "811", "1040", "1056", "1076", "970", "1041", 0, "898", "971", "1042", "1058", 0, "1013", "967", "879", "1078", "1015", "172", "1059", "1079", "1016", "989", "1060", "957", "974", "1045", "1061", "1003", "1018", "1046", "995", "1081", "1019", "862", "946", "908", "931", "1047", "1063", "1005", "1020", "942", "1064", "1082", "976", "1048", "1065", 0, "1023", "660", "999", "1083", "1024", "865", "1066", "913", "827", "1049", "1067", "1084", "1027", "1050", "1000", "1085", "1028", "991", "1069"], "abstencion": ["856", "1073", "920", "1002", "1044"], "no": ["1008", "1034", "1051", "1086", "1033", "1036", "1068", "1087"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE DERECHO A ATENCI\u00d3N PREFERENTE DE SALUD (Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta", "id": "12156-11", "detalle": "ESTABLECIMIENTO DE DERECHO A ATENCI\u00d3N PREFERENTE DE SALUD (Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta. Bolet\u00edn N\u00b0 12156-11)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde tratar el informe de la Comisi\u00f3n Mixta reca\u00eddo en el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00b0 20.584, a fin de crear el derecho de atenci\u00f3n preferente. De conformidad con los acuerdos de los Comit\u00e9s Parlamentarios adoptados ayer, la discusi\u00f3n del proyecto se limitar\u00e1 a seis discursos de hasta cinco minutos cada uno. Antecedentes:-Informe de la Comisi\u00f3n Mixta. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Solicito el asentimiento un\u00e1nime para autorizar el ingreso a la Sala del director de Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales, con el objeto de que acompa\u00f1e al canciller en la discusi\u00f3n del proyecto de acuerdo que trataremos una vez cerrado el debate de las proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta encargada de resolver las discrepancias suscitadas entre ambas ramas del Congreso Nacional sobre el proyecto que modifica la ley N\u00b0 20.584, a fin de crear el derecho a la atenci\u00f3n preferente.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Asimismo, recabo la unanimidad de la Sala para autorizar el uso de la palabra del director nacional del Servicio Nacional del Adulto Mayor.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Tiene la palabra el se\u00f1or Octavio Vergara, director nacional del Servicio Nacional del Adulto Mayor.El se\u00f1or VERGARA (director nacional del Senama).- Se\u00f1or Presidente, como pa\u00eds estamos enfrentando un acelerad\u00edsimo proceso de envejecimiento poblacional. Solo para contextualizarlo: un ni\u00f1o que nace hoy en Chile tiene m\u00e1s expectativas de vida que un ni\u00f1o nacido en Estados Unidos de Am\u00e9rica. Despu\u00e9s de Canad\u00e1, Chile es el segundo pa\u00eds con mayor esperanza de vida.Ese proceso se ha dado en un plazo muy corto de tiempo, a diferencia de lo ocurrido en pa\u00edses m\u00e1s envejecidos, sobre todo europeos, a los que dicho proceso les tom\u00f3 m\u00e1s de cien a\u00f1os. En nuestro caso, el incremento de la esperanza de vida de la poblaci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en un per\u00edodo inferior a cuarenta a\u00f1os.Sin duda, nuestra sociedad requiere efectuar una serie de cambios para que quienes la integran logren no solo vivir m\u00e1s a\u00f1os, sino que mejorar su calidad de vida. Ese es el desaf\u00edo final; pero se debe comenzar con un cambio de cultura y de mirada.El a\u00f1o pasado, junto con la Universidad de Chile, publicamos un estudio sobre la percepci\u00f3n que ten\u00edan las personas menores de sesenta a\u00f1os de edad respecto de los adultos mayores. Dicho estudio demostr\u00f3 lo equivocada que estaba la gente respecto de la dependencia de los adultos mayores: muchos cre\u00edan que aproximadamente el 70 por ciento de los adultos mayores en Chile tiene alg\u00fan nivel de dependencia.Si uno contrasta eso con las distintas encuestas sobre la materia, se podr\u00e1 dar cuenta que no m\u00e1s del 15 por ciento de los adultos mayores tiene alg\u00fan grado de dependencia. Es decir, existe una diferencia cercana a los 50 puntos porcentuales entre lo que las personas piensan de los adultos mayores y lo que los adultos mayores est\u00e1n viviendo.Lo se\u00f1alado no es menor ni trivial, porque finalmente condiciona la forma en que la sociedad se relaciona con las personas mayores, lo que incide en su calidad de vida.Sin duda, es necesario avanzar en cambios culturales, pero tambi\u00e9n se requiere efectuar cambios estructurales, como los que hoy estamos discutiendo.La encuesta arroj\u00f3, en forma transversal, que el \u00e1mbito de la salud era una de las primeras necesidades que se deben abordar respecto de los adultos mayores.Hoy estamos dando una se\u00f1al important\u00edsima, la cual nos permite poner a las personas mayores como sujetos prioritarios en la atenci\u00f3n de salud, y no solamente respecto de las consultas m\u00e9dicas, sino tambi\u00e9n en las interconsultas, en el acceso a medicamentos y en la realizaci\u00f3n de ex\u00e1menes, aspectos que son sumamente necesarios.Todo lo anterior ir\u00e1 acompa\u00f1ado del enorme esfuerzo que como gobierno estamos implementando, liderado fuertemente por la primera dama, en cuatro ejes estructurales: primero, salud; segundo, seguridad; tercero, promoci\u00f3n de un envejecimiento activo, y cuarto, reforzamiento institucional.Precisamente es en el eje de salud donde debemos realizar cambios important\u00edsimos, no solo en materia de atenci\u00f3n preferente, aspecto que hoy discutimos, sino tambi\u00e9n sobre las necesidades particulares a nivel regional, como el cuidado domiciliario y la formaci\u00f3n de geriatras. En la actualidad, hay poco m\u00e1s de cien geriatras en el pa\u00eds, en circunstancias de que el est\u00e1ndar de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud establece que debiera haber por lo menos seiscientos m\u00e9dicos de esa especialidad.Los desaf\u00edos que tenemos sobre la materia son enormes, y apuntan justamente a la nueva realidad que estamos viviendo como pa\u00eds. En ese sentido, entre todos debemos generar cambios que son important\u00edsimos.Por lo tanto, celebro que exista apoyo un\u00e1nime y transversal respecto de esta iniciativa, cuyas discrepancias fueron tramitadas en Comisi\u00f3n Mixta. El Congreso Nacional y el Ejecutivo est\u00e1n dando la se\u00f1al al pa\u00eds de que se debe poner a los adultos mayores en primer lugar. Para lograrlo, se deben activar todas las acciones que sean necesarias para permitir no solo vivir m\u00e1s a\u00f1os en Chile, sino hacerlo con mejor calidad de vida.Muchas gracias.He dicho.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1034", "945", "893", "803", "986", "1053", "950", "1010", "1035", "1054", "1001", "923", "1036", "74", "1072", "1011", "940", "1055", "1073", "925", "1038", "993", "952", "926", "855", "994", "920", "1012", "856", "1056", "897", "811", "1040", 0, "1076", "970", "1041", "1058", "898", "971", "1042", "879", "1002", "1013", "967", "1059", 0, "1015", "172", "1060", "1078", "1016", "989", "1061", "1079", "974", "1044", "995", "957", "1018", "1045", "946", "1003", "1019", "1046", "1063", "1081", "931", "862", "1064", "908", "1020", "1047", "1065", "1005", "976", "942", "999", "1082", "1023", "1048", "1066", 0, "1024", "660", "1067", "1083", "827", "865", "1000", "913", "1027", "1049", "1068", "1084", "1028", "1050", "1069", "1085", "982", "991", "1070", "1086", "1032", "1051", "1071", "1087", "1033"], "abstencion": [], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "ACUERDO POR EL QUE SE ESTABLECE UNA ASOCIACI\u00d3N, SUSDECLARACIONES CONJUNTAS Y EL ACUERDO SOBRE EL COMERCIO DEPRODUCTOS ORG\u00c1NICOS, ENTRE LA REP\u00daBLICA DE CHILE YEL REINO UNIDO DE GRAN BRETA\u00d1A E IRLANDA DEL NORTE(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12472-10", "detalle": "ACUERDO POR EL QUE SE ESTABLECE UNA ASOCIACI\u00d3N, SUSDECLARACIONES CONJUNTAS Y EL ACUERDO SOBRE EL COMERCIO DEPRODUCTOS ORG\u00c1NICOS, ENTRE LA REP\u00daBLICA DE CHILE YEL REINO UNIDO DE GRAN BRETA\u00d1A E IRLANDA DEL NORTE(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12472-10)El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde tratar, en primer tr\u00e1mite constitucional, el proyecto de acuerdo que aprueba el Acuerdo por el que se Establece una Asociaci\u00f3n, sus Declaraciones Conjuntas y el Acuerdo sobre el Comercio de Productos Org\u00e1nicos, entre la Rep\u00fablica de Chile y el Reino Unido de Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte, suscritos en Santiago, Chile, el 30 de enero de 2019.Diputados informantes de las comisiones de Relaciones Exteriores, Asuntos Interparlamentarios e Integraci\u00f3n Latinoamericana; de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa, Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo, y de Agricultura, Silvicultura y Desarrollo Rural son los son se\u00f1ores Manuel Matta y Miguel Mellado, y la se\u00f1ora Mar\u00eda Loreto Carvajal, respectivamente.Hago presente a la Sala que, de conformidad con los acuerdos adoptados ayer por los Comit\u00e9s Parlamentarios, este proyecto se votar\u00e1 hoy, al t\u00e9rmino del Orden del D\u00eda.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 6\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 20 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores, Asuntos Interparlamentarios e Integraci\u00f3n Latinoamericana, sesi\u00f3n 32\u00aa de la presente legislatura, en jueves 30 de mayo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.-Informe de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa; Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo, sesi\u00f3n 37\u00aa de la presente legislatura, en martes 11 de junio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 11.- Informe de la Comisi\u00f3n de Agricultura, Silvicultura y Desarrollo Rural, sesi\u00f3n 42\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 19 de junio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 7.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Informo a sus se\u00f1or\u00edas que para la discusi\u00f3n de este proyecto quedan ocho diputados inscritos. Solicito el acuerdo de la Sala para rebajar el tiempo de las intervenciones a tres minutos. De otra manera, solo podr\u00e1n hacer uso de la palabra dos o tres diputados. \u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Asimismo, recuerdo a sus se\u00f1or\u00edas que el proyecto se votar\u00e1 una vez terminado el Orden del D\u00eda. Tiene la palabra el diputado Renzo Trisotti Mart\u00ednez.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Ha concluido su tiempo, se\u00f1or diputado.Como se acab\u00f3 el tiempo del Orden del D\u00eda, los honorables diputados Andr\u00e9s Longton, Ram\u00f3n Barros, Bernardo Berger y Vlado Mirosevic, quienes estaban inscritos para intervenir en el debate de este proyecto, quedan autorizados para insertar sus discursos en el Bolet\u00edn de Sesiones.Antes de concluir el debate, por mandato constitucional, tiene la palabra el ministro de Relaciones Exteriores, se\u00f1or Teodoro Ribera Neumann.El se\u00f1or RIBERA (ministro de Relaciones Exteriores) [de pie].- Se\u00f1or Presidente, estimados diputados y diputadas,  mis excolegas, para m\u00ed es un placer estar presente en esta Sala en una de mis primeras actividades oficiales como ministro de Relaciones Exteriores.Quiero recalcar que la instrucci\u00f3n presidencial es mantener una pol\u00edtica de Estado basada en principios, que d\u00e9 resguardo a nuestro pa\u00eds en un escenario internacional m\u00e1s cambiante, m\u00e1s complejo y mucho m\u00e1s combativo.El motivo que hoy nos convoca es resolver un tratado internacional que, como se\u00f1al\u00f3 el presidente de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores, se\u00f1or Naranjo, tiene un car\u00e1cter instrumental y est\u00e1 concebido -si el Reino Unido de Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte deciden terminar su vinculaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea- para no afectar los intereses de nuestras exportaciones. Por eso hemos celebrado un tratado que recoge todo aquello que es propio del mismo, que es un tratado espejo del que tenemos con la Uni\u00f3n Europea.El tratado no modifica ning\u00fan aspecto del actual, pero es importante se\u00f1alar que en una declaraci\u00f3n conjunta realizada por los gobiernos de Chile y del Reino Unido de Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte se plante\u00f3 que a futuro se buscar\u00e1n formas para lograr una mayor profundizaci\u00f3n del mismo.El tratado es antiguo, por lo que no contempla temas que han surgido en el \u00faltimo tiempo. Quiz\u00e1s podr\u00edamos ahondar en temas medioambientales, sociales y de otro tipo, pero ese es un desaf\u00edo que podr\u00edamos asumir a futuro. Sin embargo, hoy no podemos hacerlo porque el Reino Unido de Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte a\u00fan es parte de la Uni\u00f3n Europea y, por tanto, no puede romper los compromisos que ha celebrado con la misma.El mercado brit\u00e1nico no es indiferente para Chile. El Reino Unido es el vig\u00e9simo destino de nuestras exportaciones y el sexto dentro de la Uni\u00f3n Europea. El Reino Unido tambi\u00e9n es el decimotercer mercado para las exportaciones que no son cobre, y el segundo en la Uni\u00f3n Europea. En definitiva, es un mercado significativo para el vino, la fruta y otros productos muy importantes de nuestro pa\u00eds.Por tanto, quiero pedir a esta honorable C\u00e1mara que apoye este acuerdo de asociaci\u00f3n entre Chile y el Reino Unido de Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte porque solo replica, mutatis mutandis, los contenidos y compromisos ya establecidos en el acuerdo de asociaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea. Solo se realizan algunos cambios necesarios para hacer que el acuerdo funcione a un nivel bilateral.Agradezco tambi\u00e9n a las comisiones de Relaciones Exteriores, de Agricultura y de Econom\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados por la premura que han dado al tratamiento de este convenio. Nos interesa tener este acuerdo tramitado y en lo posible ratificado, para que no nos encontremos con lagunas que podr\u00edan darse si el brexit se produce. Si bien podemos tener opiniones personales respecto del brexit, el gobierno no puede emitir una opini\u00f3n respecto de si el tratado lo acelera o no lo acelera, si significa que el gobierno brit\u00e1nico tome una u otra decisi\u00f3n. Este tratado es un seguro en caso de que el Reino Unido se retire de la Uni\u00f3n Europea.Quiero aprovechar esta oportunidad para referirme a un comentario del diputado Schilling respecto de si la canciller\u00eda considerar\u00e1 solamente temas econ\u00f3micos a futuro, y sobre la debilidad de la misma. Al respecto, debo se\u00f1alar que las relaciones exteriores comprenden una valorizaci\u00f3n de diversos elementos que hay que considerar en su conjunto. El tema econ\u00f3mico es uno, pero no necesariamente el m\u00e1s importante. Hay temas de confianza, de compromisos, de derechos humanos, de conformar una misma comunidad cultural y filos\u00f3fica. En definitiva, el tema econ\u00f3mico es importante, pero no tanto como para ser el \u00fanico elemento a considerar.Un caso concreto al que la Canciller\u00eda est\u00e1 abocada en estos momentos es a estudiar si nuestras misiones diplom\u00e1ticas est\u00e1n en los lugares donde deben estar, porque muchas han permanecido en un mismo lugar durante largos a\u00f1os. Ese trabajo comprende, por ejemplo, saber cu\u00e1ntos chilenos se encuentran viviendo en ese pa\u00eds, cu\u00e1ntas visas otorgamos, cu\u00e1l es la importancia cultural, pol\u00edtica y econ\u00f3mica de cada pa\u00eds. Desde ya les puedo asegurar que no existe ninguna visi\u00f3n limitada de la Canciller\u00eda en torno a estos aspectos. Creo que debemos tener una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia.Nuestra Canciller\u00eda est\u00e1 a la altura de la de otros pa\u00edses que tienen una larga tradici\u00f3n. Reconozco la tradici\u00f3n de las canciller\u00edas brasile\u00f1a y peruana, pero no olvidemos que nuestra canciller\u00eda ha permitido que Chile, durante largos a\u00f1os, goce de paz internacional, que sea un actor relevante a nivel internacional y que cumpla con sus compromisos. Nuestra Canciller\u00eda es profesional y sus funcionarios ingresan mediante concurso. Por todo lo anterior, debemos estar todos orgullosos de ella.Muchas gracias.-Aplausos.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Cerrado el debate.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.Por haber cumplido con su objeto, se levanta la sesi\u00f3n.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1010", "986", "1050", "1069", "923", "1035", "991", "1071", "1011", "940", "945", "893", "925", "1038", "1053", "950", "926", "855", "1054", "1072", "811", "856", "74", "952", "970", "1040", "1055", "897", "971", "1041", "994", "1076", "1013", "1042", 0, "898", "1016", "967", "879", "1078", "974", "172", "1059", "1079", "1019", "989", "1060", "1003", "931", "1045", "1061", "1081", "1020", "1046", "995", "908", "976", "862", "946", "1005", "1024", "1047", "1064", "1082", "827", "942", "1065", 0, "1027", "1048", "999", "1083", "1028", "660", "1066", "913", "982", "865", "1067", "1084", "1032", "1049", "1000"], "abstencion": ["1012", "1001", "920", 0, "1044", "1073", "1002", "957", "993"], "no": ["1008", "1033", "1056", "1070", "803", "1034", "1058", "1085", "1015", "1036", "1063", "1086", "1018", "987", "1068", "1087", "1023", "1051"]}}}}, "Id_sesion": "3789", "Estado": "Celebrada"}, "100": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-13T10:37:22", "Numero": "62", "Fecha Termino": "2019-08-13T14:18:22", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PR\u00d3RROGA DE ENTRADA EN VIGENCIA DE LEY N\u00b0 21", "id": "12693-21", "detalle": "PR\u00d3RROGA DE ENTRADA EN VIGENCIA DE LEY N\u00b0 21.134. QUE REGULACAPTURA DE LA JIBIA. (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12693-21)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que prorroga la entrada en vigencia de la ley N\u00b0 21.134, que modifica la Ley General de Pesca y Acuicultura, con el objeto de regular la captura de la jibia.De conformidad con los acuerdos adoptados por los Comit\u00e9s Parlamentarios el mi\u00e9rcoles 7 de agosto, el proyecto deber\u00e1 votarse hoy, de manera que los diputados y las diputadas que no alcancen a intervenir pueden insertar sus discursos.Diputada informante de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos es la se\u00f1orita Camila Rojas.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 37\u00aa de la presente  legislatura, en martes 11 de junio 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 21. -Informe de la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos, sesi\u00f3n 58\u00aa de la presente legislatura, en martes 6 de agosto de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 36.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Hago presente a quienes nos acompa\u00f1an desde las tribunas que el Reglamento de la Corporaci\u00f3n proh\u00edbe realizar manifestaciones a favor o en contra durante el transcurso de la sesi\u00f3n.El sentido com\u00fan indica que los aplausos pueden ser tolerados, pero no as\u00ed el desorden ni el lanzamiento de objetos al hemiciclo, como ha ocurrido en otras oportunidades. De producirse aquello, las tribunas ser\u00e1n desalojadas.Tiene la palabra la diputada informante.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En discusi\u00f3n el proyecto de ley.Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspensi\u00f3n de la sesi\u00f3n.Tiene la palabra el ministro de Econom\u00eda, Fomento y Turismo, se\u00f1or Juan Andr\u00e9s Fontaine Talavera.El se\u00f1or FONTAINE (ministro de Econom\u00eda, Fomento y Turismo).- Se\u00f1or Presidente, en primer lugar, saludo a los se\u00f1ores diputados, a las se\u00f1oras diputadas y a los pescadores presentes en las tribunas.No es la primera vez que me corresponde dirigirme al Congreso Nacional para referirme a problemas de nuestra legislaci\u00f3n pesquera. De hecho, hace nueve a\u00f1os, ocupando este mismo cargo, present\u00e9 ante la Sala del Senado y ante la Comisi\u00f3n de Pesca, Acuicultura e Intereses Mar\u00edtimos de la C\u00e1mara de Diputados un crudo diagn\u00f3stico de la sobreexplotaci\u00f3n de nuestros recursos pesqueros y deline\u00e9 los cambios que deb\u00eda plantear la ley de pesca.Esa sobreexplotaci\u00f3n se deb\u00eda, precisamente, a la determinaci\u00f3n de temas tan relevantes como las cuotas de pesca, las artes de pesca y otras decisiones, por comisiones que, b\u00e1sicamente, representaban intereses econ\u00f3micos, pol\u00edticos y sociales, pero que no tomaban debidamente en cuenta los aspectos t\u00e9cnicos que deben informar la definici\u00f3n de esas materias.Propusimos que la nueva ley dispusiera, primero, que la fijaci\u00f3n de cuotas globales de pesca, artes de pesca y otras materias t\u00e9cnicas fuese atribuci\u00f3n de uno o m\u00e1s organismos t\u00e9cnicos que, con base cient\u00edfica -a partir de investigaciones del IFOP y otras entidades-, determinaran la explotaci\u00f3n adecuada, en lugar de atender a la decisi\u00f3n discrecional de autoridades pol\u00edticas, demasiado susceptibles a presiones pol\u00edticas y econ\u00f3micas; segundo, que la cuota global se subdividiese en cuotas individuales industriales y artesanales, y tercero, que las cuotas fuesen de larga duraci\u00f3n, plenamente transables y asignadas por una combinaci\u00f3n de pesca hist\u00f3rica y licitaci\u00f3n.Es sabido que la ley de 2012 finalmente no recogi\u00f3 todo los elementos que acabo de describir, pero al menos en cuanto a la definici\u00f3n de la cuota global en las principales pesquer\u00edas -en 15 de ellas- y en la determinaci\u00f3n de las cuotas individuales, tanto para los industriales como para los artesanales, a trav\u00e9s del R\u00e9gimen Artesanal de Extracci\u00f3n (RAE), avanz\u00f3, a mi juicio, en forma muy importante y positiva para crear una industria pesquera m\u00e1s sustentable.La jibia, que es el tema que hoy nos ocupa, es una excepci\u00f3n. Si bien tiene una cuota global y fraccionamiento entre artesanales e industriales, la jibia no tiene cuotas individuales y, en consecuencia, est\u00e1 sometida a la antigua carrera ol\u00edmpica, que se traduce en que el que pesca primero deja a los dem\u00e1s sin pescar. Ese es el origen del proyecto que se aprob\u00f3 y cuya eventual postergaci\u00f3n se encuentra en discusi\u00f3n.Como gobierno entendemos muy bien la preocupaci\u00f3n de quienes impulsaron este proyecto y aprobaron la moci\u00f3n parlamentaria que reserva la jibia para un grupo de pescadores artesanales, protegi\u00e9ndolos de una carrera ol\u00edmpica que en determinadas condiciones les podr\u00eda resultar desventajosa. Con todo, como Ejecutivo nos opusimos al proyecto porque consideramos que el remedio de reservar la jibia para un conjunto de pescadores artesanales no era la soluci\u00f3n adecuada al problema correctamente detectado de una carrera ol\u00edmpica desventajosa para algunos de los competidores.En efecto, el proyecto legisla sobre artes de pesca, materia t\u00e9cnica que, como dije al principio, corresponde que sea evaluada, determinada y ajustada por instancias administrativas, como los comit\u00e9s cient\u00edficos y los comit\u00e9s de manejo que prev\u00e9 la ley, ello en el marco de las siempre diversas realidades regionales o de las alteraciones que com\u00fanmente experimenta el oc\u00e9ano.El resultado de hacer lo contrario, esto es, fijar criterios por ley, tal como hace el proyecto que comentamos, es demasiado r\u00edgido y conduce a consecuencias imprevisibles y contraproducentes. Es r\u00edgido, por ejemplo, determinar que toda pesca de arrastre provoca da\u00f1os ambientales, pues ello no atiende a que el uso de artes de pesca de arrastre de media agua y de cerco, hasta ahora empleados en la pesca de la jibia, no trae aparejado da\u00f1os medioambientales. Se ha dicho que en otros pa\u00edses se usa intensamente la t\u00e9cnica de la potera. Sin embargo, no se se\u00f1ala que en esos mismos pa\u00edses son buques factor\u00edas los que reciben la pesca correspondiente y, en consecuencia, que se permite pescar mar adentro.Fijar por ley una materia tan fundamental y t\u00e9cnica como el arte de pesca provoca resultados inesperados. Eso es lo que est\u00e1 ocurriendo con la jibia. Existe un hecho sobreviniente: por condiciones clim\u00e1ticas, la jibia se ha alejado 30 o m\u00e1s millas de nuestras costas. No sabemos cu\u00e1nto va a durar ese proceso. Los pescadores autorizados por la nueva ley para pescar jibia no llegan a tanta distancia de la costa. De hecho, este a\u00f1o se ha capturado apenas un 3 por ciento de la cuota de pesca artesanal, precisamente porque la jibia est\u00e1 demasiado lejos para ser alcanzada. Los industriales, en cambio, si han hecho su captura, cubriendo un 20 por ciento de la cuota. Los artesanales cerqueros, que podr\u00edan alcanzar la distancia en la que hoy se encuentra la jibia, no lo podr\u00e1n hacer a partir de la entrada en vigencia de esta ley -16 de agosto-, por cuanto su arte de pesca ha sido prohibido. Es perfectamente probable que una situaci\u00f3n de este tipo vuelva a ocurrir el pr\u00f3ximo a\u00f1o.\u00bfCu\u00e1l es la consecuencia de esta ley, tal como qued\u00f3 dise\u00f1ada y cuya fecha de entrada en vigencia -repito- es el 16 de agosto? Que buena parte de la jibia quedar\u00e1 en el mar, tanto en el resto del a\u00f1o como muy probablemente durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o. No estamos hablando de cifras peque\u00f1as. Las exportaciones que quedar\u00edan en el mar pueden ser equivalentes a 100 millones de d\u00f3lares o 150 millones de d\u00f3lares, considerando que el a\u00f1o pasado se exportaron 200 millones de d\u00f3lares en jibia. Unos 1.000 trabajadores, entre operarios en plantas de procesos y tripulantes, viven de la jibia. Ellos pueden ver eclipsada su fuente de trabajo como consecuencia de la conjunci\u00f3n de esta ley m\u00e1s el hecho de que la jibia, temporalmente, se ha alejado de nuestras costas.Es ilusorio pensar que, al disminuir la cantidad pescada de jibia, su precio vaya a elevarse significativamente, porque este es un producto que se exporta y su precio queda fijado en el mercado internacional. La jibia que dejemos en el mar ser\u00e1 pescada por otros pa\u00edses y, en consecuencia, el precio internacional no se va a alterar significativamente.Por eso, como gobierno, responsablemente, llamamos a votar a favor la moci\u00f3n parlamentaria transversal, la que sin alterar el contenido del proyecto, pospone hasta febrero de 2021 la entrada en vigencia de esta ley. A nuestro modo de ver, ello tiene las siguientes ventajas:1. Mantiene operativas la pesca de la jibia y las plantas de procesos durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o y medio, salvando, as\u00ed, m\u00e1s de mil puestos de trabajo y las correspondientes exportaciones.2. Permite a la flota artesanal e industrial hacer los ajustes necesarios en sus artes de pesca y as\u00ed no dejar jibias en el agua.3. Tambi\u00e9n nos permite, a nivel de la Subsecretar\u00eda de Pesca, adoptar las medidas t\u00e9cnicas, como, por ejemplo, revisar niveles de fauna acompa\u00f1ante, como la merluza en el sur o la sardina y la anchoveta en el norte, de modo de adaptar mejor el sector a lo que plantea la ley sobre uso exclusivo de la potera.4. Permite acumular, durante este a\u00f1o y medio, una captura que sea significativa frente a la ORP, organizaci\u00f3n que se presta a fijar cuotas para cada pa\u00eds, seg\u00fan pesca hist\u00f3rica. As\u00ed ha ocurrido en otros casos, como, por ejemplo, con el jurel. De no estar presente nuestra capacidad de pesca durante este a\u00f1o y medio perderemos pesca hist\u00f3rica y, en consecuencia, la cuota que fije finalmente la ORP quedar\u00e1 reducida por ese factor, lo que va a perjudicar a todos, incluidos los pescadores que usan el arte de pesca de la potera.Finalmente, este a\u00f1o y medio nos da tiempo para fijar cuotas individuales de pesca tanto para la industria, a trav\u00e9s de las LTP, como para los pescadores artesanales, mediante el RAE, lo cual, en nuestra opini\u00f3n, soluciona el problema de fondo.Si la pesca de la jibia estuviera sujeta a cuotas individuales, como lo est\u00e1n las otras quince pesquer\u00edas importantes, este problema simplemente no existir\u00eda. Cada pescador artesanal o no artesanal tendr\u00eda acceso a su respectiva cuota y podr\u00eda transar aquella cuota que no quisiera utilizar.Mi llamado es a legislar con visi\u00f3n de futuro, a darnos un tiempo para resolver un problema real, que es la injusta \u201ccarrera ol\u00edmpica\u201d en la jibia, que perjudica a los pescadores artesanales hasta hoy, pero sin sacrificar los puestos de trabajo y las exportaciones, que son muy valiosas para el pa\u00eds.Vivimos tiempos econ\u00f3micos complejos. Como gobierno, como Ministerio de Econom\u00eda y como Parlamento, nos desvivimos para hacer leyes y regulaciones que mejoren unas cuantas d\u00e9cimas nuestra productividad y nuestra creaci\u00f3n de empleo.Responsablemente, mi llamado es a darnos tiempo y a pensar mejor una ley que, inadvertidamente, echa por la borda muchos de esos esfuerzos.Muchas gracias.He dicho.-Aplausos y manifestaciones en las tribunas.", "votaciones": {"resultado": "RECHAZADO", "votos": {"si": ["1009", "1031", "1047", "995", "815", "984", "1052", "946", "1019", "967", "1055", "1065", "1022", "172", "994", "1081", 0, "1045", "879", 0, "1026"], "abstencion": ["971", "942", "865", "999"], "no": ["1008", "837", "1049", "1001", "803", "981", "1050", "1072", "1010", "982", "991", "1073", "968", "1030", "1051", "952", "923", "985", "869", "1074", "1011", "1032", "945", "1075", "810", "843", "1053", "920", "925", "1033", "872", "897", "926", "936", "1054", "1076", "1012", "1034", "74", "898", "811", "848", "875", "1002", "970", "937", "993", "1077", "1013", "850", "1056", "1078", "1014", "986", 0, "1079", "972", "1035", "1058", "957", "1015", "1036", "1060", "1003", "1016", "940", "1061", "1080", "973", "1037", "885", "908", "1017", "1038", "1062", "1005", "974", "987", "1063", "1082", "1018", "855", "1064", "1006", "931", "1040", "1066", "1083", "1020", "1042", "1067", "961", "1021", "1043", "1000", "913", "975", "989", "1068", "1084", "976", "1044", "1069", "1085", "1023", "1046", "1070", 0, "827", "862", "893", "963", "1027", "1048", "950", "1086", "1029", "660"]}}}}, "Id_sesion": "3807", "Estado": "Celebrada"}, "101": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-05T10:05:36", "Numero": "71", "Fecha Termino": "2019-09-05T13:34:39", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DE DERECHO A LA DESCONEXI\u00d3N DIGITAL DE LOSTRABAJADORES (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11110-13 y 12284-13", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3816", "Estado": "Celebrada"}, "102": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-11T10:06:42", "Numero": "73", "Fecha Termino": "2019-09-11T14:27:11", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODIFICACI\u00d3N DE LEY QUE ESTABLECE BASES DE PROCEDIMIENTOSADMINISTRATIVOS EN MATERIA DE DOCUMENTOS ELECTR\u00d3NICOS(Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta", "id": "11882-06", "detalle": "MODIFICACI\u00d3N DE LEY QUE ESTABLECE BASES DE PROCEDIMIENTOSADMINISTRATIVOS EN MATERIA DE DOCUMENTOS ELECTR\u00d3NICOS(Proposiciones de la Comisi\u00f3n Mixta. Bolet\u00edn N\u00b0 11882-06)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Corresponde tratar el informe de la Comisi\u00f3n Mixta reca\u00eddo en el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que modifica la ley que establece bases de los procedimientos administrativos en materia de documentos electr\u00f3nicos.Antecedentes:-Informe de la Comisi\u00f3n Mixta. Documentos de la  Cuenta N\u00b0 3 de este bolet\u00edn de sesiones.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- El ministro secretario general de la Presidencia, don Gonzalo Blumel, ha solicitado intervenir en la discusi\u00f3n de este proyecto.Tiene la palabra, se\u00f1or ministro.El se\u00f1or BLUMEL (ministro secretario general de la Presidencia).- Se\u00f1ora Presidenta, en primer lugar, quiero agradecer sinceramente a todos los diputados y las diputadas que participaron en el debate de este proyecto, tanto en su segundo tr\u00e1mite constitucional como en la Comisi\u00f3n Mixta.Este es un proyecto que tiene dos gracias muy importantes:La primera es que aborda un tema ampliamente compartido, que es c\u00f3mo modernizar nuestro Estado, modernizar nuestras instituciones y avanzar en una estrategia de transformaci\u00f3n digital para nuestras instituciones p\u00fablicas.La segunda gracia es que se trata de un proyecto que se ha tramitado con un ampl\u00edsimo consenso, que ha sido aprobado pr\u00e1cticamente por unanimidad en todas sus instancias. En la Comisi\u00f3n Mixta se terminaron de resolver las materias pendientes de muy buena manera y con un muy amplio acuerdo en algunos temas, como por ejemplo en los plazos de los reglamentos, en el tr\u00e1mite de excepci\u00f3n a la tramitaci\u00f3n digital y en todos los temas que quedaron para la Comisi\u00f3n Mixta.\u00bfQu\u00e9 hace este proyecto? Este proyecto da sustento legal a la estrategia de transformaci\u00f3n digital que hemos venido impulsando y que ha venido liderando el gobierno del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era desde el 11 de marzo del 2018.Esa estrategia de transformaci\u00f3n digital tiene, fundamentalmente, dos grandes pilares: el primer pilar es el instructivo de transformaci\u00f3n digital, presentado en enero de este a\u00f1o, que busca delinear la estrategia para que cada servicio p\u00fablico y cada instituci\u00f3n a lo largo de Chile avance en una digitalizaci\u00f3n en que podamos tener un Estado con cero filas y cero papel, es decir, en que la tramitaci\u00f3n digital sea la regla general.El segundo pilar de esta estrategia de transformaci\u00f3n digital es este proyecto de ley de transformaci\u00f3n digital del Estado.\u00bfQu\u00e9 hace este proyecto de ley de transformaci\u00f3n digital del Estado, que despu\u00e9s de un a\u00f1o ha llegado a su etapa final de tramitaci\u00f3n? Fundamentalmente, introduce un conjunto de modificaciones a la ley de bases de los procedimientos administrativos, para pasar de todo lo que es el soporte f\u00edsico de las comunicaciones, notificaciones y los tr\u00e1mites en el Estado a los soportes digitales.\u00bfQu\u00e9 cambios en concreto introduce este proyecto? En primer lugar, como se\u00f1al\u00e9, introduce modificaciones a la ley N\u00b0 19.880 para que a los ciudadanos, a las personas, no se les soliciten documentos que ya est\u00e1n en poder del Estado. En definitiva, que el Estado sea el que tenga la responsabilidad de proveer esa informaci\u00f3n. As\u00ed, se introduce el principio de interoperabilidad. Yo quiero valorar la introducci\u00f3n de ese principio aqu\u00ed en la C\u00e1mara de Diputados, en la Comisi\u00f3n de Gobierno Interior, Nacionalidad, Ciudadan\u00eda y Regionalizaci\u00f3n, principio que obliga al Estado a interconectar su propia informaci\u00f3n. Es decir, cuando una persona realiza un tr\u00e1mite frente a una instituci\u00f3n p\u00fablica, el Estado deber\u00eda tener la obligaci\u00f3n de proveer esa informaci\u00f3n y la persona no tendr\u00eda que ir de oficina en oficina buscando dichos documentos. Hoy, cuando las personas realizan tr\u00e1mites, muchas veces se les exigen muchos certificados y documentos que son emitidos por instituciones p\u00fablicas. Ahora ser\u00e1 el Estado el que conversar\u00e1 detr\u00e1s del mes\u00f3n; las personas no estar\u00e1n obligadas a ir buscando oficina por oficina esos documentos, con todo el ahorro que ello significar\u00e1 en tiempo, en costo y, fundamentalmente, en calidad de vida.Adicionalmente, este proyecto establece los procedimientos administrativos electr\u00f3nicos. Eso que suena bastante \u00e1rido y distante para la ciudadan\u00eda es muy importante, porque significar\u00e1 que pr\u00e1cticamente todos los procedimientos administrativos, los tr\u00e1mites y las plataformas ser\u00e1n electr\u00f3nicos. Cuando tengamos eso implementado -este proyecto de ley tiene un plazo gradual de implementaci\u00f3n-, vamos a tener a las personas interactuando por medios digitales -a trav\u00e9s de un tel\u00e9fono, de un computador, de una tablet o de distintos mecanismos digitales- con el Estado en todos sus tr\u00e1mites, lo que va a ser un aporte no solo en materia de tiempo y de costos, sino tambi\u00e9n en materia de transparencia, de certeza y de buen funcionamiento del Estado.Por eso este proyecto establece que los procedimientos administrativos se expresar\u00e1n por medios electr\u00f3nicos a trav\u00e9s de expedientes electr\u00f3nicos y que se crear\u00e1n plataformas electr\u00f3nicas para tener acceso en l\u00ednea a los expedientes y copias certificadas de los documentos que se presenten. Todos los expedientes y certificados que se presenten en papel ser\u00e1n posteriormente digitalizados y validados frente a la administraci\u00f3n.Ahora, se introduce una excepci\u00f3n en los casos que la ley reconoce para que las personas que lo requieran puedan seguir realizando tr\u00e1mites en papel, por ejemplo, aquellas personas que viven en sectores rurales de dif\u00edcil conectividad, aquellas personas que tengan dificultad para conectarse a trav\u00e9s de medios digitales, o en aquellos casos en que los tr\u00e1mites requieran espec\u00edficamente su tramitaci\u00f3n presencial.Por lo tanto, este es un proyecto que introduce cambios que son importantes y que nos van a permitir poner en marcha con mucha m\u00e1s fuerza la estrategia de transformaci\u00f3n digital del Estado.Tambi\u00e9n se establece en el proyecto una nueva y m\u00e1s eficiente forma de registrar la informaci\u00f3n del Estado, pues se digitaliza todo el Archivo Nacional y se crea un Archivo Electr\u00f3nico Nacional, lo que es muy importante. Hoy, el almacenamiento es en papel, lo cual es caro, costoso y, como se\u00f1al\u00f3 el diputado Rosas, no contribuye al cuidado del medio ambiente, porque se acumulan y acumulan papeles, informaci\u00f3n que, en definitiva, puede ser almacenada de manera m\u00e1s eficiente y m\u00e1s amable con el medio ambiente por medios digitales.El proyecto tambi\u00e9n reconoce la validez de los documentos digitalizados, mediante cambios en la ley N\u00b0 18.845, que Establece Sistemas de Microcopia o Micrograbaci\u00f3n de Documentos.Tambi\u00e9n es importante destacar que se introduce una modernizaci\u00f3n del Servicio de Registro Civil e Identificaci\u00f3n, para mejorar sus procedimientos en materia de inscripci\u00f3n de veh\u00edculos en el Registro de Veh\u00edculos Motorizados.Por \u00faltimo, para que esto se pueda implementar de buena manera, esta iniciativa da a la administraci\u00f3n un plazo de cinco a\u00f1os, contados desde la publicaci\u00f3n de la ley, para la total entrada en vigencia de la reforma.La ley entrar\u00e1 en vigencia 180 d\u00edas despu\u00e9s de la \u00faltima publicaci\u00f3n en el Diario Oficial, pero hay una gradualidad que se establecer\u00e1 a trav\u00e9s de reglamentos y decretos con fuerza de ley.Quiero recoger algo que se mencion\u00f3 en las intervenciones anteriores. Efectivamente, este proyecto de ley no es una bala de plata para la transformaci\u00f3n digital del Estado, porque esta tiene que ser complementada con otras leyes que son muy importantes. Junto con dar el mandato al Estado de hacer esta transformaci\u00f3n digital, debemos asegurarnos de que los datos que se almacenan en bases p\u00fablicas en instituciones del Estado sean tratados en forma segura y no sean usados para fines distintos a los fines para los cuales est\u00e1n almacenados. Por ello, este proyecto de ley se complementa con el proyecto de ley sobre datos personales, que estamos tramitando en el Senado, que actualiza la actual ley de datos personales, y con la agenda y los proyectos de ley en materia de ciberseguridad.Con ello queremos tener una estrategia de transformaci\u00f3n digital que permita contar con un Estado m\u00e1s eficiente, m\u00e1s amable y m\u00e1s cercano, que no le imponga costos a las personas y que haga el trabajo por la gente y no le pida a la gente hacer el trabajo que tiene que hacer el mismo Estado, y eso en forma segura, pues es muy importante la seguridad en el tratamiento y almacenamiento de los datos.Por lo tanto, creemos que esta iniciativa va a ser un muy buen aporte. Yo quiero reiterar el agradecimiento a todos los parlamentarios que participaron en la tramitaci\u00f3n de este proyecto, especialmente en la Comisi\u00f3n de Gobierno Interior, en la Comisi\u00f3n de Hacienda y en la Comisi\u00f3n Mixta, y recoger que este es un desaf\u00edo pa\u00eds, es un desaf\u00edo fundamental que tenemos que abordar con una mirada de pol\u00edtica de Estado, tal como lo hemos hecho en el lanzamiento de la agenda de modernizaci\u00f3n del Estado. Nos hemos puesto como meta que, durante este per\u00edodo, el 80 por ciento de los tr\u00e1mites que se realicen en el Estado -son m\u00e1s de 3.500- est\u00e9n digitalizados.En consecuencia, creemos que con esta iniciativa vamos a tener las herramientas, las capacidades y el mandato, que es muy importante en el funcionamiento de las instituciones p\u00fablicas, porque nos regimos por el derecho p\u00fablico. Por lo tanto, el mandato es una obligaci\u00f3n que da fuerza a las acciones de las instituciones p\u00fablicas y que, en este caso, nos permitir\u00e1 concretar y hacer realidad esta estrategia de transformaci\u00f3n digital del Estado, un Estado cero fila, cero papel, con ciudadanos con identidad digital.Esto no es un fin en s\u00ed mismo. Lo quiero recalcar: la digitalizaci\u00f3n de los tr\u00e1mites y tener un Estado digital no es un fin en s\u00ed mismo; el fin es tener un buen Estado al servicio de los ciudadanos y que cumpla su misi\u00f3n de dar igualdad de oportunidades y seguridades a todos nuestros compatriotas. Porque ese es el deber del Estado: cumplir bien su misi\u00f3n, hacer el bien y hacerlo bien. Insisto: hacer el bien y hacerlo bien.Este es un proyecto importante en la agenda de modernizaci\u00f3n del Estado. Agradezco a todos por haber participado en su tramitaci\u00f3n, lo que permitir\u00e1 terminar hoy el proceso y despacharlo de muy buena manera. Estamos seguros de que esta iniciativa ser\u00e1 un aporte muy importante para avanzar en la modernizaci\u00f3n y -lo que es m\u00e1s importante a\u00fan- en la trasformaci\u00f3n digital del Estado.He dicho.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "942", "1066", "1010", "1030", "865", "1067", "923", "984", "1049", "1069", "1011", "985", "1050", "1070", "810", "1032", "866", "893", "925", "843", "1052", "1001", "926", "1033", "945", "952", "970", "848", "1053", "953", "971", "850", "1054", "1075", "1014", "986", "1055", "898", "815", "940", "875", "1002", "972", "1038", "994", "1079", "1016", "855", 0, "1003", "1019", "1040", "879", "1080", "1020", "1041", "1059", "1081", "1021", "1042", "1061", "908", "976", "967", "995", "1005", "1024", "172", "946", "1082", 0, "989", "1062", 0, "1026", "1045", "1064", "913", "827", "1046", "1065", 0, "1027", "862", "999", "963", "1028", "1047"], "abstencion": ["982", "1056", "1076", "1013", "1036", "1058", "1077", "1018", "987", "1063", "957", "1023", "1044", "1000", "1084", "981", "991", "920", "1085"], "no": ["937", "74", "897", "803", "1035", "993", 0, "1012", "1037", "1068", "1078", "973", "1039", "1071", "1006", "974", "1043", "950", "1083", "975", "660", "1073", "961", "936", "1051", "1074", "1086", "1034", "872"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "PROMOCI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N DIGITAL EN ENSE\u00d1ANZAS B\u00c1SICA Y MEDIA (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12128-19", "detalle": "PROMOCI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N DIGITAL EN ENSE\u00d1ANZAS B\u00c1SICA Y MEDIA (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12128-19)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00b0 20.370, General de Educaci\u00f3n, para incorporar como uno de los objetivos de la ense\u00f1anza b\u00e1sica y media la educaci\u00f3n digital.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Ciencias y Tecnolog\u00eda es el se\u00f1or Pablo Kast Sommerhoff.Antecedentes:-Moci\u00f3n, sesi\u00f3n 78\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en martes 2 de octubre de 2018. Documentos de la Cuenta N\u00b0 19. -Informe de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, sesi\u00f3n 20\u00aa de la presente legislatura, en jueves 25 de abril de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b04.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Para plantear un punto de Reglamento, tiene la palabra el diputado Ren\u00e9 Saffirio.El se\u00f1or SAFFIRIO.- Se\u00f1ora Presidenta, le pido que suspenda la sesi\u00f3n hasta que se complete el quorum necesario para sesionar.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).-Se suspende la sesi\u00f3n.-Transcurrido el tiempo de suspensi\u00f3n:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Hay doce comisiones que est\u00e1n tramitando proyectos con suma urgencia y est\u00e1n en proceso legislativo. No obstante, los reclamos y sugerencias planteados van a ser acogidos.Se suspende la sesi\u00f3n por cinco minutos.-Transcurrido el tiempo reglamentario:  El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Estimados colegas, por acuerdo de los Comit\u00e9s Parlamentarios, vamos a suspender el debate de este proyecto, para tratar la modificaci\u00f3n incorporada por el Senado al proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que establece el D\u00eda del rock chileno.Esto fue solicitado por el colega Marcelo D\u00edaz, conforme a un acuerdo que los Comit\u00e9s Parlamentarios ya hab\u00edan adoptado al respecto.Para plantear un asunto de Reglamento, tiene la palabra el diputado Giorgio Jackson.El se\u00f1or JACKSON.- Se\u00f1or Presidente, entiendo que se acaba de suspender la discusi\u00f3n del proyecto sobre educaci\u00f3n digital, pero que a\u00fan no se ha cerrado el debate. \u00bfEstoy en lo correcto?El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Efectivamente. Es una suspensi\u00f3n, se\u00f1or diputado. Quienes manifestaron su intenci\u00f3n de hacer uso de la palabra mantendr\u00e1n su inscripci\u00f3n y podr\u00e1n intervenir cuando contin\u00fae el debate, lo que ocurrir\u00e1 en la primera oportunidad que tengamos.Por un asunto de Reglamento. tiene la palabra el diputado Miguel Crispi.El se\u00f1or CRISPI.- Se\u00f1os Presidente, solo quiero plantear que la gente no vive de \u201cd\u00edas de\u201d, vive de leyes. Por lo tanto, voy a hablar con el jefe de nuestro Comit\u00e9 para que podamos seguir tramitando proyectos de ley, en lo posible.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre las modificaciones del Senado en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["982", "660", "1070", "1009", "1030", "865", "1071", "803", "984", "1049", "893", "1010", "985", "1050", "1001", "968", "1032", "866", "1073", "923", "843", "991", "1074", "1011", "1033", "1051", "953", "810", "936", "1052", "1075", "925", "1034", "945", "920", "926", "848", "1053", "897", "1012", "937", "872", "1076", "970", "850", "1054", "898", "971", "986", "74", "1002", "1013", "1035", "1055", "1077", "1014", "1036", "875", 0, "815", "940", "993", "1078", "972", "1037", "994", "1079", "1016", "1038", 0, "957", "973", "987", "1058", "1003", "974", "855", "879", "1080", "1018", "1039", "1059", "1081", "1019", "1040", "1061", "908", "1020", "1041", "995", "1005", "1021", "1042", "946", "1082", "975", "967", "1062", "1006", "976", "172", "1063", 0, "1023", "1043", "1064", "1083", "1024", "989", "1065", "961", 0, "1044", "999", "913", "1026", "1045", "1066", "1084", "827", "1046", "1067", "1085", "1027", "862", "1000", 0, "1028", "1047", "1068", "963", "1029", "942", "1069", "1086", "981"], "abstencion": ["950"], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "ESTABLECIMIENTO DEL D\u00cdA DEL ROCK CHILENO(Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "9062-24", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3818", "Estado": "Celebrada"}, "103": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-09-11T17:06:17", "Numero": "74", "Fecha Termino": "2019-09-11T19:18:47", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3819", "Estado": "Celebrada"}, "104": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-09-12T10:07:38", "Numero": "75", "Fecha Termino": "2019-09-12T12:49:40", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PROTECCI\u00d3N JUR\u00cdDICA A OBJETOS PALEONTOL\u00d3GICOS EN LEY SOBREMONUMENTOS NACIONALES(Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "2905-04", "detalle": "PROTECCI\u00d3N JUR\u00cdDICA A OBJETOS PALEONTOL\u00d3GICOS EN LEY SOBREMONUMENTOS NACIONALES(Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 2905-04)El se\u00f1or VENEGAS (Presidente accidental).- Corresponde tratar el proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00ba 17.288, sobre monumentos nacionales, en lo relativo a los objetos paleontol\u00f3gicos.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones es el se\u00f1or Gonzalo Fuenzalida Figueroa.Antecedentes:-Proyecto del Senado, sesi\u00f3n 115\u00aa de la legislatura 354\u00aa, en jueves 4 de enero de 2017. Documentos de la Cuenta N\u00b0 2. -Informe de la Comisi\u00f3n de Cultura, Artes y Comunicaciones, sesi\u00f3n 15\u00aa de la presente legislatura, en martes 16 de abril 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 14.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por no haber sido objeto de indicaciones, el proyecto se declara aprobado tambi\u00e9n en particular.Despachado el proyecto.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "827", "660", "1068", "1009", "1028", "865", "1069", "803", "981", "1050", "1071", "1010", "982", "866", "949", "968", "1030", "991", "950", "923", "984", "1051", "1073", "1011", "1032", "1052", "952", "810", "843", "869", "1074", "925", "1033", "945", "953", "926", "1034", "1053", "1075", "1012", "848", "1054", "920", "811", "850", "74", "897", "970", "986", "1055", "1076", "971", "1035", "875", "898", "1013", "1036", "993", "1077", "815", "940", "994", 0, "972", "1037", "1056", "1078", "1016", "987", 0, "1079", "973", "855", "1058", "957", "1017", "1039", "879", "1003", "974", "1040", "1059", "1080", "1018", "1041", "1061", "1081", "1019", "967", "885", "1005", "931", "1043", "946", "1082", "1020", "989", "1062", "1006", "975", "1044", "1063", 0, "976", "1045", "1065", "913", "1023", "1046", "999", "1084", "1024", "1047", "1066", 0, 0, "942", "1067", "963", "1026", "1048", "1000", "1086"], "abstencion": ["1027", "172"], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "PROHIBICI\u00d3N A COMPA\u00d1\u00cdAS DE SEGUROS DE NEGARSE A ASEGURARINMUEBLES DECLARADOS MONUMENTOS NACIONALES O UBICADOS ENBARRIOS O SECTORES DE INTER\u00c9S HIST\u00d3RICO-CULTURAL(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3820", "Estado": "Celebrada"}, "105": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-10-24T10:00:00", "Numero": "95", "Fecha Termino": "2019-10-24T13:55:28", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3840", "Estado": "Celebrada"}, "106": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-13T10:05:31", "Numero": "103", "Fecha Termino": "2019-11-13T13:52:01", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3848", "Estado": "Celebrada"}, "107": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-11-13T17:04:14", "Numero": "104", "Fecha Termino": "2019-11-13T19:36:44", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3849", "Estado": "Celebrada"}, "108": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-11-19T10:32:34", "Numero": "107", "Fecha Termino": "2019-11-19T14:18:34", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3852", "Estado": "Celebrada"}, "109": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-11-27T17:06:20", "Numero": "114", "Fecha Termino": "2019-11-27T19:11:22", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3859", "Estado": "Celebrada"}, "110": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-03-14T10:04:15", "Numero": "4", "Fecha Termino": "2019-03-14T13:05:45", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "PERFECCIONAMIENTO DE INGRESO DE DOCENTES DIRECTIVOS A SISTEMA DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE, APOYO A ESTABLECIMIENTOS EDUCACIONALES CON DESEMPE\u00d1O INSUFICIENTE Y ESTABLECIMIENTO DE BENEFICIOS A TRABAJADORES (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11621-04", "detalle": "PERFECCIONAMIENTO DE INGRESO DE DOCENTES DIRECTIVOS A SISTEMA DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE, APOYO A ESTABLECIMIENTOS EDUCACIONALES CON DESEMPE\u00d1O INSUFICIENTE Y ESTABLECIMIENTO DE BENEFICIOS A TRABAJADORES (Tercer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00ba 11621-04)La se\u00f1ora FERN\u00c1NDEZ, do\u00f1a Maya (Presidenta accidental).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las modificaciones introducidas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en mensaje, que mejora el ingreso de docentes directivos al Sistema de Desarrollo Profesional Docente, modifica diversos cuerpos legales y establece los beneficios que indica.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n es el se\u00f1or Hugo Rey.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 137\u00aa de la  legislatura 366\u00aa, en jueves 7 de marzo de  2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 2.-Informe de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n sobre las modificaciones del Senado. Documentos de la  Cuenta N\u00b0 2 de este bolet\u00edn de sesiones.El se\u00f1or MULET (Presidente accidental).- No hay m\u00e1s inscritos.Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre las modificaciones del Senado en los siguientes t\u00e9rminos:La se\u00f1ora FERN\u00c1NDEZ, do\u00f1a Maya (Presidenta accidental).- Corresponde votar las modificaciones incorporadas por el Senado en el proyecto de ley, iniciado en mensaje, que mejora el ingreso de docentes directivos al Sistema de Desarrollo Profesional Docente, modifica diversos cuerpos legales y establece los beneficios que indica, con la salvedad de las enmiendas incorporadas por el Senado en el art\u00edculo 1 y en el art\u00edculo 2, del n\u00famero 1 del art\u00edculo 8 propuesto por el Senado, de las letras a) y b) del n\u00famero 3 del art\u00edculo 8 propuesto por el Senado, del n\u00famero 4 del nuevo art\u00edculo 9 y del nuevo art\u00edculo 10, cuyas votaciones separadas han sido solicitadas.Tiene la palabra la diputada Cristina GirardiLa se\u00f1ora FERN\u00c1NDEZ, do\u00f1a Maya (Presidenta accidental).- En consecuencia, el proyecto pasa a comisi\u00f3n mixta. Propongo integrar la Comisi\u00f3n Mixta encargada de resolver las discrepancias suscitadas entre ambas ramas del Congreso Nacional durante la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en mensaje, que mejora el ingreso de docentes directivos al Sistema de Desarrollo Profesional Docente, modifica diversos cuerpos legales y establece los beneficios que indica (bolet\u00edn N\u00b0 11621-04), con los siguientes diputados: Jaime Bellolio, Mario Venegas, Luis Pardo, Juan Santana y Gonzalo Winter.\u00bfHabr\u00eda acuerdo? Acordado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1009", "982", "1051", "952", "803", "1030", "869", "1074", "1010", "1031", "945", "953", "923", "984", "1053", "1075", "1011", "1032", "872", "920", "810", "1033", "74", "897", "925", "936", "1055", "1076", "926", "1034", "875", "898", "1012", "848", "993", "1002", "811", "937", "994", "1077", "971", "850", 0, 0, "1013", "1035", "1058", "1079", "1014", "1036", "879", "957", "815", "1037", "1059", "1003", "972", "1038", "1060", "1080", "1015", "987", "1061", "1081", "1016", "855", "946", "908", "1017", "1039", "1063", "1005", "974", "856", "1064", "1082", "1019", "1040", "1065", "1006", "1020", "1041", "999", 0, "975", "1042", "1066", "1083", "1022", "172", "1067", "961", "976", "1043", "1000", "913", "1023", "989", "1069", "1084", "1024", "1046", "1071", "1085", 0, "862", "893", 0, "1026", "1047", "950", "963", "827", "942", "1001", "1086", "1027", "865", "1072", "1087", "837", "1049"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3733", "Estado": "Celebrada"}, "111": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-04-09T10:39:00", "Numero": "12", "Fecha Termino": "2019-04-09T14:04:13", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "FORTALECIMIENTO DE R\u00c9GIMEN DE RESPONSABILIDAD DE USUARIO YEMISOR EN CASO DE USO FRAUDULENTO DE MEDIOS DE PAGO(Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "11078-03", "detalle": "FORTALECIMIENTO DE R\u00c9GIMEN DE RESPONSABILIDAD DE USUARIO YEMISOR EN CASO DE USO FRAUDULENTO DE MEDIOS DE PAGO(Segundo tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 11078-03)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar el proyecto de ley, en segundo tr\u00e1mite constitucional y primero reglamentario, iniciado en moci\u00f3n, que limita la responsabilidad de los usuarios de tarjetas de cr\u00e9dito por operaciones realizadas con tarjetas extraviadas, hurtadas o robadas, en lo relativo a la responsabilidad del usuario y del emisor en casos de uso fraudulento de estos medios de pago.Diputado informante de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa, Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo es el se\u00f1or Jaime Naranjo.Antecedentes:-Nuevo primer informe de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Fomento; Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa; Protecci\u00f3n de los Consumidores y Turismo, sesi\u00f3n 5\u00aa de la presente legislatura, martes 19 de marzo de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 8. -El primer informe de la Comisi\u00f3n se dio cuenta en la sesi\u00f3n 132\u00aa de la legislatura 366\u00aa, en mi\u00e9rcoles 23 de enero de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 3.El se\u00f1or GUERRERO (ministro subrogante de Econom\u00eda, Fomento y Turismo).- Se\u00f1or Presidente, por su intermedio saludo a los parlamentarios presentes en la Sala.El proyecto de ley que hoy nos convoca apunta al coraz\u00f3n de lo que el gobierno del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era quiere impulsar decididamente en materia de mayor protecci\u00f3n de los consumidores.En el gobierno hemos trabajado y descubierto muchos espacios en los cuales podemos avanzar. Hace algunos d\u00edas, desde el Ministerio de Econom\u00eda, Fomento y Turismo, presentamos un proyecto de ley proconsumidor, que se encuentra en tr\u00e1mite en la C\u00e1mara de Diputados, que viene a reforzar las nuevas facultades del Servicio Nacional del Consumidor (Sernac) aprobadas por este Parlamento, cuya ley debut\u00f3 recientemente en marzo.Creemos en el crecimiento econ\u00f3mico como motor del bienestar social, pero tambi\u00e9n en un sano equilibrio entre todos los actores del sistema econ\u00f3mico. Creemos en la libertad de las empresas, pero no a costa de los consumidores, sino en favor y en armon\u00eda con ellos.Tambi\u00e9n creemos que las empresas deben adaptarse a los nuevos h\u00e1bitos de consumo de nuestros ciudadanos y a los desaf\u00edos que nos impone una econom\u00eda cada vez m\u00e1s digitalizada.Entrando en los temas espec\u00edficos de este proyecto que nos convoca, detectamos que en casos de fraude con tarjetas y otros medios de pago, seg\u00fan la Superintendencia de Bancos e Instituciones Financieras si a una persona le roban su tarjeta de d\u00e9bito o se la clonan y le sacan dinero, pueden pasar m\u00e1s de cuarenta d\u00edas hasta que el banco le devuelva su plata cuando acredita que efectivamente hubo un fraude cometido por un tercero. En el caso de operaciones fraudulentas con tarjetas de cr\u00e9dito o transferencias electr\u00f3nicas, esa demora puede extenderse hasta ciento veinte d\u00edas. Cualquiera que sea el caso, a juicio del gobierno, la demora en la devoluci\u00f3n se convierte en un per\u00edodo de demasiada incertidumbre para el usuario afectado por fraude. El usuario puede pasar mucho tiempo sin su dinero. Como gobierno y como ministerio pudimos haber presentado nuestro propio proyecto de ley en materia de fraude con tarjetas bancarias; sin embargo, decidimos recoger la voluntad del Congreso Nacional y promover una iniciativa de senadores que, por distintas razones, no hab\u00eda avanzado con la celeridad que se requer\u00eda. Lo hicimos por una sencilla raz\u00f3n: el gobierno comparte plenamente el esp\u00edritu de la iniciativa.Este proyecto de ley, aprobado en el Senado y perfeccionado en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados, viene a establecer un justo equilibrio entre los derechos de los consumidores, sus obligaciones, las obligaciones de las empresas y el normal funcionamiento del sistema de pagos.Se\u00f1or Presidente, por su intermedio aprovecho de felicitar a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados por su trabajo en el tr\u00e1mite de este proyecto. Como gobierno, valoramos la voluntad de di\u00e1logo t\u00e9cnico y pol\u00edtico transversal que all\u00ed se produjo, escuchando a todos los actores del sistema y, sobre todo, pensando en el inter\u00e9s superior del pa\u00eds.Quiero reiterar que ni la comisi\u00f3n, ni esta C\u00e1mara, ni menos a\u00fan el gobierno legislan para un grupo espec\u00edfico de la sociedad; por el contrario, en conjunto legislamos pensando en el bien com\u00fan del pa\u00eds y no nos dejamos pautear ni por una industria, ni por una empresa, ni por un empresario. Este proyecto de ley es mejor gracias al trabajo serio realizado por la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y al apoyo de otras instituciones, como el Banco Central de Chile, instituci\u00f3n aut\u00f3noma respetada y que est\u00e1 lejos de querer defender intereses particulares.Antes de terminar, destaco aqu\u00ed que en dos fallos recientes la Corte Suprema nos ha dado la raz\u00f3n al se\u00f1alar que los bancos son responsables cuando se vulnera la seguridad de sus sistemas y que deben responder por ello ante sus clientes. Pero tambi\u00e9n los tribunales superiores del pa\u00eds han dado una clara se\u00f1al de que los usuarios tienen una responsabilidad en el resguardo de esa seguridad y que deben hacerse cargo cuando incurren en una conducta negligente. De modo que no hay que tenerle miedo a este proyecto. En opini\u00f3n del gobierno, quedan bien resguardados los equilibrios entre emisores de tarjetas y usuarios, quedan mejor protegidos los derechos de los consumidores y no se afecta el sistema de pago de nuestra econom\u00eda.Por lo tanto, se\u00f1or Presidente, por su intermedio pido a la honorable C\u00e1mara de Diputados que tenga a bien aprobar este proyecto de ley.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Queremos proponer a la honorable Sala votar hoy este proyecto de ley. Para ese efecto, necesitamos el acuerdo un\u00e1nime para cerrar el debate y que los ocho diputados que est\u00e1n inscritos para hacer uso de la palabra puedan insertar sus discursos en el Bolet\u00edn de Sesiones.\u00bfHabr\u00eda acuerdo?Acordado.Cerrado el debate.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Presidenta en ejercicio).- Despachado el proyecto al Senado. ", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1008", "1027", "865", "1071", "1009", "1028", "1049", "893", "803", "1029", "866", "950", "1010", "837", "991", "1001", "968", "981", "1052", "1072", "923", "1031", "869", "1073", "1011", "984", "945", "952", "810", "1032", "1053", "1074", "925", "1033", "872", "953", "926", "1034", "1054", "920", "1012", "848", "74", "897", "811", "850", "1055", "1076", "970", "986", "875", "898", "971", "1035", "993", "1002", "1013", "1036", "1056", "1077", "1014", "940", 0, 0, "815", "1037", "1058", "1079", "972", "987", "879", "957", "1015", "855", "1059", "1003", "1016", "1039", "1060", "1081", "973", "856", "1061", "908", "1017", "1040", "995", "1005", "974", "1041", "885", "1082", "1018", "1042", "946", "1006", "1019", "967", "1062", 0, "931", "172", "1063", "1083", "1020", "1043", "1065", "961", "1021", "989", "999", "913", "975", "1044", "1066", "1084", "1022", "1046", "1067", "1085", "1023", "862", "1000", 0, "1024", "1047", "1068", "963", 0, "942", "1069", "1086", "1026", "1048", "1070", "1087", "827", "660"], "abstencion": ["936", "1050"], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3741", "Estado": "Celebrada"}, "112": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-05-28T10:38:49", "Numero": "29", "Fecha Termino": "2019-05-28T15:07:49", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "SUSTITUCI\u00d3N DE DENOMINACI\u00d3N DEL TERRITORIO ESPECIAL DE ISLA DE PASCUA POR RAPA NUI (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "10685-07", "detalle": "SUSTITUCI\u00d3N DE DENOMINACI\u00d3N DEL TERRITORIO ESPECIAL DE ISLA DE PASCUA POR RAPA NUI (Tercer tr\u00e1mite constitucional.Boletines Nos 10685-07 y 10692-07)El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde tratar las enmiendas introducidas por el Senado al proyecto de reforma constitucional, iniciado en mociones refundidas, que modifica la Carta Fundamental para sustituir la denominaci\u00f3n del territorio especial de Isla de Pascua por la de Rapa Nui-Isla de Pascua.El proyecto se tratar\u00e1 conforme a las reglas de la tabla de F\u00e1cil Despacho. En consecuencia, cada bancada podr\u00e1 intervenir hasta por tres minutos.Antecedentes: -Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 22\u00aa de la presente  legislatura, en mi\u00e9rcoles 8 de mayo de 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En discusi\u00f3n las modificaciones del Senado. Tiene la palabra la diputada Camila Rojas.La se\u00f1orita ROJAS (do\u00f1a Camila).- Se\u00f1or Presidente, la denominaci\u00f3n actual de Isla de Pascua se remonta a su \u201cdescubrimiento\u201d por colonizadores, el 5 de abril de 1722, justamente el d\u00eda de Pascua de Resurrecci\u00f3n. Esa denominaci\u00f3n no dice relaci\u00f3n alguna con el pueblo originario que ha habitado esa tierra por cientos de a\u00f1os y, adem\u00e1s, no reconoce la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos en algo tan b\u00e1sico e importante como poner el nombre al lugar donde se vive.Rapa Nui es el nombre que los habitantes de la isla han escogido para su tierra, el cual representa su identidad y permite la preservaci\u00f3n de su patrimonio ancestral. La modificaci\u00f3n que introdujo el Senado fue crear una denominaci\u00f3n compuesta entre Rapa Nui e Isla de Pascua, separando ambos nombres por un guion. A juicio de muchos de sus habitantes, ello constituye una forma de dificultar la denominaci\u00f3n que ellos mismos, como pueblo, escogieron para su tierra hace muchos a\u00f1os.Adem\u00e1s, cabe mencionar la ausencia de consulta ind\u00edgena conforme a lo que dispone el Convenio N\u00b0 169 de la OIT. En ese sentido, me parece relevante que cada uno de nosotros sea representante de todos los habitantes de nuestro pa\u00eds. En ese sentido, nos corresponde reconocer y proteger la cosmovisi\u00f3n de los pueblos originarios, lo cual no se est\u00e1 haciendo completamente con este proyecto.He dicho.El se\u00f1or FLORES (Presidente).- Cito a reuni\u00f3n de Comit\u00e9s sin suspensi\u00f3n de la sesi\u00f3n.Tiene la palabra el ministro de Bienes Nacionales, se\u00f1or Felipe Ward.El se\u00f1or WARD (ministro de Bienes Nacionales).- Se\u00f1or Presidente, est\u00e1 en discusi\u00f3n, en tercer tr\u00e1mite constitucional, una moci\u00f3n patrocinada por el Ejecutivo y aprobada hace algunas semanas en el Senado bajo la f\u00f3rmula \u201cRapa Nui-Isla de Pascua\u201d, y quiero explicar brevemente por qu\u00e9 se aprob\u00f3 esa f\u00f3rmula.Si bien es cierto han surgido diferentes ideas desde la isla, algunas de las cuales fueron recogidas por algunos parlamentarios en la discusi\u00f3n previa e informal que tuvimos, tengo en mi poder dos cartas: una de la Codeipa, que es el organismo pol\u00edtico del pueblo rapa nui -son sus representantes pol\u00edticos- y otra del presidente del Consejo de Ancianos, que apuntan a modificar el nombre en el sentido que estamos planteando.M\u00e1s que una modificaci\u00f3n es una recuperaci\u00f3n del nombre Rapa Nui, dado que la isla ha sido conocida como Isla de Pascua desde 1722, cuando fue descubierta por un navegante justamente en Pascua de Resurrecci\u00f3n. Por lo tanto, nos han pedido apoyar este proyecto. En ese sentido, quiero valorar las mociones presentadas tiempo atr\u00e1s en esta l\u00ednea, especialmente la del diputado Osvaldo Urrutia.Esta es una modificaci\u00f3n al art\u00edculo 126 bis de la Carta Fundamental, por lo cual requiere el voto a favor de las tres quintas partes de los diputados en ejercicio. Como se\u00f1al\u00e9, m\u00e1s que cambiar el nombre a Isla de Pascua, estamos pidiendo que recupere el nombre con el cual se le ha conocido desde siempre en la isla.Se\u00f1or Presidente, si me lo permite, quiero leer muy brevemente las dos cartas que mencion\u00e9, las cuales fueron enviadas a todos los correos electr\u00f3nicos de los se\u00f1ores diputados.La primera, del 16 de abril del presente a\u00f1o, fue dirigida a los parlamentarios de la Comisi\u00f3n de Gobierno, Descentralizaci\u00f3n y Regionalizaci\u00f3n, y se\u00f1ala: \u201cEl Consejo de Ancianos de Rapa Nui -a trav\u00e9s de su Presidente- apoya el proyecto de ley que modifica la carta fundamental para cambiar la denominaci\u00f3n de Isla de Pascua, y espera que el trabajo en conjunto entre el pueblo Rapa Nui, el Gobierno y el Congreso, consiga este objetivo a la brevedad posible.Al respecto, es importante se\u00f1alar que a pesar de que el pueblo Rapa Nui siempre se ha denominado a s\u00ed mismo de tal manera -y a la isla tambi\u00e9n-, no desconoce el hecho de que la isla es internacionalmente conocida como Isla de Pascua (Easter Island), raz\u00f3n por la cual apoyamos la idea de modificar el art\u00edculo 126 bis de la Constituci\u00f3n, en el sentido de fijar el nombre del territorio como \u201cRapa Nui-Isla de Pascua\u201d.\u201d.La segunda carta es de ayer, 27 de mayo de 2019, y se\u00f1ala lo siguiente:\u201cLos abajo firmantes, representantes electos del Pueblo Rapa Nui ante la Comisi\u00f3n de Desarrollo de Isla de Pascua-Codeipa, venimos en declarar lo siguiente: 1.- Ha sido un hist\u00f3rico anhelo del Pueblo Rapa Nui que nuestra Isla sea oficialmente nombrada por su denominaci\u00f3n ancestral \u201cRapa Nui\u201d, que es el nombre con el cual nosotros la denominamos. Valoramos la discusi\u00f3n legislativa que se ha dado al respecto, y los apoyos transversales de Gobierno y Oposici\u00f3n para respaldar nuestro anhelo. 2.- Sin perjuicio de ello, y entendiendo que estos cambios deben ser graduales para no perjudicar la actividad econ\u00f3mica que sustenta a nuestra comunidad, venimos en brindar nuestro apoyo para que el Honorable Congreso Nacional apruebe el proyecto de cambio de nombre para establecer a \u201cRapa Nui-Isla de Pascua\u201d como su denominaci\u00f3n oficial.3.- Creemos que en el futuro, y una vez que el conocimiento mundial de nuestro nombre ancestral se haya consolidado, podr\u00e1 analizarse un cambio definitivo a solamente \u201cRapa Nui\u201d.\u201d.Esta carta est\u00e1 firmada por cinco de los seis miembros elegidos de la Codeipa, que, como se\u00f1al\u00e9, son los representantes pol\u00edticos de Rapa Nui. Insisto en que cinco de los seis miembros patrocinan esta carta, lo que nos parece especialmente relevante, considerando que entre ellos est\u00e1 el presidente del Consejo de Ancianos.Por \u00faltimo, se ha planteado que algunos parlamentarios han recibido algunas solicitudes en orden a incorporar la f\u00f3rmula \u201cRapa Nui o Isla de Pascua\u201d. Si la isla hubiese sido descubierta hace poco tiempo y no tuviera nombre, esa f\u00f3rmula funcionar\u00eda, pero desde hace muchos a\u00f1os es conocida, y llamada internacionalmente, como Isla de Pascua. Si establecemos una facultad para que sea denominada Isla de Pascua o Rapa Nui, cr\u00e9anme que la utilidad del proyecto ser\u00e1 cero, pues en todo el mundo se le seguir\u00e1 llamando Isla de Pascua.Por lo tanto, nos parece adecuado y razonable -eso es lo que plantea la mayor\u00eda del pueblo rapa nui y sus representantes pol\u00edticos- que agreguemos la f\u00f3rmula \u201cRapa Nui-Isla de Pascua\u201d y con el paso del tiempo, cuando el mundo entero se acostumbre al nombre, pensar posiblemente en una f\u00f3rmula distinta y \u00fanica con el nombre Rapa Nui.La f\u00f3rmula gradual es respetada y valorada por el pueblo rapa nui. Por lo tanto, esperamos que el Congreso Nacional, respetando la cosmovisi\u00f3n de los pueblos originarios, a la que, por supuesto, yo adhiero, apruebe este proyecto, que requiere para su aprobaci\u00f3n un alto quorum.Muchas gracias.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el diputado Jorge Brito.El se\u00f1or BRITO.- Se\u00f1ora Presidenta, la carta que enviaron los representantes leg\u00edtimos de la isla Rapa Nui al Congreso Nacional en mayo, un mes despu\u00e9s de la carta que ley\u00f3 el ministro, comienza diciendo: \u201cCometer un error y no corregirlo y no aprender de \u00e9l es otro error\u201d. La carta viene suscrita por el alcalde de Rapa Nui y por el presidente del Consejo de Ancianos, Carlos Edmunds, y dice precisamente lo contrario de lo que expuso el ministro en la Sala, pues se\u00f1ala que la voluntad de la comunidad de la isla es que se rechace el proyecto de ley en su tercer tr\u00e1mite constitucional y que se decida en una comisi\u00f3n mixta lo que ellos realmente quieren. A diferencia de lo que expuso el ministro, no creemos que la isla fue descubierta. La isla, al igual que Am\u00e9rica, fue invadida y saqueada, pues ya hab\u00eda civilizaciones y pueblos antes de que se llegara con esa cruz y con esa espada.Lo raro del proyecto es que inicialmente buscaba que la isla se llamara Rapa Nui; pero despu\u00e9s una \u201cvuelta de carnero\u201d en el Senado hizo que no solo se llame Rapa Nui, sino Rapa Nui-Isla de Pascua. Pero el proyecto no se trata de c\u00f3mo se llama la isla, sino de c\u00f3mo la llamaremos nosotros, porque la isla, habitada entre los a\u00f1os 400 d.C. y 1.200 d.C., mucho antes de que cualquier persona del mundo mencionara la palabra Chile, ya en ese entonces se llamaba Rapa Nui.A pesar de que en el territorio del Estado chileno existen m\u00e1s de 700.000 personas pertenecientes a diversos pueblos ind\u00edgenas, el Estado chileno los niega en su existencia, con lo cual niega la condici\u00f3n multirracial y multicultural de nuestro territorio.Chile no es ejemplo en la materia. Me hace ruido que autoridades del Estado chileno, un Estado laico, hayan indicado el proyecto con el objeto de mantener la denominaci\u00f3n Isla de Pascua, en alusi\u00f3n a que la isla fue \u201cdescubierta\u201d en 1722 por un holand\u00e9s en los d\u00edas en que se celebraba la Pascua de Resurrecci\u00f3n. La anexi\u00f3n del territorio de la isla a la soberan\u00eda del Estado de Chile se efectu\u00f3 mediante el \u201cAcuerdo de Voluntades\u201d, celebrado el 9 de septiembre de 1888, en el que se consagr\u00f3 el nombre Isla de Pascua. Sin embargo, bastaron cincuenta a\u00f1os para que el Estado rompiera el acuerdo y se adue\u00f1ara de todo el territorio sin informar sino hasta 44 a\u00f1os despu\u00e9s a la comunidad de la anexi\u00f3n de esas tierras en nombre del fisco. A fin de no enredar el asunto, espero que hagamos las cosas bien. Aprendamos un poco del pasado y del poco adecuado comportamiento del Estado chileno con los pueblos ind\u00edgenas, al negarlos en su existencia, especialmente ahora frente a estas triqui\u00f1uelas extra\u00f1as, que hacen alusi\u00f3n a cartas contradictorias en vez de hacer las cosas como debieron haberse hecho desde un inicio.En 1989, Chile firm\u00f3 el Convenio 169, que establece que las medidas, entre ellas las legislativas, que afecten a los pueblos ind\u00edgenas deben consultarse directamente a estos pueblos. En ese sentido, durante la tramitaci\u00f3n del proyecto se consider\u00f3 a aquellos representantes a quienes mencion\u00e9 y que presentan cartas que contradicen aquello.Por eso, lo que propongo es muy sencillo: que creamos que esa comunidad y ese pueblo son los \u00fanicos que pueden representar sinceramente su propia voluntad, y que, acogiendo el llamado que el alcalde y el presidente del Consejo de Ancianos hacen a la C\u00e1mara, rechacemos el proyecto, porque no se hizo una consulta ind\u00edgena. Asimismo, dado que dentro de la comunidad e incluso dentro del Ministerio de Bienes Nacionales hay opiniones divididas, propongo que se levante una consulta ind\u00edgena a partir de hoy, a fin de contar con una herramienta jur\u00eddica que nos permita entender la voluntad sincera del pueblo rapa nui. Por \u00faltimo, considerando que acogeremos el llamado que hacen los representantes de la isla -eso espero- en t\u00e9rminos de rechazar el proyecto en tercer tr\u00e1mite constitucional, propongo que en comisi\u00f3n mixta se discuta el resultado de esa consulta ind\u00edgena.La historia no la hacen quienes descubren los territorios; la historia no la hace el Congreso. La historia es nuestra y la hacen los pueblos. As\u00ed que conf\u00edo en que rechazaremos el proyecto y en que en la comisi\u00f3n mixta acogeremos el llamado que haga la comunidad, el que se manifestar\u00e1 mediante la consulta ind\u00edgena.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre la modificaci\u00f3n del Senado en los siguientes t\u00e9rminos:", "votaciones": {"resultado": "RECHAZADO", "votos": {"si": ["1029", "1050", "1072", "803", "982", "1052", "953", "1010", "1030", "945", "1075", "923", "1031", "1053", "920", "810", "984", "1054", "898", "925", "985", "994", "1079", "926", "1032", 0, "1003", "811", "843", "879", "1080", "970", "940", "1059", "1081", "971", "855", "1060", "908", "815", "967", "885", "1005", "1019", "172", "1064", "1082", "1021", "1045", "1065", 0, "1022", "1046", "999", "1083", "976", "862", "1066", "961", 0, "1047", "1067", "913", "1026", "942", "1069", 0, "1027", "865", "893", "963", "1028"], "abstencion": ["856", "1002", "1077", "1016", "1076"], "no": ["1033", "1049", "950", "1012", "936", "1051", "1001", "1013", "1034", "869", "1073", "972", "848", "872", "897", "1015", "986", "74", 0, "973", "1035", "993", "1078", "974", "1036", "1056", "957", "931", "1037", "1058", "1006", "1020", "1038", "1061", "1084", "975", "987", "1063", "1085", "1023", "1043", "1000", "1086", "827", "1048", "1068", "1087", "981", "660", "1071"]}}}, "1": {"proyecto_Ley": "EXIGENCIA DE ESTUDIO DE IMPACTO AMBIENTAL A PROYECTOS QUEGENEREN CONTAMINACI\u00d3N LUM\u00cdNICA (Tercer tr\u00e1mite constitucional", "id": "11912-12", "detalle": "EXIGENCIA DE ESTUDIO DE IMPACTO AMBIENTAL A PROYECTOS QUEGENEREN CONTAMINACI\u00d3N LUM\u00cdNICA (Tercer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 11912-12)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde tratar las modificaciones incorporadas por el Senado al proyecto de ley, iniciado en moci\u00f3n, que modifica la ley N\u00b0 19.300, que Aprueba la Ley sobre Bases Generales del Medio Ambiente, para exigir la elaboraci\u00f3n de un estudio de impacto ambiental en los proyectos que puedan generar contaminaci\u00f3n lum\u00ednica en las zonas que indica.Antecedentes:-Modificaciones del Senado, sesi\u00f3n 27\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 15 de mayo de 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 1.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "1049", "1001", "1009", "981", "1050", "1072", "803", "982", "1051", "1073", "1010", "1030", "1052", "953", "968", "1031", "869", "1075", "923", "984", "945", "920", "810", "985", "1053", "897", "925", "1032", "872", "1076", "926", "843", "1054", "898", "1012", "1033", "74", "1002", "811", "936", "993", "1077", "970", "1034", "994", 0, "971", "848", "1056", "1078", "1013", "986", 0, "1079", "815", "1035", "1058", "957", "972", "1036", "879", "1003", "1015", "940", "1059", "1080", "1016", "1037", "1060", "1081", "973", "1038", "1061", "908", "974", "987", "885", "1005", "1019", "855", "1062", "1082", "931", "856", "1063", "1006", "1020", "967", "1064", 0, "1021", "172", "1065", "1083", "975", "1043", "999", "961", "1022", "1045", "1066", "913", "976", "1046", "1067", "1084", "1023", "862", "1000", "1085", 0, "1047", "1068", 0, "1026", "942", "1069", "963", "827", "1048", "1071", "1086", "1027", "660", "893", "1087", "1028", "865", "950"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3774", "Estado": "Celebrada"}, "113": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-17T10:04:47", "Numero": "53", "Fecha Termino": "2019-07-17T13:47:17", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "RECONOCIMIENTO Y PROTECCI\u00d3N DE DERECHOS DE ENFERMOSTERMINALES A ATENCI\u00d3N ADECUADA Y MUERTE DIGNA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12507-11", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3798", "Estado": "Celebrada"}, "114": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-07-18T10:03:24", "Numero": "54", "Fecha Termino": "2019-07-18T13:23:24", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "RECONOCIMIENTO Y PROTECCI\u00d3N DE DERECHOS DE ENFERMOSTERMINALES A ATENCI\u00d3N ADECUADA Y MUERTE DIGNA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12507-11", "detalle": "RECONOCIMIENTO Y PROTECCI\u00d3N DE DERECHOS DE ENFERMOSTERMINALES A ATENCI\u00d3N ADECUADA Y MUERTE DIGNA(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12507-11)[Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en mensaje, sobre reconocimiento y protecci\u00f3n de los derechos de las personas con enfermedades terminales, y el buen morir.Por acuerdo adoptado ayer por la Sala, los discursos ser\u00e1n de hasta cinco minutos.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n  53\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 17  de julio de 2019, oportunidad en que se rindi\u00f3  el informe de la Comisi\u00f3n de Salud.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Antes de continuar el debate, quiero saludar y dar una cordial bienvenida a los dirigentes y las dirigentas de la Asociaci\u00f3n Nacional de Funcionarios de Gendarmer\u00eda que se encuentran en las tribunas, quienes han concurrido a prop\u00f3sito del proyecto de ley, consignado en el n\u00famero 5 de la tabla de la presente sesi\u00f3n, que propone la modernizaci\u00f3n de la carrera funcionaria de Gendarmer\u00eda. Ellos han sido invitados por el diputado Jorge Brito Hasb\u00fan.\u00a1Bienvenidos a la C\u00e1mara de Diputados!(Aplausos)Tiene la palabra el diputado Ricardo Celis Araya.El se\u00f1or CELIS (don Ricardo).- Se\u00f1ora Presidenta, los cuidados paliativos en Chile est\u00e1n cubiertos y garantizados por el AUGE para todos los pacientes con enfermedades oncol\u00f3gicas, pero no ocurre lo mismo con aquellos que padecen otro tipo de enfermedades que les generan dolor cr\u00f3nico.Al respecto, si bien este proyecto establece los cuidados paliativos para los pacientes con enfermedades terminales, en cuyo texto se se\u00f1ala una definici\u00f3n que contribuye de modo muy interesante a describir el concepto de enfermedad terminal, nos habr\u00eda gustado que hubiese incluido aquellas patolog\u00edas que no tienen el car\u00e1cter de terminal y que producen dolor cr\u00f3nico en quienes las sufren.Sin embargo, se trata de un \u00e1mbito dif\u00edcil de delimitar, por cuanto es muy complicado precisar cu\u00e1les son esas enfermedades, as\u00ed como sus costos asociados, y cuantificar y formar los equipos humanos dispuestos y capacitados para brindar la atenci\u00f3n respectiva.Por lo tanto, es positivo que se proponga limitar, por lo menos en estos momentos, los cuidados paliativos para las personas con enfermedades terminales, pues eso contribuir\u00e1 de modo importante a aplacar el dolor que las afecta. Es cierto que el dolor es un elemento presente en muchas enfermedades, pero no por eso vamos a permanecer indiferentes o impert\u00e9rritos frente a quienes lo sufren y esperar que les desaparezca en alg\u00fan momento.El proyecto en debate contempla las disposiciones legales que posibilita que los pacientes con enfermedades terminales distintas al c\u00e1ncer puedan tener acceso a los cuidados paliativos que requieren para aminorar el dolor y para enfrentar las dem\u00e1s molestias que en muchos casos acompa\u00f1an a ese tipo de patolog\u00edas, como v\u00f3mitos y dificultades respiratorias, entre otras, que generan condiciones de dif\u00edcil manejo para los pacientes, para sus familias o para las personas que est\u00e9n a cargo de su cuidado. Es positivo que la iniciativa proponga otorgar un car\u00e1cter especial a ese tipo de enfermedades y que reconozca la tarea de la familia y de los cuidadores.Algunos de los asistentes a la Comisi\u00f3n de Salud se\u00f1alaron algo muy importante sobre las capacidades t\u00e9cnicas y formativas que existen en Chile, as\u00ed como respecto de la capacidad instalada que permite a los equipos de profesionales respectivos brindar de buen modo los cuidados paliativos. Para eso se necesitan equipos consolidados, multidisciplinarios y capaces de dar apoyo a las familias, no solo en cuanto al manejo del dolor que afecta al paciente, sino adem\u00e1s desde el punto de vista psicol\u00f3gico, con el objeto de otorgarles mayor fortaleza y sustento social, la matriz, incluso el soporte de la sociedad civil organizada, en la idea de dar alg\u00fan nivel de apoyo a quienes est\u00e1n sufriendo enfermedades terminales, que lo est\u00e1n pasando muy mal y que requieren esa ayuda. Creo que el proyecto aborda bien la materia. Adem\u00e1s, significa desaf\u00edos importantes para el pa\u00eds, por cuanto hay que formar equipos de salud que incluyan m\u00e9dicos y otros profesionales para que ejerzan la tarea de apoyo a los enfermos terminales. Normalmente, esos equipos realizan dicha labor con mucho cari\u00f1o y dedicaci\u00f3n. Adem\u00e1s, los profesionales necesitan mucha capacitaci\u00f3n e imbricarse muy bien para formar un buen equipo.Hoy, en el cesfam Amanecer, en Temuco, se est\u00e1 conformando un equipo con la sociedad civil para atender ese tipo de pacientes. \u00a1Esas son buenas noticias! Esos equipos necesitan apoyo. Los m\u00e9dicos de familia jugar\u00e1n un rol importante, porque han estado form\u00e1ndose como paliativistas.Por lo tanto, considero que este proyecto es bueno. No resuelve todo, pero s\u00ed resuelve de un modo importante la situaci\u00f3n de aquellos pacientes que la est\u00e1n pasando mal con enfermedades terminales que hoy no tienen ni las coberturas ni las garant\u00edas\u2026La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Cerrado el debate.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["982", "1051", "1072", "1009", "1030", "1052", "1073", "803", "984", "869", "952", "1010", "1032", "945", "1074", "968", "843", "1053", "953", "1011", "1033", "872", "1075", "925", "1034", "1054", "897", "926", "848", "74", "1076", "1012", "986", "1055", "898", "811", "1035", "993", "1002", "970", "1036", 0, "1077", "971", "940", "1058", 0, "1013", "1037", "879", "1078", "1014", "1038", "1059", "1079", "972", "987", "1060", "957", "1015", "856", "995", "1003", "1016", "1042", "946", "1080", "973", "967", "1062", "1081", "1017", "172", "1063", "908", "1018", "1043", "1064", "1005", "1019", "989", "1065", "1082", "931", "1044", "999", "1006", "1020", "1046", "1066", 0, "1021", "862", "1067", "1083", "976", "1047", "1000", "913", "1023", "942", "1068", "1085", "1024", "1048", "1069", 0, 0, "865", "1070", "963", "1026", "1049", "1071", "1086", "827", "1050", "1001", "1087", "1029", "991"], "abstencion": [], "no": []}}}, "1": {"proyecto_Ley": "CONVENIO CONSTITUTIVO DEL BANCO ASI\u00c1TICO DE INVERSI\u00d3N ENINFRAESTRUCTURA Y SUS ANEXOS A Y B (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12603-10", "detalle": "CONVENIO CONSTITUTIVO DEL BANCO ASI\u00c1TICO DE INVERSI\u00d3N ENINFRAESTRUCTURA Y SUS ANEXOS A Y B (Primer tr\u00e1mite constitucional.Bolet\u00edn N\u00b0 12603-10)La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.a Loreto (Vicepresidenta).- Corresponde tratar, en primer tr\u00e1mite constitucional, el proyecto de acuerdo que aprueba el Convenio Constitutivo del Banco Asi\u00e1tico de Inversi\u00f3n en Infraestructura y sus Anexos A y B, suscrito en Beijing, Rep\u00fablica Popular China, el 29 de junio de 2015.Diputados informantes de las comisiones de Relaciones Exteriores, Asuntos Interparlamentarios e Integraci\u00f3n Latinoamericana, y de Hacienda son la se\u00f1ora Francesca Mu\u00f1oz y el se\u00f1or Daniel N\u00fa\u00f1ez, respectivamente.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 21\u00aa de la presente  legislatura, en martes 7 de  mayo 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 1. -Informe de la Comisi\u00f3n de Relaciones  Exteriores, Asuntos Interparlamentarios e  Integraci\u00f3n Latinoamericana, sesi\u00f3n 49\u00aa de la  presente legislatura, en  martes 9 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9. -Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 53\u00aa  de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 17 de  julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 8.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- En nombre de la Mesa de la C\u00e1mara de Diputados, saludo a los dirigentes de los funcionarios civiles de Gendarmer\u00eda, organizados en la Asociaci\u00f3n de Directivos, Profesionales, T\u00e9cnicos, Administrativos y Auxiliares de Gendarmer\u00eda de Chile (Adiptgen). Ellos asisten a la discusi\u00f3n y votaci\u00f3n de un proyecto de su inter\u00e9s, el que ser\u00e1 tratado la pr\u00f3xima semana, porque los dos proyectos que lo anteceden en tabla ocupar\u00e1n el tiempo destinado al Orden del D\u00eda de la presente sesi\u00f3n.En todo caso, quiero se\u00f1alar que esa decisi\u00f3n tiene que ver b\u00e1sicamente con las urgencias que determina el Ejecutivo, las que van dejando los proyectos en el orden en que estamos obligados a tratarlos, a pesar de la voluntad del Parlamento de apurar la aprobaci\u00f3n del proyecto que los beneficia.Sean todos bienvenidos a la C\u00e1mara de Diputados.-Aplausos.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- El ministro de Hacienda, se\u00f1or Felipe Larra\u00edn, ha solicitado hacer uso de la palabra.Tiene la palabra, se\u00f1or ministro. El se\u00f1or LARRA\u00cdN, don Felipe (ministro de Hacienda).- Se\u00f1or Presidente, quiero referirme brevemente al proyecto en comento. Debido a que me encontraba en la Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social en la discusi\u00f3n sobre el proyecto de pensiones, no he podido estar presente en este debate. Pero no querr\u00eda dejar a la Sala sin entregar la visi\u00f3n del Ejecutivo respecto del proyecto sobre el Banco Asi\u00e1tico.En primer lugar, esta iniciativa es relativamente nueva. El Banco Asi\u00e1tico data de 2015. En materia de promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n en infraestructura, es uno de los bancos m\u00e1s importantes del mundo, a poco de su fundaci\u00f3n. Tiene un capital de 100.000 millones de d\u00f3lares.Ahora, desde el punto de vista de nuestro pa\u00eds, \u00bfqu\u00e9 es lo interesante de participar en el Banco Asi\u00e1tico? Primero, constatar que en este momento Chile exporta a Asia m\u00e1s del 50 por ciento de su oferta de productos al exterior. De hecho, si tomamos las cifras de 2018, 54 por ciento de nuestros env\u00edos fueron a Asia y 33 por ciento solo a China. O sea, ese pa\u00eds absorbe un tercio de las exportaciones de Chile, y Asia es, por lejos, como regi\u00f3n, nuestro principal socio comercial.Ahora, esa es una constataci\u00f3n, y hasta hace poco uno podr\u00eda haber dicho: \u201cBueno, \u00bfpero qu\u00e9 puede obtener nuestro pa\u00eds al asociarse con ese banco?\u201d. A fines de 2018, el banco aprob\u00f3 invertir hasta 15 por ciento de sus recursos fuera de Asia en iniciativas que permitan la conectividad con dicha regi\u00f3n. Por ejemplo, corredores transpac\u00edficos que debamos financiar ser\u00edan susceptibles de ser financiados con recursos del Banco Asi\u00e1tico de Inversi\u00f3n en Infraestructura. Entonces, pienso que esto se hace interesante para nosotros.El Banco Asi\u00e1tico ha empezado a otorgar pr\u00e9stamos. Hasta 2018, los pr\u00e9stamos han estado dentro de Asia; pero ya en 2019 se han establecido cr\u00e9ditos fuera de esa regi\u00f3n. En ese sentido, aparte de Chile, hay una serie de pa\u00edses latinoamericanos que se encuentran en proceso de acceso al Banco Asi\u00e1tico: Argentina, Brasil, Bolivia, Per\u00fa, Uruguay y Venezuela.\u00bfQu\u00e9 significa el convenio para nuestro pa\u00eds? En primer lugar, hay que tener claro que la incorporaci\u00f3n de Chile al Banco Asi\u00e1tico no irroga mayor gasto fiscal. S\u00ed significa tener acceso a muchos m\u00e1s recursos y participar en un banco que es el brazo de inversi\u00f3n en infraestructura de la regi\u00f3n de Asia, nuestro principal socio comercial. Para incorporarse a dicho banco nuestro pa\u00eds debe suscribir cien acciones por 10 millones de d\u00f3lares -ese es el capital suscrito, mientras que el capital pagado es el 20 ciento de eso-, veinte acciones desembolsadas por un total de 2 millones de d\u00f3lares, en cinco cuotas anuales de 400.000 d\u00f3lares.Para que Chile pueda formar parte del Banco Asi\u00e1tico, este proyecto de acuerdo debe ser aprobado por el Congreso Nacional. Luego estar\u00edamos en condiciones de pagar el capital y pasar a ser miembros del Banco.Consideramos que participar en una entidad como el Banco Asi\u00e1tico -as\u00ed lo plante\u00f3 el gobierno, y por eso decidi\u00f3 enviar este proyecto al Congreso- solo trae beneficios a Chile. De alguna manera, tiene que ver con la iniciativa que se conoce como la Ruta de la Seda o, por su nombre en ingl\u00e9s, One Belt, One Road (OBOR), que busca llegar a lugares que est\u00e1n m\u00e1s all\u00e1 de Asia, entendiendo la vocaci\u00f3n que tiene China de tener relaciones comerciales y financieras con el resto del mundo.Se\u00f1or Presidente, si usted me lo permite, me referir\u00e9 muy brevemente al siguiente proyecto de acuerdo que figura en la tabla, aprobatorio del convenio sobre doble tributaci\u00f3n suscrito con China, que se tratar\u00e1 a continuaci\u00f3n. El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- No se lo puedo permitir, se\u00f1or ministro, porque primero se deben rendir los respectivos informes de ese proyecto de acuerdo.El se\u00f1or LARRA\u00cdN, don Felipe (ministro de Hacienda).- Tiene raz\u00f3n, se\u00f1or Presidente. Entonces, lo har\u00e9 luego de que se rindan los informes correspondientes.Eso es lo que quer\u00eda decir sobre este proyecto. Nosotros creemos que se trata de una muy buena iniciativa, y, adem\u00e1s, existen opiniones muy transversales en apoyo al ingreso de Chile al Banco Asi\u00e1tico de Inversi\u00f3n en Infraestructura.Muchas gracias.He dicho.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["1029", "1049", "1001", "1009", "982", "991", "1072", "1010", "1030", "1052", "952", "1011", "984", "945", "1074", "925", "1032", "1053", "953", "926", "843", "1054", "1075", "1012", "848", "1055", "1076", "811", "986", "993", "1002", "970", "1035", 0, "1077", "971", "940", "1058", 0, "1013", "1038", "879", "1078", "1014", "987", "1059", "1079", "1015", "856", "1060", "957", "1016", "1042", "995", "1003", "973", "967", "946", "1080", "1017", "172", "1062", "1081", "1018", "1043", "1063", "908", "1019", "989", "1064", "1005", "1020", "1044", "1065", "1082", "1021", "1046", "999", "1006", "976", "862", "1066", 0, "1023", "1047", "1067", "913", "1024", "942", "1000", "1085", 0, "1048", "1069", 0, "1026", "865", "1071", "963", "827"], "abstencion": ["1036", "872", "920", "968", "1037", "74", "897", "972", "1050", "1068", "1083", "931", "1051", "1070", "1086", "1033", "869", "1073", "1087", "1034"], "no": []}}}, "2": {"proyecto_Ley": "PROTOCOLO MODIFICATORIO DE CONVENIO CON CHINA PARAELIMINACI\u00d3N DE DOBLE IMPOSICI\u00d3N Y PREVENCI\u00d3N DE EVASI\u00d3N YELUSI\u00d3N FISCAL RELATIVAS A IMPUESTOS SOBRE LA RENTA(Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12604-10", "detalle": "PROTOCOLO MODIFICATORIO DE CONVENIO CON CHINA PARAELIMINACI\u00d3N DE DOBLE IMPOSICI\u00d3N Y PREVENCI\u00d3N DE EVASI\u00d3N YELUSI\u00d3N FISCAL RELATIVAS A IMPUESTOS SOBRE LA RENTA(Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12604-10)El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Corresponde tratar el proyecto de acuerdo, en primer tr\u00e1mite constitucional, que aprueba el Protocolo Modificatorio al Convenio entre el Gobierno de la Rep\u00fablica de Chile y el Gobierno de la Rep\u00fablica Popular China para Eliminar la Doble Imposici\u00f3n y para Prevenir la Evasi\u00f3n y Elusi\u00f3n Fiscal en relaci\u00f3n a los Impuestos sobre la Renta, suscrito en Santiago, Chile, el 29 de mayo de 2018.Diputados informantes de la comisiones de Relaciones Exteriores, Asuntos Interparlamentarios e Integraci\u00f3n Latinoamericana, y de Hacienda son la se\u00f1ora Catalina del Real y el se\u00f1or Jos\u00e9 Miguel Ortiz, respectivamente.Antecedentes:-Mensaje, sesi\u00f3n 21\u00aa de la presente legislatura, en martes 7 de mayo 2019.  Documentos de la Cuenta N\u00b0 2. -Informe de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores, Asuntos Interparlamentarios e Integraci\u00f3n Latinoamericana, sesi\u00f3n 49\u00aa de la presente legislatura, en martes 9 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 10. -Informe de la Comisi\u00f3n de Hacienda, sesi\u00f3n 53\u00aa de la presente legislatura, en mi\u00e9rcoles 17 de julio de 2019. Documentos de la Cuenta N\u00b0 9.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- En discusi\u00f3n el proyecto de acuerdo.Tiene la palabra el ministro de Hacienda, se\u00f1or Felipe Larra\u00edn Bascu\u00f1\u00e1n.El se\u00f1or LARRA\u00cdN (ministro de Hacienda).- Se\u00f1ora Presidenta, este es un proyecto respecto del cual, tal como dijo el diputado Jos\u00e9 Miguel Ortiz, no deber\u00edamos tener dos opiniones, porque solo tenemos ganancias.El informe se\u00f1ala que no hay costo fiscal para Chile. En realidad, el costo fiscal lo tiene China, porque hoy se produce una situaci\u00f3n de inequidad. Es China el que le est\u00e1 cobrando IVA al transporte internacional efectuado por empresas chilenas, las que efect\u00faan transporte internacional desde y hacia China, y que est\u00e1n sujetos a un IVA por sus servicios, que pagan al Estado chino. Sin embargo, las empresas chinas que compiten con ellas, en el mismo rubro, no pagan el IVA, lo que es una situaci\u00f3n inequitativa, que perjudica a nuestros exportadores.Por tanto, este proyecto significa un cambio en el convenio de doble tributaci\u00f3n que tenemos con China. En la negociaci\u00f3n el gobierno chino se allan\u00f3 a esta medida, porque es de toda l\u00f3gica y para Chile solo trae beneficios: no hay costo fiscal y hay mayor competitividad y equidad al momento de competir para nuestras empresas.Adem\u00e1s, efectivamente, en Chile no hay pago de IVA en el transporte internacional, pero nuestras empresas s\u00ed deb\u00edan pagar IVA por ese mismo servicio en China. Aprobado el proyecto de acuerdo, nuestras empresas van a dejar de pagar ese impuesto, lo que disminuir\u00e1 sus costos y les otorgar\u00e1 mayor competitividad, lo que es un beneficio innegable.He dicho.La se\u00f1ora CARVAJAL, do\u00f1a M.\u00aa Loreto (Vicepresidenta).- Tiene la palabra el diputado Issa Kort Garriga.El se\u00f1or KORT.- Se\u00f1ora Presidenta, primero, saludo al ministro de Hacienda, se\u00f1or Felipe Larra\u00edn, con quien hemos trabajado este tema en la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores y en la Comisi\u00f3n de Hacienda.Me sumo a las palabras con las que el ministro invit\u00f3 a esta Sala a aprobar el proyecto de manera un\u00e1nime. Sin lugar a dudas, va en directo beneficio -en esto no hay dos opiniones- de quienes hacen un esfuerzo por generar riqueza y empleo para el pa\u00eds.Si hoy aprobamos este proyecto de acuerdo y es despachado prontamente por el Senado, tendremos arancel cero, no existir\u00e1 la doble tributaci\u00f3n, que solo estaba perjudicando a las empresas chilenas.Por lo tanto, se perfecciona y mejora un tratado comercial vigente, que ha generado tanto crecimiento y progreso a nuestro pa\u00eds.Tal como se se\u00f1al\u00f3 en la discusi\u00f3n del proyecto anterior, desde 1990, con la recuperaci\u00f3n de la democracia y con el gobierno del Presidente Patricio Aylwin, nuestro pa\u00eds inici\u00f3 y ha consolidado un modelo de crecimiento hacia afuera. Ese modelo de crecimiento busca eliminar o rebajar la mayor cantidad posible los aranceles, para poder aplanar una cancha en la que todos podamos ofrecer y recibir servicios y productos.Tengo el honor y tambi\u00e9n la responsabilidad de representar a la provincia del Cachapoal, y he visto tanto en esa provincia como en toda la Regi\u00f3n de O\u2019Higgins, y en otras regiones, como del Maule, de Valpara\u00edso e, incluso, Metropolitana, c\u00f3mo se ha producido un gran dinamismo con este flujo comercial.El distrito que represento no solo exporta el cobre de la mina El Teniente, sino tambi\u00e9n es l\u00edder en exportaci\u00f3n de vino, fruta fresca, frutos secos, carnes de ave y de cerdo, entre otros productos. Ese dinamismo ha provocado una generaci\u00f3n de empleo importante, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de plantaciones y la instalaci\u00f3n de packings, particularmente por la relaci\u00f3n con la econom\u00eda china.Por lo tanto, este proyecto, que elimina la doble tributaci\u00f3n, otorga herramientas similares a ambas partes y adem\u00e1s perfecciona la persecuci\u00f3n de la elusi\u00f3n impositiva. Esto no significa rebajar los ingresos que obtiene nuestro pa\u00eds por impuestos, sino evitar la elusi\u00f3n en ambas partes, lo cual podr\u00eda incrementar, incluso, los ingresos de divisas a nuestro pa\u00eds, que podr\u00edan ser destinadas a pol\u00edticas p\u00fablicas.Hago un llamado a la Sala a votar a favor de manera un\u00e1nime, tal como lo plantearon la diputada Catalina del Real, informante de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores, y el diputado Jos\u00e9 Miguel Ortiz, informante de la Comisi\u00f3n de Hacienda.El proyecto tambi\u00e9n debe ser aprobado y despachado prontamente por el Senado de la Rep\u00fablica, para que pueda entrar en rigor en la pr\u00f3xima temporada agr\u00edcola de exportaci\u00f3n, generando un beneficio para nuestros exportadores.He dicho.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["982", "991", "1071", "1009", "1030", "1051", "1001", "1010", "984", "1052", "1072", "968", "1032", "869", "1073", "1011", "843", "945", "952", "925", "1034", "1053", "1074", "926", "848", "872", "953", "1012", "986", "1054", "1075", "811", "1035", "74", "920", "970", "1036", "1055", "1076", "971", "940", "993", "1002", "1013", "1037", 0, "1077", "1014", "1038", "1058", 0, "972", "987", "879", "1078", "1015", "856", "1059", "1079", "1016", "1042", "1060", "957", "973", "967", "995", "1003", "1017", "172", "946", "1080", "1018", "1043", "1062", "1081", "1019", "989", "1063", "908", "931", "1044", "1064", "1005", "1020", "1046", "1065", "1082", "1021", "862", "999", "1006", "976", "1047", "1066", 0, "1023", "942", "1067", "1083", "1024", "1048", "1000", "913", 0, "865", "1068", "1085", "1026", "1049", "1069", 0, "827", "1050", "1070", "963", "1029"], "abstencion": ["1033", "1086", "1087"], "no": []}}}, "3": {"proyecto_Ley": "REGULACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS BIOEQUIVALENTES GEN\u00c9RICOS EIMPEDIMENTO DE INTEGRACI\u00d3N VERTICAL DE LABORATORIOS YFARMACIAS (Segundo tr\u00e1mite constitucional", "id": "9914-11", "detalle": "", "votaciones": {"resultado": "None", "votos": {"si": [], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3799", "Estado": "Celebrada"}, "115": {"Tipo": "Especial", "Fecha": "2019-07-24T17:13:23", "Numero": "56", "Fecha Termino": "2019-07-24T19:36:00", "Boletin": {}, "Id_sesion": "3801", "Estado": "Celebrada"}, "116": {"Tipo": "Ordinaria", "Fecha": "2019-08-06T10:35:08", "Numero": "58", "Fecha Termino": "2019-08-06T15:03:10", "Boletin": {"0": {"proyecto_Ley": "MODERNIZACI\u00d3N DE CARRERA FUNCIONARIA EN GENDARMER\u00cdA DE CHILE (Primer tr\u00e1mite constitucional", "id": "12431-07", "detalle": "MODERNIZACI\u00d3N DE CARRERA FUNCIONARIA EN GENDARMER\u00cdA DE CHILE (Primer tr\u00e1mite constitucional. Bolet\u00edn N\u00b0 12431-07) [Continuaci\u00f3n]El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- En el Orden del D\u00eda, corresponde continuar la discusi\u00f3n del proyecto de ley, iniciado en mensaje, que moderniza la carrera funcionaria en Gendarmer\u00eda de Chile.Hago presente a la Sala que los informes de las comisiones de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento, y de Hacienda se rindieron en la sesi\u00f3n 57a, celebrada el 25 de julio del a\u00f1o en curso.Antecedentes:-El debate del proyecto se inici\u00f3 en la sesi\u00f3n 57\u00aa de la presente legislatura, en jueves 25 de julio de 2019, oportunidad en que se rindieron los informes de las comisiones de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento y de la de Hacienda.El se\u00f1or AUTH (Vicepresidente).- Tiene la palabra el diputado Marcos Ilabaca.El se\u00f1or ILABACA.- Se\u00f1or Presidente, durante los \u00faltimos a\u00f1os, la demanda de la ciudadan\u00eda por mayor seguridad ha ido en aumento. Altos \u00edndices de victimizaci\u00f3n, aumento en la comisi\u00f3n de ciertos delitos calificados como violentos y el auge en la cobertura medi\u00e1tica del tema, han contribuido a posicionar a la seguridad p\u00fablica como uno de los temas principales que lideran la agenda p\u00fablica.Esta demanda por mayor seguridad ha tenido como respuesta una pol\u00edtica penal, vigente desde el inicio de la d\u00e9cada de los 90, que ha enfatizado el car\u00e1cter punitivo del sistema. Ello se ha traducido en altas tasas de poblaci\u00f3n penal y en un hacinamiento persistente. Asimismo, ha conllevado una saturaci\u00f3n del sistema a base del encarcelamiento por delitos que son principalmente contra la propiedad, y a una administraci\u00f3n centrada en la custodia de los individuos privados de libertad por sobre su reinserci\u00f3n.Es as\u00ed que hoy en d\u00eda, en un escenario en que la mayor\u00eda de nuestros recintos penitenciarios se encuentran sobrepoblados y con escaso financiamiento para programas de reinserci\u00f3n social y, en especial, laboral, el pilar fundamental de este modelo penal son los funcionarios de Gendarmer\u00eda de Chile, uniformados y no uniformados, quienes, d\u00eda a d\u00eda, arriesgando su propia integridad, desempe\u00f1an sus funciones en dif\u00edciles condiciones, tratando con aquellos que se encuentran privados de libertad y que nuestra sociedad ha optado muchas veces por ignorar.Aun a fines de la segunda d\u00e9cada del siglo XXI el Estado de Chile ha sido incapaz de dar una respuesta integral a los severos d\u00e9ficits que presenta el sistema de cumplimiento de penas, cuya responsabilidad, desde 1932, ha sido delegada a Gendarmer\u00eda de Chile.Diferentes razones de orden presupuestario, pero tambi\u00e9n una d\u00e9bil voluntad pol\u00edtica para abordar la crisis de Gendarmer\u00eda de manera integral, han derivado en d\u00e9cadas de abandono de esta instituci\u00f3n y sus funcionarios, cuya consecuencia hist\u00f3rica se ha traducido en una insuficiente y derruida infraestructura carcelaria, en una estructura organizacional no correspondiente a los fines institucionales, en pol\u00edticas de personal incoherentes y discriminatorias, en dotaci\u00f3n de personal insuficiente para el cumplimiento de las leyes y en la insuficiencia de recursos presupuestarios para la capacitaci\u00f3n sistem\u00e1tica y permanente que debe recibir el personal, entre otras. As\u00ed los hechos, no podemos olvidar que el propio subsecretario de Justicia, en su exposici\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento, reconoci\u00f3 que Gendarmer\u00eda de Chile atiende cada a\u00f1o a m\u00e1s de 140.000 personas, y que a noviembre de 2018 trat\u00f3 a 51.078 personas en el subsistema cerrado, incluyendo a imputados; a 62.002 personas en el subsistema abierto, y a 27.649 personas en el subsistema pospenitenciario.El proyecto que hoy debatimos busca resolver algunos de los puntos de deterioro en la instituci\u00f3n, de los cuales, a mi juicio, uno de los m\u00e1s relevantes es el relativo a su personal, tanto uniformado como no uniformado, que se ha desempe\u00f1ado por a\u00f1os en medio de serias falencias estructurales y administrativas. De ello da cuenta el proyecto respecto de la carrera funcionaria y de las condiciones de retiro.Quiero enviar mis saludos y reconocimiento a los m\u00e1s de 15.000 trabajadores penitenciarios uniformados de la instituci\u00f3n, quienes d\u00eda a d\u00eda desarrollan una tremenda labor en los diferentes penales del pa\u00eds, muchas veces con una tremenda sobrecarga laboral y con graves deficiencias estructurales en los diferentes penales, y quienes adem\u00e1s muchas veces viven en carne propia los rigores del encierro. Adem\u00e1s de los ejemplos dados por algunos diputados, quiero mencionar el caso de un funcionario de Gendarmer\u00eda que estaba encerrado en una torre de un metro cuadrado en el penal de R\u00edo Bueno, en la que hace sus necesidades, se alimenta y vive por horas sin ninguna condici\u00f3n de dignidad.Tambi\u00e9n quiero enviar un saludo a los m\u00e1s de 5.000 trabajadores penitenciarios no uniformados de la instituci\u00f3n, quienes d\u00eda a d\u00eda realizan con abnegaci\u00f3n las delicadas tareas de la reinserci\u00f3n social, en un contexto de sobrecarga laboral, con elevados \u00edndices de estr\u00e9s y compartiendo el mismo riesgo para su integridad f\u00edsica que sus colegas uniformados. Hago presente a los se\u00f1ores diputados y se\u00f1oras diputadas que cuando un profesional no uniformado tiene que hacer un informe en el domicilio del penado que se encuentra con arresto domiciliario o libertad vigilada, este profesional acude a dicho domicilio en su veh\u00edculo particular o en movilizaci\u00f3n colectiva, sin ning\u00fan tipo de protecci\u00f3n, implemento de seguridad, ni dispositivo de apoyo o resguardo de su labor. Eso claramente constituye un riesgo. Le quiero recordar al ministro de Justicia y Derechos Humanos que la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 por unanimidad hace unos meses un proyecto de resoluci\u00f3n que busca que el Ministerio de Justicia y Derechos Humanos dicte un protocolo que tenga por objeto establecer procedimientos de seguridad obligatorios en beneficio del personal no uniformado de Gendarmer\u00eda de Chile en el \u00e1mbito del desarrollo de sus labores.Considerando las d\u00e9cadas de abandono y las vicisitudes que los funcionarios uniformados y no uniformados de Gendarmer\u00eda viven en su cotidianidad laboral, cumpliendo una funci\u00f3n vital para todo el sistema de administraci\u00f3n de justicia del Estado, no podemos darles la espalda en este momento hist\u00f3rico. Por ello, considero como un acto primario de justicia aprobar este proyecto y darle toda la celeridad que requiera para su tramitaci\u00f3n. Sin embargo, no podemos aceptar de manera alguna las indicaciones propuestas hoy por el Ejecutivo, pues hacen retroceder los avances logrados por las comisiones de Hacienda y de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n, Justicia y Reglamento. Por lo mismo, las rechazar\u00e9.(Aplausos en las tribunas)Al finalizar mis palabras, quiero saludar a los trabajadores uniformados y no uniformados organizados en las diferentes asociaciones de funcionarios que hoy nos acompa\u00f1an: la Asociaci\u00f3n Nacional de Suboficiales de Gendarmer\u00eda (Ansog); la Asociaci\u00f3n de Gendarmes de Chile (Agech); la Asociaci\u00f3n Nacional de Funcionarios Penitenciarios (Anfup); la Asociaci\u00f3n Nacional de Oficiales Penitenciarios (ANOP), y la Asociaci\u00f3n de Directivos, Profesionales, T\u00e9cnicos, Administrativos y Auxiliares de Gendarmer\u00eda de Chile (Adiptgen). Sin ustedes, sin la lucha que han dado, sin el trabajo mancomunado de todas las asociaciones, hoy no estar\u00edamos discutiendo este proyecto, que espero que sea aprobado por unanimidad. Esta iniciativa es fruto del trabajo desarrollado por ustedes. Ustedes son el motor del sistema de la seguridad p\u00fablica, que permanentemente los olvida.He dicho.-Aplausos.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el ministro de Justicia y Derechos Humanos.El se\u00f1or LARRA\u00cdN (ministro de Justicia y Derechos Humanos).- Se\u00f1or Presidente, saludo a la Mesa, a todos los diputados y a todas las diputadas, y a los representantes de los gremios de Gendarmer\u00eda que se encuentran presentes en las tribunas, quienes desde hace mucho est\u00e1n dando batalla por sus leg\u00edtimos intereses. A ellos quiero se\u00f1alarles que no solo han sido escuchados por el gobierno, sino que han recibido hoy un homenaje merecido por el trabajo que realizan en beneficio del pa\u00eds.Este proyecto de ley recoge el acuerdo que logr\u00f3 el gobierno del Presidente Pi\u00f1era, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, en particular gracias a las gestiones del subsecretario Juan Jos\u00e9 Ossa, para alcanzar una soluci\u00f3n a las numerosas inquietudes que desde hace mucho han planteado los dirigentes de los gremios de Gendarmer\u00eda, las que, lamentablemente, no hab\u00edan sido debidamente escuchados.Sabemos que los avances que contiene este proyecto, con la finalidad de modernizar y fortalecer la carrera funcionaria en Gendarmer\u00eda de Chile, no son suficientes para cumplir con todos los anhelos que siempre han tenido los funcionarios penitenciarios. No obstante, queremos se\u00f1alar que con esta iniciativa estamos dando un paso muy significativo e importante en esa direcci\u00f3n, lo cual conlleva el reconocimiento impl\u00edcito de esa situaci\u00f3n, tal como se desprende de las intervenciones pronunciadas en esta Sala.Aqu\u00ed se han hecho presente las inquietudes que afectan a ese organismo en distintas \u00e1reas. En ese sentido, quiero se\u00f1alar que estamos trabajando para solucionar los problemas que enfrentan sus funcionarios, quienes, ciertamente, constituyen la primera prioridad, por las condiciones en que deben desempe\u00f1ar sus funciones y por el reconocimiento que se requiere efectuar de la labor profesional que efect\u00faan. Asimismo, estamos llevando adelante, con mucha fuerza, un proyecto para transformar a Gendarmer\u00eda en una instituci\u00f3n de custodia y seguridad interna de los recintos penitenciarios que considere la reinserci\u00f3n social como eje central, con el objeto de reducir la reincidencia delictiva y aumentar la seguridad ciudadana. De hecho, el proyecto +R, cuyo prop\u00f3sito es lograr mayor reinserci\u00f3n y mayor seguridad, est\u00e1 en pleno funcionamiento, como ustedes deben haberlo observado en las regiones integradas por los distritos que representan.Asimismo, estamos trabajando en las condiciones de habitabilidad de los recintos penales, para eliminar o reducir el hacinamiento en las c\u00e1rceles, problema que perjudica no solo a los internos, sino tambi\u00e9n a quienes trabajan en los planteles penitenciarios. Ello es tambi\u00e9n parte de nuestras preocupaciones, y esperamos muy pronto dar a conocer un plan de infraestructura que permita corregir la falta de habitabilidad y las malas condiciones de infraestructura carcelaria.Por otra parte, estamos llevando adelante un proceso anticorrupci\u00f3n, para evitar las malas pr\u00e1cticas que pueda haber al interior de esos planteles. Lamentablemente, la falta de conducci\u00f3n y de autoridad al interior de los establecimientos penitenciarios ha generado los espacios que permiten la proliferaci\u00f3n de esas conductas, situaci\u00f3n que necesitamos revertir. Consideramos que es importante hacerlo, no obstante que haya algunos que puedan resistirse, conducta de oposici\u00f3n que generalmente es manifestada por funcionarios que han sido destituidos o que se encuentran en proceso de sumario. Necesitamos que la instituci\u00f3n se modernice profundamente, en todo sentido.Quiero se\u00f1alar que estamos preocupados por avanzar en la formaci\u00f3n de Gendarmer\u00eda, cuya escuela ha sido reconocida como instituto de educaci\u00f3n superior, de manera que puede impartir carreras de cuatro y dos a\u00f1os de duraci\u00f3n, para la formaci\u00f3n de oficiales y suboficiales, respectivamente. Sus alumnos reciben una preparaci\u00f3n integral para mejorar las labores de custodia y seguridad, y la reinserci\u00f3n social, con plena protecci\u00f3n de los derechos humanos, que todos merecen y que reconocen respetar. Nuestro objetivo es que la capacitaci\u00f3n avance en esa direcci\u00f3n.Por todas las consideraciones que he planteado, esperamos contar con su apoyo a este proyecto.Se\u00f1or Presidente, solicito su venia para que pueda intervenir el subsecretario de Justicia, a fin de que se haga cargo de algunas de las inquietudes surgidas en este debate.Muchas gracias.He dicho.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Tiene la palabra el subsecretario de Justicia, quien hab\u00eda sido autorizado por la Sala con anterioridad para intervenir.El se\u00f1or OSSA (subsecretario de Justicia).- Se\u00f1or Presidente, aprovecho de saludar a todos los presentes: a los diputados y a las diputadas, y a los miembros de los gremios de Gendarmer\u00eda que se encuentran en las tribunas.Voy a utilizar algunos minutos para tratar de desmitificar un poco la discusi\u00f3n generada en torno a la forma de financiamiento de este proyecto de ley.Quiero mencionar que esta iniciativa propone la inyecci\u00f3n de recursos frescos por 50.000 millones de pesos adicionales, en cifras netas, a la bonificaci\u00f3n por retiro voluntario, beneficio que ya existe, respecto del cual se plantea la incorporaci\u00f3n de 16.000 millones adicionales. Tal como se se\u00f1ala en el informe financiero, se compromete un m\u00ednimo de 4.581 millones adicionales por concepto de gastos permanentes.Es bueno tener en consideraci\u00f3n eso, para no hacernos eco de la forma en la que se financia uno de los aspectos espec\u00edficos de este proyecto, sobre lo que paso a exponer a continuaci\u00f3n.Quiero destacar que es primera vez que se incorpora un incentivo al retiro espec\u00edfico para Gendarmer\u00eda. Es primera vez que la planta III, que comprende al personal no uniformado, es incorporada a la bonificaci\u00f3n por retiro. Ello ha requerido de recursos adicionales.Por otra parte, quiero referirme y defender las distintas indicaciones que ha presentado el Ejecutivo.Se ha rechazado la norma que declara incompatible el incentivo al retiro con la bonificaci\u00f3n por retiro voluntario. Quiero partir por se\u00f1alar que la bonificaci\u00f3n por egreso es hoy ya incompatible con el incentivo al retiro, en virtud de lo establecido en la ley que rige esta materia.M\u00e1s all\u00e1 de las leg\u00edtimas aspiraciones por parte de los gremios, de que esto pueda ser modificado, el protocolo que se acord\u00f3 iba en la l\u00ednea de declarar ambos beneficios incompatibles.Tambi\u00e9n se ha dicho -quiero hacerme cargo de esto- que la forma en que se financia la bonificaci\u00f3n por egreso es una idea del gobierno. Se ha se\u00f1alado que cuando el gobierno quiere, propone un corralito; se habl\u00f3 de un manotazo a los trabajadores.La forma de financiamiento que se est\u00e1 proponiendo para subvencionar la bonificaci\u00f3n por egreso existe desde 2005. Esa es la forma en que se ha financiado esa bonificaci\u00f3n desde hace muchos a\u00f1os. Lo que cambia es que el gasto adicional que se incorpora para financiar la bonificaci\u00f3n por egreso lo pone el fisco, no los trabajadores, que seguir\u00e1n cotizando en el fondo solidario, tal como lo han venido haciendo desde 2005.Respecto de la indicaci\u00f3n referida a la asignaci\u00f3n por mayor sueldo, lo que se est\u00e1 proponiendo es b\u00e1sicamente flexibilizar la norma que permite pagar el sueldo al que hubiesen tenido derecho los gendarmes que no han ascendido. Se est\u00e1 mejorando esa situaci\u00f3n; pero una vez que ascienden, lo que se est\u00e1 pidiendo es que nuevamente se cumplan los requisitos para un pr\u00f3ximo ascenso. Eso es todo lo que se propone.Finalmente, quiero hacerme cargo de una indicaci\u00f3n muy importante, mediante la cual se repone el art\u00edculo segundo transitorio de esta iniciativa.El rechazo de que fue objeto ese art\u00edculo ha significado el aumento del gasto de este proyecto en 14.000 millones de pesos. Por eso, en caso de perseverarse en el rechazo de esa disposici\u00f3n har\u00e9 reserva de constitucionalidad, por cuanto, desde luego, aumentar el costo de un proyecto de ley es una facultad exclusiva del Presidente de la Rep\u00fablica, en virtud de lo establecido en la Constituci\u00f3n. Sin embargo, sobre el fondo del contenido del art\u00edculo segundo transitorio quiero se\u00f1alar lo siguiente:\u00bfQu\u00e9 se nos ha dicho? Que este proyecto est\u00e1 siendo financiado por la v\u00eda de no llenar las vacantes que se generen en Gendarmer\u00eda. Al respecto, lo primero que debo se\u00f1alar es que el llenar las plantas que fijan las leyes no es un derecho adquirido. Es m\u00e1s, en muchos servicios, no solo en Gendarmer\u00eda, las plantas no se han llenado completamente.Lo segundo es que, m\u00e1s all\u00e1 de las leg\u00edtimas diferencias que puedan haber surgido sobre este asunto, yo puedo dar fe de que el Frente de Trabajadores Penitenciarios se encontraba al tanto de que el proyecto se financiar\u00eda de esta forma. (Manifestaciones en las tribunas)Finalmente, se trata de una norma transitoria. No se est\u00e1n eliminando puestos de trabajo, sino que se est\u00e1 diciendo que por determinado tiempo, el cual se especifica en forma clara en el art\u00edculo transitorio, seg\u00fan el estamento de que se trate, esas vacantes no ser\u00e1n llenadas. Adem\u00e1s, no podemos caer en el mito de que aqu\u00ed no se incluyen recursos frescos. Se incorporan 51.000 millones de pesos -el respectivo informe financiero lo se\u00f1ala-; 4.500 millones en gasto permanente. Por otra parte, la incompatibilidad no ha sido un invento de este proyecto de ley, pues ella ya existe. La forma de financiamiento y la incompatibilidad no han sido un manotazo ni un corralito inventados a prop\u00f3sito de esta iniciativa. El mecanismo de financiamiento de la bonificaci\u00f3n por egreso data de 2005.(Manifestaciones en las tribunas)Por \u00faltimo, el art\u00edculo segundo transitorio tiene gran relevancia, y no es nada nuevo en la administraci\u00f3n p\u00fablica.Muchas gracias. He dicho. -Manifestaciones en las tribunas.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Ruego a las personas que se encuentran en las tribunas guardar silencio.Cerrado el debate.Ha concluido el tiempo destinado al Orden del D\u00eda.-Con posterioridad, la Sala se pronunci\u00f3 sobre este proyecto de ley en los siguientes t\u00e9rminos:El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Por no haber sido objeto de indicaciones, se da por aprobado en particular, con la misma votaci\u00f3n, dej\u00e1ndose constancia de haberse alcanzado el quorum constitucional requerido, con la salvedad de los art\u00edculos 10, 13, segundo transitorio, cuarto transitorio, que pasar\u00eda a ser quinto, y quinto transitorio, que pasar\u00eda a ser sexto, por haber sido objeto de modificaciones en la Comisi\u00f3n de Hacienda; del nuevo art\u00edculo cuarto transitorio incorporado por la Comisi\u00f3n de Hacienda y del nuevo art\u00edculo 10; del literal c), que pasar\u00eda a ser b), del art\u00edculo 13; del nuevo art\u00edculo segundo transitorio y del actual art\u00edculo segundo transitorio, respecto de los cuales el Ejecutivo ha renovado indicaciones.Corresponde votar en particular el proyecto.Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n del Ejecutivo, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.***El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- La indicaci\u00f3n es para incorporar un art\u00edculo 10 nuevo, del siguiente tenor, pasando los dem\u00e1s a numerarse correlativamente:\u201cArt\u00edculo 10.- La bonificaci\u00f3n a que se refieren los art\u00edculos 1\u00ba y 2\u00ba ser\u00e1 incompatible con la bonificaci\u00f3n por egreso establecida en la ley N\u00ba 19.998, que otorga bonificaci\u00f3n por egreso al personal de Gendarmer\u00eda de Chile que indica.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n del Ejecutivo, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Para incorporar en el literal c) actual, nuevo b), del art\u00edculo 13, un nuevo inciso tercero al art\u00edculo 34 C, del siguiente tenor: \u201cCon todo, los funcionarios que asciendan conforme a lo dispuesto en el art\u00edculo 35, deber\u00e1n completar adem\u00e1s de los 6 a\u00f1os de permanencia en el grado, a que se refiere el inciso primero, el tiempo remanente a que se refieren los art\u00edculos 33 y 34, que no hubiesen alcanzado a cumplir por aplicaci\u00f3n del referido art\u00edculo 35.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n del Ejecutivo, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario.El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Para incorporar un art\u00edculo segundo transitorio, nuevo, del siguiente tenor, pasando los dem\u00e1s a numerarse correlativamente: \u201cArt\u00edculo segundo transitorio.- Durante el a\u00f1o calendario siguiente al que queden vacantes los cargos por aplicaci\u00f3n de los art\u00edculos 1\u00ba, 2\u00ba y 7\u00b0 de la presente ley, se disminuir\u00e1 la dotaci\u00f3n m\u00e1xima de personal de Gendarmer\u00eda de Chile, por un a\u00f1o, en el mismo n\u00famero de dichas vacantes. Adem\u00e1s, la Direcci\u00f3n de Presupuestos rebajar\u00e1 del presupuesto de Gendarmer\u00eda de Chile los recursos equivalentes a las remuneraciones que correspondan a los grados 16\u00ba y 26\u00ba de las plantas I y II de dicha instituci\u00f3n, respectivamente, multiplicado por el n\u00famero de vacantes generadas en cada una de esas plantas. En el caso de las vacantes que se origen por aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 2\u00b0 de la presente ley, se rebajar\u00e1n los recursos considerando el grado respectivo de la vacante.Respecto de los cupos correspondientes al a\u00f1o 2019, lo dispuesto en el inciso anterior, se aplicar\u00e1 durante el a\u00f1o calendario 2020, con excepci\u00f3n de la Planta I, en cuyo caso lo dispuesto en el inciso precedente regir\u00e1 desde el a\u00f1o 2021.La dotaci\u00f3n disminuida y recursos rebajados a que se refiere el inciso primero del presente art\u00edculo, se restituir\u00e1n por el solo ministerio de la ley, una vez finalizado el a\u00f1o calendario siguiente al que queden vacantes los cargos por aplicaci\u00f3n de los art\u00edculos 1\u00ba, 2\u00ba y 7\u00b0, y hasta el a\u00f1o 2023.Para reponer las vacantes que se produzcan por aplicaci\u00f3n de los art\u00edculos 1\u00ba, 2\u00ba y 7\u00b0 de la presente ley, Gendarmer\u00eda de Chile requerir\u00e1 la autorizaci\u00f3n previa de la Direcci\u00f3n de Presupuestos, durante el periodo de aplicaci\u00f3n de lo dispuesto en los art\u00edculos 1\u00ba, 2\u00ba y 7\u00b0, y hasta el a\u00f1o 2023.\u201d.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Se ha renovado la siguiente indicaci\u00f3n del Ejecutivo, de cuyo tenor dar\u00e1 lectura el se\u00f1or Secretario:El se\u00f1or LANDEROS (Secretario).- Para modificar el art\u00edculo segundo transitorio actual, que pasa a ser tercero, en el siguiente sentido:a) Reempl\u00e1zase en su encabezado la expresi\u00f3n \u201cseis meses\u201d por \u201cun a\u00f1o\u201d.b) Supr\u00edmese su inciso final.El se\u00f1or FLORES, don Iv\u00e1n (Presidente).- Despachado el proyecto al Senado.-Aplausos y manifestaciones en las tribunas.", "votaciones": {"resultado": "APROBADO", "votos": {"si": ["837", "1049", "893", "1009", "981", "1050", "950", "803", "982", "1051", "1001", "1010", "1031", "1052", "1072", "968", "984", "869", "1073", "923", "1032", "945", "952", "1011", "843", "1053", "1074", "810", "1033", "872", "953", "925", "936", "1054", "1075", "926", "1034", "74", "920", "1012", "848", "1055", "897", "970", "937", "875", "1076", "971", "850", "993", "898", "1013", "986", "994", "1002", "1014", "1035", "1056", 0, "815", "1036", 0, "1078", "972", "940", "1058", "1079", "1015", "1037", "879", "957", "1016", "1038", "1059", "1003", "973", "987", "1060", "1080", "1017", "855", "1061", "1081", "974", "1040", "995", "908", "1018", "1041", "885", "1005", "1019", "967", "946", "1082", "1020", "172", "1062", "1006", "1021", "1043", "1063", 0, "975", "989", "1065", "1083", "1022", "1044", "999", "961", "976", "1045", "1066", "913", "1023", "1046", "1067", "1084", "1024", "862", "1000", "1085", 0, "1047", "1068", 0, "1026", "942", "1069", "963", "827", "1048", "1070", "1086", "1027", "660", "1071", "1087", "1028", "865"], "abstencion": [], "no": []}}}}, "Id_sesion": "3803", "Estado": "Celebrada"}}, "Fecha_inicio": "2019-03-11T00:00:00", "Numero": "367", "id_legislatura": "51"}