{"0": {"nombre": "Jorge", "fecha_nacimiento": "1979-06-08T00:00:00", "apellido_paterno": "Alessandri", "apellido_materno": "Vergara", "id_diputado": "1009"}, "1": {"nombre": "Sebasti\u00e1n", "fecha_nacimiento": "1970-11-13T00:00:00", "apellido_paterno": "\u00c1lvarez", "apellido_materno": "Ram\u00edrez", "id_diputado": "1010"}, "2": {"nombre": "Jenny", "fecha_nacimiento": "1974-03-30T00:00:00", "apellido_paterno": "\u00c1lvarez", "apellido_materno": "Vera", "id_diputado": "968"}, "3": {"nombre": "Pedro Pablo", "fecha_nacimiento": "1976-02-18T00:00:00", "apellido_paterno": "Alvarez-Salamanca", "apellido_materno": "Ram\u00edrez", "id_diputado": "923"}, "4": {"nombre": "Sandra", "fecha_nacimiento": "1955-11-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Amar", "apellido_materno": "Mancilla", "id_diputado": "1011"}, "5": {"nombre": "Gabriel", "fecha_nacimiento": "1953-10-25T00:00:00", "apellido_paterno": "Ascencio", "apellido_materno": "Mansilla", "id_diputado": "810"}, "6": {"nombre": "Pepe", "fecha_nacimiento": "1957-03-06T00:00:00", "apellido_paterno": "Auth", "apellido_materno": "Stewart", "id_diputado": "925"}, "7": {"nombre": "Nino", "fecha_nacimiento": "1953-09-28T00:00:00", "apellido_paterno": "Baltolu", "apellido_materno": "Rasera", "id_diputado": "926"}, "8": {"nombre": "Boris", "fecha_nacimiento": "1970-05-03T00:00:00", "apellido_paterno": "Barrera", "apellido_materno": "Moreno", "id_diputado": "1012"}, "9": {"nombre": "Ram\u00f3n", "fecha_nacimiento": "1958-03-05T00:00:00", "apellido_paterno": "Barros", "apellido_materno": "Montero", "id_diputado": "811"}, "10": {"nombre": "Jaime", "fecha_nacimiento": "1980-11-29T00:00:00", "apellido_paterno": "Bellolio", "apellido_materno": "Avaria", "id_diputado": "970"}, "11": {"nombre": "Karim", "fecha_nacimiento": "1983-01-31T00:00:00", "apellido_paterno": "Bianchi", "apellido_materno": "Retamales", "id_diputado": "1014"}, "12": {"nombre": "Sergio", "fecha_nacimiento": "1958-03-25T00:00:00", "apellido_paterno": "Bobadilla", "apellido_materno": "Mu\u00f1oz", "id_diputado": "815"}, "13": {"nombre": "Miguel \u00c1ngel", "fecha_nacimiento": "1985-07-19T00:00:00", "apellido_paterno": "Calisto", "apellido_materno": "\u00c1guila", "id_diputado": "1016"}, "14": {"nombre": "Karol", "fecha_nacimiento": "1987-04-01T00:00:00", "apellido_paterno": "Cariola", "apellido_materno": "Oliva", "id_diputado": "973"}, "15": {"nombre": "\u00c1lvaro", "fecha_nacimiento": "1980-10-09T00:00:00", "apellido_paterno": "Carter", "apellido_materno": "Fern\u00e1ndez", "id_diputado": "1017"}, "16": {"nombre": "Loreto", "fecha_nacimiento": "1973-05-18T00:00:00", "apellido_paterno": "Carvajal", "apellido_materno": "Ambiado", "id_diputado": "974"}, "17": {"nombre": "Jos\u00e9 Miguel", "fecha_nacimiento": "1974-08-05T00:00:00", "apellido_paterno": "Castro", "apellido_materno": "Bascu\u00f1\u00e1n", "id_diputado": "1019"}, "18": {"nombre": "Juan Luis", "fecha_nacimiento": "1960-04-18T00:00:00", "apellido_paterno": "Castro", "apellido_materno": "Gonz\u00e1lez", "id_diputado": "931"}, "19": {"nombre": "Ricardo", "fecha_nacimiento": "1955-07-11T00:00:00", "apellido_paterno": "Celis", "apellido_materno": "Araya", "id_diputado": "1020"}, "20": {"nombre": "Andr\u00e9s", "fecha_nacimiento": "1975-04-08T00:00:00", "apellido_paterno": "Celis", "apellido_materno": "Montt", "id_diputado": "1021"}, "21": {"nombre": "Daniella", "fecha_nacimiento": "1987-12-31T00:00:00", "apellido_paterno": "Cicardini", "apellido_materno": "Milla", "id_diputado": "975"}, "22": {"nombre": "Sof\u00eda", "fecha_nacimiento": "1971-09-29T00:00:00", "apellido_paterno": "Cid", "apellido_materno": "Versalovic", "id_diputado": "1022"}, "23": {"nombre": "Juan Antonio", "fecha_nacimiento": "1980-03-14T00:00:00", "apellido_paterno": "Coloma", "apellido_materno": "\u00c1lamos", "id_diputado": "976"}, "24": {"nombre": "Luciano", "fecha_nacimiento": "1970-07-01T00:00:00", "apellido_paterno": "Cruz-Coke", "apellido_materno": "Carvallo", "id_diputado": "1024"}, "25": {"nombre": "Catalina", "fecha_nacimiento": "1968-11-07T00:00:00", "apellido_paterno": "Del Real", "apellido_materno": "Mihovilovic", "id_diputado": "1025"}, "26": {"nombre": "Mario", "fecha_nacimiento": "1968-10-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Desbordes", "apellido_materno": "Jim\u00e9nez", "id_diputado": "1026"}, "27": {"nombre": "Marcelo", "fecha_nacimiento": "1971-02-06T00:00:00", "apellido_paterno": "D\u00edaz", "apellido_materno": "D\u00edaz", "id_diputado": "827"}, "28": {"nombre": "Jorge", "fecha_nacimiento": "1980-12-17T00:00:00", "apellido_paterno": "Dur\u00e1n", "apellido_materno": "Espinoza", "id_diputado": "1027"}, "29": {"nombre": "Eduardo", "fecha_nacimiento": "1972-01-01T00:00:00", "apellido_paterno": "Dur\u00e1n", "apellido_materno": "Salinas", "id_diputado": "1028"}, "30": {"nombre": "Francisco", "fecha_nacimiento": "1967-07-13T00:00:00", "apellido_paterno": "Eguiguren", "apellido_materno": "Correa", "id_diputado": "1029"}, "31": {"nombre": "Fidel", "fecha_nacimiento": "1970-01-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Espinoza", "apellido_materno": "Sandoval", "id_diputado": "837"}, "32": {"nombre": "Maya", "fecha_nacimiento": "1971-09-27T00:00:00", "apellido_paterno": "Fern\u00e1ndez", "apellido_materno": "Allende", "id_diputado": "981"}, "33": {"nombre": "Iv\u00e1n", "fecha_nacimiento": "1955-06-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Flores", "apellido_materno": "Garc\u00eda", "id_diputado": "982"}, "34": {"nombre": "Camila", "fecha_nacimiento": "1987-02-09T00:00:00", "apellido_paterno": "Flores", "apellido_materno": "Oporto", "id_diputado": "1030"}, "35": {"nombre": "Juan", "fecha_nacimiento": "1973-07-01T00:00:00", "apellido_paterno": "Fuenzalida", "apellido_materno": "Cobo", "id_diputado": "1031"}, "36": {"nombre": "Gonzalo", "fecha_nacimiento": "1973-06-18T00:00:00", "apellido_paterno": "Fuenzalida", "apellido_materno": "Figueroa", "id_diputado": "984"}, "37": {"nombre": "Sergio", "fecha_nacimiento": "1965-09-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Gahona", "apellido_materno": "Salazar", "id_diputado": "985"}, "38": {"nombre": "Ram\u00f3n", "fecha_nacimiento": "1963-07-26T00:00:00", "apellido_paterno": "Galleguillos", "apellido_materno": "Castillo", "id_diputado": "1032"}, "39": {"nombre": "Ren\u00e9 Manuel", "fecha_nacimiento": "1950-05-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Garc\u00eda", "apellido_materno": "Garc\u00eda", "id_diputado": "843"}, "40": {"nombre": "Cristina", "fecha_nacimiento": "1962-01-09T00:00:00", "apellido_paterno": "Girardi", "apellido_materno": "Lav\u00edn", "id_diputado": "936"}, "41": {"nombre": "Rodrigo", "fecha_nacimiento": "1941-09-26T00:00:00", "apellido_paterno": "Gonz\u00e1lez", "apellido_materno": "Torres", "id_diputado": "848"}, "42": {"nombre": "Hugo", "fecha_nacimiento": "1961-10-05T00:00:00", "apellido_paterno": "Guti\u00e9rrez", "apellido_materno": "G\u00e1lvez", "id_diputado": "937"}, "43": {"nombre": "Javier", "fecha_nacimiento": "1954-08-07T00:00:00", "apellido_paterno": "Hern\u00e1ndez", "apellido_materno": "Hern\u00e1ndez", "id_diputado": "850"}, "44": {"nombre": "Marcela", "fecha_nacimiento": "1960-02-12T00:00:00", "apellido_paterno": "Hernando", "apellido_materno": "P\u00e9rez", "id_diputado": "986"}, "45": {"nombre": "Carmen", "fecha_nacimiento": "1945-06-19T00:00:00", "apellido_paterno": "Hertz", "apellido_materno": "C\u00e1diz", "id_diputado": "1035"}, "46": {"nombre": "Mar\u00eda Jos\u00e9", "fecha_nacimiento": "1976-12-28T00:00:00", "apellido_paterno": "Hoffmann", "apellido_materno": "Opazo", "id_diputado": "940"}, "47": {"nombre": "Marcos", "fecha_nacimiento": "1970-10-05T00:00:00", "apellido_paterno": "Ilabaca", "apellido_materno": "Cerda", "id_diputado": "1038"}, "48": {"nombre": "Carlos Abel", "fecha_nacimiento": "1944-11-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Jarpa", "apellido_materno": "Wevar", "id_diputado": "855"}, "49": {"nombre": "Tucapel", "fecha_nacimiento": "1962-09-01T00:00:00", "apellido_paterno": "Jim\u00e9nez", "apellido_materno": "Fuentes", "id_diputado": "856"}, "50": {"nombre": "Harry", "fecha_nacimiento": "1968-09-03T00:00:00", "apellido_paterno": "J\u00fcrgensen", "apellido_materno": "Rundshagen", "id_diputado": "1040"}, "51": {"nombre": "Pablo", "fecha_nacimiento": "1973-08-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Kast", "apellido_materno": "Sommerhoff", "id_diputado": "1041"}, "52": {"nombre": "Sebasti\u00e1n", "fecha_nacimiento": "1973-02-14T00:00:00", "apellido_paterno": "Keitel", "apellido_materno": "Bianchi", "id_diputado": "1042"}, "53": {"nombre": "Issa", "fecha_nacimiento": "1980-05-09T00:00:00", "apellido_paterno": "Kort", "apellido_materno": "Garriga", "id_diputado": "967"}, "54": {"nombre": "Carlos", "fecha_nacimiento": "1953-03-16T00:00:00", "apellido_paterno": "Kuschel", "apellido_materno": "Silva", "id_diputado": "172"}, "55": {"nombre": "Amaro", "fecha_nacimiento": "1949-10-25T00:00:00", "apellido_paterno": "Labra", "apellido_materno": "Sep\u00falveda", "id_diputado": "1043"}, "56": {"nombre": "Joaqu\u00edn", "fecha_nacimiento": "1979-05-25T00:00:00", "apellido_paterno": "Lav\u00edn", "apellido_materno": "Le\u00f3n", "id_diputado": "989"}, "57": {"nombre": "Ra\u00fal", "fecha_nacimiento": "1974-03-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Leiva", "apellido_materno": "Carvajal", "id_diputado": "1044"}, "58": {"nombre": "Aracely", "fecha_nacimiento": "1980-11-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Leuqu\u00e9n", "apellido_materno": "Uribe", "id_diputado": "1045"}, "59": {"nombre": "Andr\u00e9s", "fecha_nacimiento": "1982-05-26T00:00:00", "apellido_paterno": "Longton", "apellido_materno": "Herrera", "id_diputado": "1046"}, "60": {"nombre": "Pablo", "fecha_nacimiento": "1949-10-25T00:00:00", "apellido_paterno": "Lorenzini", "apellido_materno": "Basso", "id_diputado": "862"}, "61": {"nombre": "Karin", "fecha_nacimiento": "1971-07-19T00:00:00", "apellido_paterno": "Luck", "apellido_materno": "Urban", "id_diputado": "1047"}, "62": {"nombre": "Javier", "fecha_nacimiento": "1978-11-11T00:00:00", "apellido_paterno": "Macaya", "apellido_materno": "Dan\u00fas", "id_diputado": "942"}, "63": {"nombre": "Carolina", "fecha_nacimiento": "1963-12-22T00:00:00", "apellido_paterno": "Marz\u00e1n", "apellido_materno": "Pinto", "id_diputado": "1048"}, "64": {"nombre": "Manuel", "fecha_nacimiento": "1946-11-10T00:00:00", "apellido_paterno": "Matta", "apellido_materno": "Aragay", "id_diputado": "660"}, "65": {"nombre": "Patricio", "fecha_nacimiento": "1956-06-19T00:00:00", "apellido_paterno": "Melero", "apellido_materno": "Abaroa", "id_diputado": "865"}, "66": {"nombre": "Cosme", "fecha_nacimiento": "1960-02-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Mellado", "apellido_materno": "Pino", "id_diputado": "1049"}, "67": {"nombre": "Miguel", "fecha_nacimiento": "1958-12-29T00:00:00", "apellido_paterno": "Mellado", "apellido_materno": "Suazo", "id_diputado": "1050"}, "68": {"nombre": "Fernando", "fecha_nacimiento": "1946-07-14T00:00:00", "apellido_paterno": "Meza", "apellido_materno": "Moncada", "id_diputado": "866"}, "69": {"nombre": "Andr\u00e9s", "fecha_nacimiento": "1963-11-17T00:00:00", "apellido_paterno": "Molina", "apellido_materno": "Magofke", "id_diputado": "1052"}, "70": {"nombre": "Manuel", "fecha_nacimiento": "1965-07-09T00:00:00", "apellido_paterno": "Monsalve", "apellido_materno": "Benavides", "id_diputado": "869"}, "71": {"nombre": "Celso", "fecha_nacimiento": "1957-07-10T00:00:00", "apellido_paterno": "Morales", "apellido_materno": "Mu\u00f1oz", "id_diputado": "945"}, "72": {"nombre": "Cristhian", "fecha_nacimiento": "1961-09-05T00:00:00", "apellido_paterno": "Moreira", "apellido_materno": "Barros", "id_diputado": "1053"}, "73": {"nombre": "Jaime", "fecha_nacimiento": "1963-08-03T00:00:00", "apellido_paterno": "Mulet", "apellido_materno": "Mart\u00ednez", "id_diputado": "872"}, "74": {"nombre": "Francesca", "fecha_nacimiento": "1980-03-07T00:00:00", "apellido_paterno": "Mu\u00f1oz", "apellido_materno": "Gonz\u00e1lez", "id_diputado": "1054"}, "75": {"nombre": "Jaime", "fecha_nacimiento": "1951-01-12T00:00:00", "apellido_paterno": "Naranjo", "apellido_materno": "Ortiz", "id_diputado": "74"}, "76": {"nombre": "Nicol\u00e1s", "fecha_nacimiento": "1981-05-07T00:00:00", "apellido_paterno": "Noman", "apellido_materno": "Garrido", "id_diputado": "1055"}, "77": {"nombre": "Iv\u00e1n", "fecha_nacimiento": "1958-09-04T00:00:00", "apellido_paterno": "Norambuena", "apellido_materno": "Far\u00edas", "id_diputado": "875"}, "78": {"nombre": "Daniel", "fecha_nacimiento": "1971-01-07T00:00:00", "apellido_paterno": "N\u00fa\u00f1ez", "apellido_materno": "Arancibia", "id_diputado": "993"}, "79": {"nombre": "Paulina", "fecha_nacimiento": "1982-12-30T00:00:00", "apellido_paterno": "N\u00fa\u00f1ez", "apellido_materno": "Urrutia", "id_diputado": "994"}, "80": {"nombre": "Emilia", "fecha_nacimiento": "1968-08-17T00:00:00", "apellido_paterno": "Nuyado", "apellido_materno": "Ancapich\u00fan", "id_diputado": "1056"}, "81": {"nombre": "Erika", "fecha_nacimiento": "1976-01-04T00:00:00", "apellido_paterno": "Olivera", "apellido_materno": "De La Fuente", "id_diputado": "1057"}, "82": {"nombre": "Jos\u00e9 Miguel", "fecha_nacimiento": "1941-11-22T00:00:00", "apellido_paterno": "Ortiz", "apellido_materno": "Novoa", "id_diputado": "879"}, "83": {"nombre": "Ximena", "fecha_nacimiento": "1963-12-13T00:00:00", "apellido_paterno": "Ossand\u00f3n", "apellido_materno": "Irarr\u00e1zabal", "id_diputado": "1059"}, "84": {"nombre": "Luis", "fecha_nacimiento": "1960-12-13T00:00:00", "apellido_paterno": "Pardo", "apellido_materno": "S\u00e1inz", "id_diputado": "1060"}, "85": {"nombre": "Andrea", "fecha_nacimiento": "1967-09-02T00:00:00", "apellido_paterno": "Parra", "apellido_materno": "Sauterel", "id_diputado": "1061"}, "86": {"nombre": "Diego", "fecha_nacimiento": "1987-08-01T00:00:00", "apellido_paterno": "Paulsen", "apellido_materno": "Kehr", "id_diputado": "995"}, "87": {"nombre": "Jos\u00e9", "fecha_nacimiento": "1940-12-29T00:00:00", "apellido_paterno": "P\u00e9rez", "apellido_materno": "Arriagada", "id_diputado": "885"}, "88": {"nombre": "Leopoldo", "fecha_nacimiento": "1957-03-28T00:00:00", "apellido_paterno": "P\u00e9rez", "apellido_materno": "Lahsen", "id_diputado": "946"}, "89": {"nombre": "Joanna", "fecha_nacimiento": "1976-04-01T00:00:00", "apellido_paterno": "P\u00e9rez", "apellido_materno": "Olea", "id_diputado": "1062"}, "90": {"nombre": "Pablo", "fecha_nacimiento": "1959-05-04T00:00:00", "apellido_paterno": "Prieto", "apellido_materno": "Lorca", "id_diputado": "1064"}, "91": {"nombre": "Guillermo", "fecha_nacimiento": "1979-04-16T00:00:00", "apellido_paterno": "Ram\u00edrez", "apellido_materno": "Diez", "id_diputado": "1065"}, "92": {"nombre": "Jorge", "fecha_nacimiento": "1967-12-28T00:00:00", "apellido_paterno": "Rathgeb", "apellido_materno": "Schifferli", "id_diputado": "999"}, "93": {"nombre": "Rolando", "fecha_nacimiento": "1968-08-19T00:00:00", "apellido_paterno": "Renter\u00eda", "apellido_materno": "Moller", "id_diputado": "1066"}, "94": {"nombre": "Hugo", "fecha_nacimiento": "1973-12-06T00:00:00", "apellido_paterno": "Rey", "apellido_materno": "Mart\u00ednez", "id_diputado": "1067"}, "95": {"nombre": "Luis", "fecha_nacimiento": "1958-09-17T00:00:00", "apellido_paterno": "Rocafull", "apellido_materno": "L\u00f3pez", "id_diputado": "1000"}, "96": {"nombre": "Leonidas", "fecha_nacimiento": "1955-10-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Romero", "apellido_materno": "S\u00e1ez", "id_diputado": "1069"}, "97": {"nombre": "Patricio", "fecha_nacimiento": "1968-05-06T00:00:00", "apellido_paterno": "Rosas", "apellido_materno": "Barrientos", "id_diputado": "1070"}, "98": {"nombre": "Gast\u00f3n", "fecha_nacimiento": "1955-11-22T00:00:00", "apellido_paterno": "Saavedra", "apellido_materno": "Chand\u00eda", "id_diputado": "1071"}, "99": {"nombre": "Jorge", "fecha_nacimiento": "1963-12-26T00:00:00", "apellido_paterno": "Sabag", "apellido_materno": "Villalobos", "id_diputado": "893"}, "100": {"nombre": "Marcela", "fecha_nacimiento": "1981-04-04T00:00:00", "apellido_paterno": "Sabat", "apellido_materno": "Fern\u00e1ndez", "id_diputado": "949"}, "101": {"nombre": "Ren\u00e9", "fecha_nacimiento": "1955-10-09T00:00:00", "apellido_paterno": "Saffirio", "apellido_materno": "Espinoza", "id_diputado": "950"}, "102": {"nombre": "Ra\u00fal", "fecha_nacimiento": "1951-06-02T00:00:00", "apellido_paterno": "Sald\u00edvar", "apellido_materno": "Auger", "id_diputado": "1001"}, "103": {"nombre": "Gustavo", "fecha_nacimiento": "1966-12-10T00:00:00", "apellido_paterno": "Sanhueza", "apellido_materno": "Due\u00f1as", "id_diputado": "1072"}, "104": {"nombre": "Juan", "fecha_nacimiento": "1989-09-20T00:00:00", "apellido_paterno": "Santana", "apellido_materno": "Castillo", "id_diputado": "1073"}, "105": {"nombre": "Alejandro", "fecha_nacimiento": "1965-07-18T00:00:00", "apellido_paterno": "Santana", "apellido_materno": "Tirachini", "id_diputado": "952"}, "106": {"nombre": "Frank", "fecha_nacimiento": "1972-11-21T00:00:00", "apellido_paterno": "Sauerbaum", "apellido_materno": "Mu\u00f1oz", "id_diputado": "953"}, "107": {"nombre": "Diego", "fecha_nacimiento": "1985-03-14T00:00:00", "apellido_paterno": "Schalper", "apellido_materno": "Sep\u00falveda", "id_diputado": "1075"}, "108": {"nombre": "Marcelo", "fecha_nacimiento": "1949-05-18T00:00:00", "apellido_paterno": "Schilling", "apellido_materno": "Rodr\u00edguez", "id_diputado": "920"}, "109": {"nombre": "Alejandra", "fecha_nacimiento": "1965-11-13T00:00:00", "apellido_paterno": "Sep\u00falveda", "apellido_materno": "Orbenes", "id_diputado": "897"}, "110": {"nombre": "Alexis", "fecha_nacimiento": "1969-12-29T00:00:00", "apellido_paterno": "Sep\u00falveda", "apellido_materno": "Soto", "id_diputado": "1076"}, "111": {"nombre": "Gabriel", "fecha_nacimiento": "1976-09-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Silber", "apellido_materno": "Romo", "id_diputado": "898"}, "112": {"nombre": "Leonardo", "fecha_nacimiento": "1966-05-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Soto", "apellido_materno": "Ferrada", "id_diputado": "1002"}, "113": {"nombre": "Ra\u00fal", "fecha_nacimiento": "1987-11-20T00:00:00", "apellido_paterno": "Soto", "apellido_materno": "Mardones", "id_diputado": "1077"}, "114": {"nombre": "Guillermo", "fecha_nacimiento": "1943-10-29T00:00:00", "apellido_paterno": "Teillier", "apellido_materno": "Del Valle", "id_diputado": "956"}, "115": {"nombre": "Jaime", "fecha_nacimiento": "1938-06-16T00:00:00", "apellido_paterno": "Toh\u00e1", "apellido_materno": "Gonz\u00e1lez", "id_diputado": "1078"}, "116": {"nombre": "Sebasti\u00e1n", "fecha_nacimiento": "1981-02-06T00:00:00", "apellido_paterno": "Torrealba", "apellido_materno": "Alvarado", "id_diputado": "1079"}, "117": {"nombre": "V\u00edctor", "fecha_nacimiento": "1975-10-11T00:00:00", "apellido_paterno": "Torres", "apellido_materno": "Jeldes", "id_diputado": "957"}, "118": {"nombre": "Renzo", "fecha_nacimiento": "1976-03-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Trisotti", "apellido_materno": "Mart\u00ednez", "id_diputado": "1003"}, "119": {"nombre": "Virginia", "fecha_nacimiento": "1951-02-18T00:00:00", "apellido_paterno": "Troncoso", "apellido_materno": "Hellman", "id_diputado": "1080"}, "120": {"nombre": "Francisco", "fecha_nacimiento": "1965-09-29T00:00:00", "apellido_paterno": "Undurraga", "apellido_materno": "Gazit\u00faa", "id_diputado": "1081"}, "121": {"nombre": "Ignacio", "fecha_nacimiento": "1957-09-16T00:00:00", "apellido_paterno": "Urrutia", "apellido_materno": "Bonilla", "id_diputado": "908"}, "122": {"nombre": "Osvaldo", "fecha_nacimiento": "1951-11-28T00:00:00", "apellido_paterno": "Urrutia", "apellido_materno": "Soto", "id_diputado": "1005"}, "123": {"nombre": "Crist\u00f3bal", "fecha_nacimiento": "1975-11-21T00:00:00", "apellido_paterno": "Urruticoechea", "apellido_materno": "R\u00edos", "id_diputado": "1082"}, "124": {"nombre": "Camila", "fecha_nacimiento": "1988-04-28T00:00:00", "apellido_paterno": "Vallejo", "apellido_materno": "Dowling", "id_diputado": "1006"}, "125": {"nombre": "Enrique", "fecha_nacimiento": "1976-09-17T00:00:00", "apellido_paterno": "Van Rysselberghe", "apellido_materno": "Herrera", "id_diputado": "959"}, "126": {"nombre": "Esteban", "fecha_nacimiento": "1962-12-26T00:00:00", "apellido_paterno": "Vel\u00e1squez", "apellido_materno": "N\u00fa\u00f1ez", "id_diputado": "1083"}, "127": {"nombre": "Pedro", "fecha_nacimiento": "1964-08-05T00:00:00", "apellido_paterno": "Vel\u00e1squez", "apellido_materno": "Seguel", "id_diputado": "961"}, "128": {"nombre": "Mario", "fecha_nacimiento": "1957-12-03T00:00:00", "apellido_paterno": "Venegas", "apellido_materno": "C\u00e1rdenas", "id_diputado": "913"}, "129": {"nombre": "Daniel", "fecha_nacimiento": "1952-12-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Verdessi", "apellido_materno": "Belemmi", "id_diputado": "1084"}, "130": {"nombre": "Gast\u00f3n", "fecha_nacimiento": "1954-12-26T00:00:00", "apellido_paterno": "Von M\u00fchlenbrock", "apellido_materno": "Zamora", "id_diputado": "917"}, "131": {"nombre": "Mat\u00edas", "fecha_nacimiento": "1973-07-19T00:00:00", "apellido_paterno": "Walker", "apellido_materno": "Prieto", "id_diputado": "963"}, "132": {"nombre": "Marisela", "fecha_nacimiento": "1975-04-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Santib\u00e1\u00f1ez", "apellido_materno": "Novoa", "id_diputado": "1074"}, "133": {"nombre": "Renato", "fecha_nacimiento": "1986-05-30T00:00:00", "apellido_paterno": "Gar\u00edn", "apellido_materno": "Gonz\u00e1lez", "id_diputado": "1033"}, "134": {"nombre": "Maite", "fecha_nacimiento": "1988-02-23T00:00:00", "apellido_paterno": "Orsini", "apellido_materno": "Pascal", "id_diputado": "1058"}, "135": {"nombre": "Catalina", "fecha_nacimiento": "1990-12-18T00:00:00", "apellido_paterno": "P\u00e9rez", "apellido_materno": "Salinas", "id_diputado": "1063"}, "136": {"nombre": "Pablo", "fecha_nacimiento": "1983-06-24T00:00:00", "apellido_paterno": "Vidal", "apellido_materno": "Rojas", "id_diputado": "1085"}, "137": {"nombre": "Bernardo", "fecha_nacimiento": "1946-10-04T00:00:00", "apellido_paterno": "Berger", "apellido_materno": "Fett", "id_diputado": "971"}, "138": {"nombre": "Ren\u00e9", "fecha_nacimiento": "1958-06-02T00:00:00", "apellido_paterno": "Alinco", "apellido_materno": "Bustos", "id_diputado": "803"}, "139": {"nombre": "Claudia", "fecha_nacimiento": "1969-07-13T00:00:00", "apellido_paterno": "Mix", "apellido_materno": "Jim\u00e9nez", "id_diputado": "1051"}, "140": {"nombre": "Camila", "fecha_nacimiento": "1991-03-11T00:00:00", "apellido_paterno": "Rojas", "apellido_materno": "Valderrama", "id_diputado": "1068"}, "141": {"nombre": "Gonzalo", "fecha_nacimiento": "1987-01-06T00:00:00", "apellido_paterno": "Winter", "apellido_materno": "Etcheberry", "id_diputado": "1086"}, "142": {"nombre": "Gael", "fecha_nacimiento": "1988-12-04T00:00:00", "apellido_paterno": "Yeomans", "apellido_materno": "Araya", "id_diputado": "1087"}, "143": {"nombre": "Alejandro", "fecha_nacimiento": "1979-02-02T00:00:00", "apellido_paterno": "Bernales", "apellido_materno": "Maldonado", "id_diputado": "1013"}, "144": {"nombre": "Gabriel", "fecha_nacimiento": "1986-02-11T00:00:00", "apellido_paterno": "Boric", "apellido_materno": "Font", "id_diputado": "972"}, "145": {"nombre": "Diego", "fecha_nacimiento": "1989-01-25T00:00:00", "apellido_paterno": "Ib\u00e1\u00f1ez", "apellido_materno": "Cotroneo", "id_diputado": "1037"}, "146": {"nombre": "Vlado", "fecha_nacimiento": "1987-05-23T00:00:00", "apellido_paterno": "Mirosevic", "apellido_materno": "Verdugo", "id_diputado": "991"}, "147": {"nombre": "Florcita", "fecha_nacimiento": "1945-10-15T00:00:00", "apellido_paterno": "Alarc\u00f3n", "apellido_materno": "Rojas", "id_diputado": "1008"}, "148": {"nombre": "Jorge", "fecha_nacimiento": "1990-01-12T00:00:00", "apellido_paterno": "Brito", "apellido_materno": "Hasb\u00fan", "id_diputado": "1015"}, "149": {"nombre": "Natalia", "fecha_nacimiento": "1982-08-01T00:00:00", "apellido_paterno": "Castillo", "apellido_materno": "Mu\u00f1oz", "id_diputado": "1018"}, "150": {"nombre": "Miguel", "fecha_nacimiento": "1985-04-09T00:00:00", "apellido_paterno": "Crispi", "apellido_materno": "Serrano", "id_diputado": "1023"}, "151": {"nombre": "F\u00e9lix", "fecha_nacimiento": "1972-05-26T00:00:00", "apellido_paterno": "Gonz\u00e1lez", "apellido_materno": "Gatica", "id_diputado": "1034"}, "152": {"nombre": "Tom\u00e1s", "fecha_nacimiento": "1956-07-19T00:00:00", "apellido_paterno": "Hirsch", "apellido_materno": "Goldschmidt", "id_diputado": "1036"}, "153": {"nombre": "Giorgio", "fecha_nacimiento": "1987-02-06T00:00:00", "apellido_paterno": "Jackson", "apellido_materno": "Drago", "id_diputado": "987"}, "154": {"nombre": "Pamela", "fecha_nacimiento": "1960-11-30T00:00:00", "apellido_paterno": "Jiles", "apellido_materno": "Moreno", "id_diputado": "1039"}}