{"0": {"id_sesion": "3731", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "1": {"id_sesion": "3732", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "2": {"id_sesion": "3737", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "3": {"id_sesion": "3745", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "4": {"id_sesion": "3747", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "5": {"id_sesion": "3763", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "6": {"id_sesion": "3769", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "7": {"id_sesion": "3777", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "8": {"id_sesion": "3797", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "9": {"id_sesion": "3806", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "10": {"id_sesion": "3811", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "11": {"id_sesion": "3813", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "12": {"id_sesion": "3736", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "13": {"id_sesion": "3744", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "14": {"id_sesion": "3768", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "15": {"id_sesion": "3779", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "16": {"id_sesion": "3780", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "17": {"id_sesion": "3790", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "18": {"id_sesion": "3791", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "19": {"id_sesion": "3794", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "20": {"id_sesion": "3795", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "21": {"id_sesion": "3812", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "22": {"id_sesion": "3739", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "23": {"id_sesion": "3743", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "24": {"id_sesion": "3800", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "25": {"id_sesion": "3809", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "26": {"id_sesion": "3730", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "27": {"id_sesion": "3734", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "28": {"id_sesion": "3742", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "29": {"id_sesion": "3765", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "30": {"id_sesion": "3770", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "31": {"id_sesion": "3771", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "32": {"id_sesion": "3772", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "33": {"id_sesion": "3773", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "34": {"id_sesion": "3778", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "35": {"id_sesion": "3786", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "36": {"id_sesion": "3802", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "37": {"id_sesion": "3804", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "38": {"id_sesion": "3805", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "39": {"id_sesion": "3738", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "40": {"id_sesion": "3740", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "41": {"id_sesion": "3767", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "42": {"id_sesion": "3784", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "43": {"id_sesion": "3785", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "44": {"id_sesion": "3793", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "45": {"id_sesion": "3808", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "46": {"id_sesion": "3810", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "47": {"id_sesion": "3814", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "48": {"id_sesion": "3815", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "49": {"id_sesion": "3735", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "50": {"id_sesion": "3782", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "51": {"id_sesion": "3781", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "52": {"id_sesion": "3783", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "53": {"id_sesion": "3787", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "54": {"id_sesion": "3792", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "55": {"id_sesion": "3796", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "56": {"id_sesion": "3817", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "57": {"id_sesion": "3766", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "58": {"id_sesion": "3764", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "59": {"id_sesion": "3775", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "60": {"id_sesion": "3776", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "61": {"id_sesion": "3788", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "62": {"id_sesion": "3789", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "63": {"id_sesion": "3807", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "64": {"id_sesion": "3816", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "65": {"id_sesion": "3733", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "66": {"id_sesion": "3741", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "67": {"id_sesion": "3774", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "68": {"id_sesion": "3798", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "69": {"id_sesion": "3799", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "70": {"id_sesion": "3801", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}, "71": {"id_sesion": "3803", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["[", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "de", "ley", "iniciado", "en", "los", "derechos", "de", "las", "hasta", "sesi\u00f3n", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "oportunidad", "en", "que", "se", "rindi\u00f3", "el", "informe", "de", "la", "de", "continuar", "la", "de", "de", "las", "ley", "en", "el", "n\u00famero", "de", "la", "tabla", "de", "la", "presente", "modernizaci\u00f3n", "de", "la", "carrera", "la", "palabra", "el", "diputado", "est\u00e1n", "de", "enfermedades", "en", "modo", "muy", "enfermedad", "de", "de", "modo", "en", "en", "est\u00e9n", "su", "iniciativa", "de", "enfermedades", "la", "tarea", "de", "la", "familia", "y", "de", "los", "cuidadores.Algunos", "de", "los", "en", "respecto", "de", "la", "capacidad", "de", "buen", "modo", "los", "de", "dar", "apoyo", "el", "punto", "de", "vista", "otorgarles", "mayor", "el", "soporte", "de", "la", "sociedad", "en", "la", "dar", "nivel", "de", "apoyo", "est\u00e1n", "est\u00e1n", "equipos", "de", "salud", "la", "tarea", "de", "apoyo", "en", "el", "en", "m\u00e9dicos", "de", "familia", "la", "situaci\u00f3n", "de", "aquellos", "est\u00e1n", "la", "se", "proyecto", "de", "ley", "en", "los"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["se\u00f1ora", "en", "primer", "el", "proyecto", "de", "acuerdo", "que", "aprueba", "el", "del", "de", "en", "de", "junio", "de", "las", "de", "se\u00f1ora", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "nombre", "de", "la", "de", "la", "de", "los", "de", "organizados", "en", "la", "de", "de", "de", "votaci\u00f3n", "de", "un", "proyecto", "de", "su", "el", "pr\u00f3xima", "del", "de", "la", "presente", "sesi\u00f3n.En", "van", "en", "el", "orden", "en", "que", "estamos", "obligados", "la", "voluntad", "del", "de", "apurar", "la", "aprobaci\u00f3n", "del", "de", "uso", "de", "la", "palabra.Tiene", "la", "palabra", "se\u00f1or", "ministro", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "discusi\u00f3n", "sobre", "el", "proyecto", "de", "en", "visi\u00f3n", "del", "respecto", "del", "proyecto", "sobre", "el", "materia", "de", "promoci\u00f3n", "de", "la", "inversi\u00f3n", "en", "los", "del", "su", "de", "vista", "de", "nuestro", "participar", "en", "el", "en", "su", "oferta", "de", "productos", "nuestros", "env\u00edos", "las", "exportaciones", "de", "el", "sus", "en", "ser", "de", "en", "esto", "se", "los", "esa", "aparte", "de", "de", "en", "proceso", "de", "acceso", "al", "la", "incorporaci\u00f3n", "de", "es", "el", "brazo", "de", "inversi\u00f3n", "en", "infraestructura", "de", "la", "regi\u00f3n", "de", "de", "mientras", "el", "de", "en", "acuerdo", "debe", "alguna", "la", "de", "la", "la", "vocaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "la", "proyecto", "de", "acuerdo.El", "ministro", "de", "que", "se", "rindan", "los", "se", "de", "una", "muy", "en", "apoyo", "al", "ingreso", "de", "de", "en"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["acuerdo", "en", "primer", "entre", "el", "de", "la", "de", "de", "la", "en", "en", "de", "mayo", "de", "la", "de", "del", "la", "presente", "en", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "de", "julio", "la", "-Informe", "de", "la", "de", "la", "presente", "en", "mi\u00e9rcoles", "de", "julio", "la", "acuerdo.Tiene", "la", "palabra", "el", "ministro", "de", "ministro", "de", "el", "el", "est\u00e1", "en", "el", "mismo", "el", "la", "negociaci\u00f3n", "el", "es", "de", "toda", "l\u00f3gica", "y", "momento", "de", "competir", "nuestras", "en", "pago", "de", "en", "el", "transporte", "nuestras", "empresas", "s\u00ed", "acuerdo", "nuestras", "empresas", "van", "pagar", "palabra", "el", "diputado", "al", "ministro", "de", "la", "de", "en", "la", "de", "en", "directo", "beneficio", "-en", "esto", "acuerdo", "y", "es", "despachado", "prontamente", "por", "el", "se", "perfecciona", "y", "mejora", "la", "discusi\u00f3n", "del", "proyecto", "la", "recuperaci\u00f3n", "de", "la", "democracia", "y", "crecimiento", "modelo", "de", "crecimiento", "la", "la", "que", "todos", "podamos", "ofrecer", "y", "recibir", "el", "la", "responsabilidad", "de", "representar", "en", "esa", "provincia", "en", "la", "de", "en", "otras", "de", "la", "mina", "en", "exportaci\u00f3n", "de", "vino", "de", "y", "de", "cerdo", "entre", "otros", "empleo", "la", "creaci\u00f3n", "de", "plantaciones", "la", "instalaci\u00f3n", "de", "relaci\u00f3n", "la", "econom\u00eda", "la", "persecuci\u00f3n", "de", "la", "elusi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "en", "divisas", "manera", "diputada", "del", "de", "la", "de", "de", "la", "de", "el", "de", "la", "en", "la", "pr\u00f3xima", "temporada", "agr\u00edcola", "de", "exportaci\u00f3n", "generando"]}}}}