{"0": {"Palabras": [" proteccion ", " servicio ", " carabineros", "orden p\u00fablico", " seguridad", " ciudadania", " prevencion", " delincuencia", " reinserci\u00f3n"], "Nombre": "Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica "}, "1": {"Palabras": [" tratado ", " integral ", " canada ", " unidos ", " internacional", "convenio", "internacional", "territorial"], "Nombre": "Ministerio de Relaciones Exteriores "}, "2": {"Palabras": ["defensa", " nacional ", " fuerzas ", "armadas", "militares ", " aviaci\u00f3n ", " marina ", " guerra ", " subsecretaria de defensa ", "carabineros", "academia nacional de estudios pol\u00edticos y estrat\u00e9gicos ", "asmar", "capredena", "consejo de salud de las fuerzas armadas", "cuerpo de veteranos del 79", "defensa civil de chile", "direcci\u00f3n general de movilizaci\u00f3n nacional", "enaer", "famae", "ministerio p\u00fablico militar", "obispado castrense de chile"], "Nombre": "Ministerio de Defensa Nacional "}, "3": {"Palabras": [" estado", " comunicaci\u00f3n", " gobierno", " chile", " secretario", " ministro", " vocero", " poder", " ejecutivo"], "Nombre": "Ministerio Secretar\u00eda General de Gobierno "}, "4": {"Palabras": [" hacienda ", "administraci\u00f3n ", "financiera", " estado", " pol\u00edtica", " econ\u00f3mica", "personal", " sector", " p\u00fablico", " dotaciones", "remuneraciones", " jubilaciones", " pensiones", " montep\u00edos", " amortizar", " coordinar", " acciones", " financieras", " ministerios", "acuerdos", " tratados comerciales", " internacionales", " subsecretar\u00eda", " hacienda", " seremi", " bancoestado", "casa", " moneda", " chile", " defensa", " estado", " compras", " contrataci\u00f3n", " p\u00fablica", " direcci\u00f3n", " chilecompra", " presupuestos", " nacional", " servicio", " civil", " superintendencia", " bancos", " instituciones", " casinos", " juego", " valores", " seguros", " servicio", " impuestos", " internos", " nacional", " aduanas", " tesorer\u00eda", " rep\u00fablica", " unidad", " an\u00e1lisis", "  financiero"], "Nombre": "Ministerio de Hacienda "}, "5": {"Palabras": ["  pesca ", " maritimos", " acuicultura ", " empresa ", " presupuestos ", " propiedad ", " industrial ", " fomento ", " empresa ", " peque\u00f1a ", " mediana ", " turismo ", "consumidores ", " asociacion", "servicio nacional de pesca(sernapesca)", "servicio nacional de turismo (sernatur)", "servicio nacional del consumidor (sernac)instituto nacional de estad\u00edsticas de chile (ine)", "fiscal\u00eda nacional econ\u00f3mica (fne)", "empresa de abastecimiento de zonas aisladas (emaza)", "sistema de empresas p\u00fablicas (sep)", "corporaci\u00f3n de fomento de la producci\u00f3n (corfo)", "servicio de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica (sercotec)", "comit\u00e9 de inversiones extranjeras (cie)\n\nministerio de desarrollo social y familia ", " desarrollo ", " social ", " pobreza ", " educacion ", " familia ", " adopcion ", " adulto ", " mayor ", " sename", "ni\u00f1o", "pobreza", "protecci\u00f3n social", "vulnerables", "familias", " pol\u00edticas de crecimiento", " desarrollo econ\u00f3mico", " social", "grupos vulnerables", "desarrollo social", " superaci\u00f3n de la pobreza"], "Nombre": "Ministerio de Econom\u00eda, Fomento y Turismo "}, "6": {"Palabras": [" educacion ", "educacion superior ", " superior ", " instituto ", " docente ", " profesional ", "educacional", "desarrollo social", " superaci\u00f3n de la pobreza", " educacional", "desarrollo", " social", " superaci\u00f3n", " pobreza", " mineduc", " educaci\u00f3n", " niveles", " b\u00e1sica", " investigaci\u00f3n", " cient\u00edfica", " tecnol\u00f3gica", " creaci\u00f3n", " art\u00edstica", " escuelas"], "Nombre": "Ministerio de Educaci\u00f3n "}, "7": {"Palabras": [" codigo penal ", " penal ", " derechos ", " humanos ", " justicia", " ddhh", " modernizaci\u00f3n", " normas", " pol\u00edticas", " p\u00fablicas", " protecci\u00f3n", " personas", " reinserci\u00f3n", " social", " seguridad", " ciudadana"], "Nombre": "Ministerio de Justicia y Derechos Humanos "}, "8": {"Palabras": [" trabajo ", "social", "prevision", " pol\u00edticas", " p\u00fablicas", " trabajo", " decente", " seguridad", " salud", " laboral", " integraci\u00f3n", " grupos", " vulnerables", " mercado", " derechos", " trabajadores"], "Nombre": "Ministerio del Trabajo y Previsi\u00f3n Social "}, "9": {"Palabras": [" obras ", " publicas ", "transito ", " corporacion", " planear", " estudiar", " proyectar", " construir", " ampliar", " reparar", " conservar", " infraestructura", " fiscal", " caminos", " autopistas", " puentes", " t\u00faneles", " aeropuertos y aer\u00f3dromos", " embalses", " defensas", " fluviales", " colectores de agua lluvia", " agua potable", " rural", " edificaci\u00f3n p\u00fablica", " construcciones ", " patrimonial", " mop", " ley de concesiones", " c\u00f3digo de aguas", " proyecci\u00f3n", " construcci\u00f3n", " ampliaci\u00f3n", "reparaci\u00f3n de obras", " construir", " obras", " instituciones o empresas del estado", " sociedades", "subsecretar\u00eda", "obras p\u00fablicas", "aguas", "obras p\u00fablicas", " concesiones", "obras portuarias", " obras hidr\u00e1ulicas", " vialidad", " aeropuertos", " arquitectura", " direcci\u00f3n de planeamiento", " fiscal\u00eda", " direcci\u00f3n de contabilidad", "finanza", "territorio", "nacional"], "Nombre": "Ministerio de Obras P\u00fablicas "}, "10": {"Palabras": [" salud", " protecci\u00f3n", " social", " competencias", " formular", " adoptar", " dirigir", " coordinar", " ejecutar", " evaluar", " pol\u00edtica", " p\u00fablica", " p\u00fablica", " pensiones", " econ\u00f3micos", " seguridad", " poblaci\u00f3n", " fondo nacional de salud", " fonasa", " instituto", " isp", " central", " abastecimiento", " cenabast", "enfermedad", "enfermos", "pacientes", "patolog\u00edas", "atenci\u00d3n"], "Nombre": "Ministerio de Salud "}, "11": {"Palabras": [" minvu", "urbaniza", "vivienda", " urbanismo", " habitacionales", " desarrollo", " barrios", " ciudades", " equitativas", " integradas", " sustentables", " descentralizaci\u00f3n", " participaci\u00f3n", " personas", " familias", " comunidades", "calidad de vida", " bienestar", " centros urbanos"], "Nombre": "Ministerio de Vivienda y Urbanismo "}, "12": {"Palabras": [" agricultura ", " silvicultura", "pol\u00edticas", " desarrollo", "sector", " agropecuario", " pesquero ", "rural", " ministerios", " relaciones", " exteriores", " comercio", " exterior", " negociaci\u00f3n", " convenios", " internacionales", "subsecretar\u00eda", " agricultura", " producci\u00f3n", " alimentos", " seguridad", " alimentaria", " estabilidad", " equidad", " social", " cultural", " pol\u00edtica", " econ\u00f3mica", " agr\u00edcola", " productos", " servicios", " medio ambiente"], "Nombre": "Ministerio de Agricultura "}, "13": {"Palabras": [" mineria", "materias", " energ\u00e9ticas", " minera", " inversi\u00f3n", " privada", " p\u00fablica"], "Nombre": "Ministerio de Miner\u00eda "}, "14": {"Palabras": [], "Nombre": "desarrollo de la peque\u00f1a y mediana miner\u00eda a trav\u00e9s de pol\u00edticas espec\u00edficas de fomento y desarrollo de mercados"}, "15": {"Palabras": [" telecomunicaciones", "transportes", " comunicaciones", "transito", "estacionar", "veh\u00edculos", "motos", "obras p\u00fablicas", " transportes y telecomunicaciones"], "Nombre": "Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones "}, "16": {"Palabras": [" reconocer", " administrar", " gestionar", " patrimonio", " fiscal", " chile", " catastro gr\u00e1fico", " propiedad fiscal", " estado", "aprovechamiento", "  territorio fiscal", " desarrollo econ\u00f3mico", "social", "cultural", "propiedad"], "Nombre": "Ministerio de Bienes Nacionales "}, "17": {"Palabras": [" energ\u00eda solar", "gas", "carb\u00f3n", "termoel\u00e9ctrica", "represa", "planta de energ\u00eda", "nuclear", "e\u00f3lica"], "Nombre": "Ministerio de Energ\u00eda "}, "18": {"Palabras": [" ambiente ", " recursos", " naturales", "humedales", "medio ambiente", " recursos naturales", "cambio clim\u00c1tico", "hacienda y de medio ambiente y recursos naturales", "efecto invernadero", "recursos"], "Nombre": "Ministerio del Medio Ambiente "}, "19": {"Palabras": ["actividad f\u00edsica", "atletismo", " remo", " b\u00e1dminton", " baloncesto", " boxeo", " canotaje", " ciclismo", " ecuestre", " esgrima", " f\u00fatbol", " gimnasia", " halterofilia", " balonmano", " hockey", " judo", " nataci\u00f3n", " pentatl\u00f3n moderno", " taekwondo", " tenis", " tenis de mesa", " tiro", " tiro con arco ", " triatl\u00f3n", " vela y voleibol de playa", " juegos olimpicos", " copa mundial fifa", " copa america"], "Nombre": "Ministerio del Deporte "}, "20": {"Palabras": [" discriminaci\u00f3n", " laboral", " feminismo", " abuso", " equidad", " genero", " piropo", " violacion", " derecho", "a borto", " transg\u00e9nero", " mujer"], "Nombre": "Ministerio de la Mujer y la Equidad de G\u00e9nero "}, "21": {"Palabras": [" cultura", " artes", "escenicas ", "patrimonio ", " isla ", " rapateatro", "museo", "patrimonio", "pintura", " teatro", "museo", "patrimonio", "pintura", " bafona", " orquesta", " galeria", " musica"], "Nombre": "Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio "}, "22": {"Palabras": [" ciencia", " tecnolog\u00eda", " innovaci\u00f3n", " investigaci\u00f3n", " cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica", " humanidades", " desarrollo tecnol\u00f3gico", " emprendimiento", " innovaci\u00f3n productiva", " empresarial"], "Nombre": "Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda, Conocimiento e Innovaci\u00f3n "}, "23": {"Palabras": [], "Nombre": "\n"}}