{"0": {"id_sesion": "3731", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11571-21", "palabras": ["autorizaci\u00f3n", "captura", "especies", "salmon\u00eddeas", "provenientes", "cultivos", "acuicultura", "primer", "continuaci\u00f3n", "vicepresidente", "orden", "d\u00eda", "ley", "general", "pesca", "acuicultura", "comisi\u00f3n", "pesca", "acuicultura", "intereses", "mar\u00edtimos", "continu\u00f3", "orden", "d\u00eda.como", "sala", "vicepresidente", "comisi\u00f3n", "pesca", "acuicultura", "intereses", "mar\u00edtimos"]}, "1": {"id_proyecto": "7341-15, 8341-15, 9846-15 y 12066-15.", "palabras": ["aumento", "sanciones", "uso", "celulares", "pantallas", "detelevisi\u00f3n", "conducci\u00f3n", "veh\u00edculos", "motorizados", "primer", "tr\u00e1mite", "corresponde", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "7341-15", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "hern\u00e1ndez.el", "hern\u00e1ndez.-", "se\u00f1or", "chile", "\u00faltima", "cerrado", "sala"]}, "2": {"id_proyecto": "10268-12", "palabras": ["aumento", "sanciones", "uso", "celulares", "pantallas", "detelevisi\u00f3n", "conducci\u00f3n", "veh\u00edculos", "motorizados", "primer", "tr\u00e1mite", "corresponde", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "7341-15", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "hern\u00e1ndez.el", "hern\u00e1ndez.-", "se\u00f1or", "chile", "\u00faltima", "cerrado", "sala"]}}}, "1": {"id_sesion": "3732", "boletin": {}}, "2": {"id_sesion": "3737", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11934-15", "palabras": []}}}, "3": {"id_sesion": "3745", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12195-10", "palabras": ["tratado", "integral", "progresista", "asociaci\u00f3n", "transpac\u00edficoentre", "australia", "brun\u00e9i", "darussalam", "canad\u00e1", "unidos", "mexicanos", "jap\u00f3n", "malasia", "nueva", "zelanda", "rep\u00fablica", "chile", "rep\u00fablica", "per\u00fa", "rep\u00fablica", "singapur", "rep\u00fablicasocialista", "vietnam", "cartas", "intercambiadas", "contexto", "mismo", "suscritos", "santiago", "chile", "marzo", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "orden", "d\u00eda", "tratado", "integral", "progresista", "asociaci\u00f3n", "transpac\u00edfico", "australia", "brun\u00e9i", "darussalam", "canad\u00e1", "unidos", "mexicanos", "jap\u00f3n", "malasia", "nueva", "zelanda", "rep\u00fablica", "chile", "rep\u00fablica", "per\u00fa", "rep\u00fablica", "singapur", "rep\u00fablica", "socialista", "vietnam", "santiago", "chile", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "hacienda", "trabajo", "seguridad", "social", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural", "continu\u00f3", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "relaciones", "exteriores", "roberto", "ampuero", "agricultura", "antonio", "walker.solicito", "sala", "relaciones", "econ\u00f3micas", "internacionales", "ministerio", "relaciones", "exteriores", "y\u00e1\u00f1ez.\u00bfhabr\u00eda", "acordado.tiene", "sauerbaum.el", "se\u00f1ores", "sala", "ministerio", "agricultura", "meneses.por", "sala", "y\u00e1\u00f1ez", "acordado.tiene", "auth.el", "recuerdo", "sala", "comit\u00e9s", "sala", "vidal.reitero", "soto.el", "cerrado", "orden", "d\u00eda.el", "despachado"]}}}, "4": {"id_sesion": "3747", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11256-12", "palabras": []}}}, "5": {"id_sesion": "3763", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11256-12", "palabras": ["protecci\u00f3n", "humedales", "urbanos", "segundo", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales"]}, "1": {"id_proyecto": "11768-07", "palabras": ["imposici\u00f3n", "autoridades", "religiosas", "eclesi\u00e1sticas", "deobligaci\u00f3n", "denunciar", "hechos", "revistan", "caracteres", "dedelito", "menores", "edad", "personas", "impedidas", "ejercer", "autonom\u00eda", "derechos", "primer", "continuaci\u00f3n", "c\u00f3digo", "procesal", "penal", "-oportunidad", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "legislaci\u00f3n", "justicia", "reglamento-", "\u00bfhabr\u00eda", "acordado.-con", "sala", "sala", "secretario.el", "landeros", "secretario", "indicaci\u00f3n", ".el", "hago", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n.el", "secretario", "landeros", "secretario", "se\u00f1or", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "m.a", "se\u00f1or"]}, "2": {"id_proyecto": "11571-21", "palabras": ["autorizaci\u00f3n", "captura", "especies", "salmon\u00eddeas", "provenientes", "cultivos", "acuicultura", "primer", "corresponde", "general", "pesca", "acuicultura", "comisi\u00f3n", "pesca", "acuicultura", "intereses", "mar\u00edtimos", "comisi\u00f3n", "pesca", "acuicultura", "intereses", "mar\u00edtimos", "documentos", "cuenta", "cerrado", "sala", "despachado"]}}}, "6": {"id_sesion": "3769", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12222-04", "palabras": ["establecimiento", "mayo", "d\u00eda", "nacional", "memoria", "educaci\u00f3n", "desastres", "socionaturales", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "d\u00eda", "nacional", "memoria", "educaci\u00f3n", "desastres", "socio-naturales.de", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "f\u00e1cil", "despacho.diputado", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "7.-informe", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "cerrado", "bolet\u00edn", "sesiones.-o", "sala", "haber", "senado.tiene", "secretario", "secretario", "se\u00f1or", "corporaci\u00f3n", "rep\u00fablica", "c\u00e1mara", "diputados", "constituci\u00f3n", "pol\u00edtica", "rep\u00fablica", "rep\u00fablica", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", "reglamento", "comisi\u00f3n", "hacienda", "sala.el", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", "hoy", "reglamento", "reglamento", "corporaci\u00f3n", "comit\u00e9s", "sala", "comit\u00e9s", "rep\u00fablica", "comisi\u00f3n", "hacienda", "reglamento"]}, "1": {"id_proyecto": "10638-08", "palabras": ["establecimiento", "mayo", "d\u00eda", "nacional", "memoria", "educaci\u00f3n", "desastres", "socionaturales", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "d\u00eda", "nacional", "memoria", "educaci\u00f3n", "desastres", "socio-naturales.de", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "f\u00e1cil", "despacho.diputado", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "7.-informe", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "cerrado", "bolet\u00edn", "sesiones.-o", "sala", "haber", "senado.tiene", "secretario", "secretario", "se\u00f1or", "corporaci\u00f3n", "rep\u00fablica", "c\u00e1mara", "diputados", "constituci\u00f3n", "pol\u00edtica", "rep\u00fablica", "rep\u00fablica", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", "reglamento", "comisi\u00f3n", "hacienda", "sala.el", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", "hoy", "reglamento", "reglamento", "corporaci\u00f3n", "comit\u00e9s", "sala", "comit\u00e9s", "rep\u00fablica", "comisi\u00f3n", "hacienda", "reglamento"]}, "2": {"id_proyecto": "12156-11", "palabras": ["establecimiento", "mayo", "d\u00eda", "nacional", "memoria", "educaci\u00f3n", "desastres", "socionaturales", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "d\u00eda", "nacional", "memoria", "educaci\u00f3n", "desastres", "socio-naturales.de", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "f\u00e1cil", "despacho.diputado", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "7.-informe", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "cerrado", "bolet\u00edn", "sesiones.-o", "sala", "haber", "senado.tiene", "secretario", "secretario", "se\u00f1or", "corporaci\u00f3n", "rep\u00fablica", "c\u00e1mara", "diputados", "constituci\u00f3n", "pol\u00edtica", "rep\u00fablica", "rep\u00fablica", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", "reglamento", "comisi\u00f3n", "hacienda", "sala.el", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", "hoy", "reglamento", "reglamento", "corporaci\u00f3n", "comit\u00e9s", "sala", "comit\u00e9s", "rep\u00fablica", "comisi\u00f3n", "hacienda", "reglamento"]}}}, "7": {"id_sesion": "3777", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12071-15", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "ley", "tr\u00e1nsito", "relativo", "lainfracci\u00f3n", "estacionar", "espacios", "discapacitadossin", "tener", "derecho", "ello", "primer", "orden", "d\u00eda", "tr\u00e1nsito", "f\u00e1cil", "despacho", "haber", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "von", "m\u00fchlenbrock.el", "haber"]}, "1": {"id_proyecto": "11994-34", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "ley", "tr\u00e1nsito", "relativo", "lainfracci\u00f3n", "estacionar", "espacios", "discapacitadossin", "tener", "derecho", "ello", "primer", "orden", "d\u00eda", "tr\u00e1nsito", "f\u00e1cil", "despacho", "haber", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "von", "m\u00fchlenbrock.el", "haber"]}, "2": {"id_proyecto": "12253-24", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "ley", "tr\u00e1nsito", "relativo", "lainfracci\u00f3n", "estacionar", "espacios", "discapacitadossin", "tener", "derecho", "ello", "primer", "orden", "d\u00eda", "tr\u00e1nsito", "f\u00e1cil", "despacho", "haber", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "von", "m\u00fchlenbrock.el", "haber"]}}}, "8": {"id_sesion": "3797", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "10913-31, 11603-31 Y 11928-31", "palabras": ["promoci\u00f3n", "lengua", "se\u00f1as", "\u00e1mbitos", "educacional", "laboral", "primer", "corresponde", "\u00e1mbitos", "comisiones", "desarrollo", "social", "superaci\u00f3n", "pobreza", "planificaci\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "desarrollo", "social", "superaci\u00f3n", "pobreza", "planificaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "desarrollo", "social", "superaci\u00f3n", "pobreza", "planificaci\u00f3n"]}}}, "9": {"id_sesion": "3806", "boletin": {}}, "10": {"id_sesion": "3811", "boletin": {}}, "11": {"id_sesion": "3813", "boletin": {}}, "12": {"id_sesion": "3736", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12485-05", "palabras": ["establecimiento", "financiamiento", "regulaci\u00f3n", "deimplementaci\u00f3n", "conferencia", "internacional", "cambio", "clim\u00e1tico", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "conferencia", "internacional", "cambio", "clim\u00e1tico", "cop", "diputados", "hacienda", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "medio", "ambiente", "schmidt.la", "schmidt", "medio", "ambiente", "se\u00f1or", "cop25", "-sabemos", "-conversamos", "-en", "chile", "chile", "ello", "\u00fanica", "cop25", "cop25", "necesitamos", "unidas", "pi\u00f1era", "cop", "c\u00e1mara", "vicepresidente", "cerrado", "orden", "d\u00eda.los", "bolet\u00edn", "sesiones.la", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "despachado", "senado.-aplausos"]}}}, "13": {"id_sesion": "3744", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12195-10", "palabras": []}}}, "14": {"id_sesion": "3768", "boletin": {}}, "15": {"id_sesion": "3779", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12324-08", "palabras": ["flexibilizaci\u00f3n", "instrumentos", "financieros", "cierre", "defaenas", "instalaciones", "mineras", "segundo", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "diputado", "comisi\u00f3n", "miner\u00eda", "energ\u00eda", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "miner\u00eda", "energ\u00eda", "documentos", "cuenta", "m.a", "vicepresidenta", "miner\u00eda", "baldo", "prokurica.el", "prokurica", "miner\u00eda", "se\u00f1ora", "presidenta", "comisi\u00f3n", "miner\u00eda", "energ\u00eda", "c\u00e1mara", "diputados", "sala", "pi\u00f1era", "regi\u00f3n", "coquimbo", "presidenta", "toqui", "dayton", "\u00faltima", "regi\u00f3n", "coquimbo.por", "codelco", "asimismo", "empresa", "nacional", "miner\u00eda", "enami", "presidenta", "pi\u00f1era", "regi\u00f3n", "atacama", "fondo", "nacional", "desarrollo", "regional", "pamma.en", "empresa", "nacional", "miner\u00eda", "enami", "regi\u00f3n", "atacama", "antonio", "debemos", "adem\u00e1s", "barriles", "chanc\u00f3n", "regi\u00f3n", "higgins", "antofagasta", "atacama", "comisi\u00f3n", "miner\u00eda", "asimismo", "sala", "c\u00e1mara", "diputados.he", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "11256-12", "palabras": ["protecci\u00f3n", "humedales", "urbanos", "segundo", "corresponde", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales"]}}}, "16": {"id_sesion": "3780", "boletin": {}}, "17": {"id_sesion": "3790", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12050-21", "palabras": ["exigencia", "remoci\u00f3n", "sedimentos", "titulares", "concesiones", "acuicultura", "cultivo", "especies", "ex\u00f3ticas", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "ley", "general", "pesca", "acuicultura", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "pesca", "acuicultura", "intereses", "mar\u00edtimos", "documentos", "cuenta", "34.-informe", "comisi\u00f3n", "pesca", "acuicultura", "intereses", "mar\u00edtimos", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "pesca", "acuicultura", "intereses", "mar\u00edtimos"]}, "1": {"id_proyecto": "9511-12", "palabras": ["regulaci\u00f3n", "tendido", "a\u00e9reo", "cables", "tercer", "bolet\u00edn", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "general", "telecomunicaciones", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "mesa", "c\u00e1mara", "diputados", "miner\u00eda", "baldo", "prokurica.\u00a1feliz", "aplausos", "macaya.el", "despachado"]}, "2": {"id_proyecto": "10268-12", "palabras": ["regulaci\u00f3n", "tendido", "a\u00e9reo", "cables", "tercer", "bolet\u00edn", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "general", "telecomunicaciones", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "mesa", "c\u00e1mara", "diputados", "miner\u00eda", "baldo", "prokurica.\u00a1feliz", "aplausos", "macaya.el", "despachado"]}}}, "18": {"id_sesion": "3791", "boletin": {}}, "19": {"id_sesion": "3794", "boletin": {}}, "20": {"id_sesion": "3795", "boletin": {}}, "21": {"id_sesion": "3812", "boletin": {}}, "22": {"id_sesion": "3739", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11934-15", "palabras": ["regulaci\u00f3n", "aplicaciones", "transporte", "remuneradode", "pasajeros", "prestaci\u00f3n", "servicios", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "orden", "d\u00eda", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "hacienda.el", "saludo", "transportes", "telecomunicaciones", "sala", "transportes", "telecomunicaciones", "gloria", "hutt.la", "hutt", "gloria", "transportes", "telecomunicaciones", "se\u00f1or", "ejecutivo", "resulta", "chile", "precisamente", "chile", "actualmente", "operan", "m\u00e1xima", "as\u00ed", "deber", "mueren", "ministerio", "transportes", "telecomunicaciones", "\u00e9xito", "iquique", "temuco", "chile.el", "ninguna", "sala.reitero", "transportes", "telecomunicaciones", "gloria", "hutt.la", "hutt", "gloria", "transportes", "telecomunicaciones", "se\u00f1or", "mientras", "rut", "chile", "garc\u00eda.el", "se\u00f1or", "sala", "claro", "uber", "uber", "\u00bfqu\u00e9", "transportes", "telecomunicaciones", "regular", "\u00e1mbitos", "ning\u00fan", "uber", "se\u00f1or", "chile", "aplausos", "-no", "uber", "establecer", "ahora", "incluso", "presidenta", "bachelet", "dicha", "-indudablemente", "uber", "uber", "red", "prueba", "sala", "transportes", "telecomunicaciones", "gloria", "hutt.la", "hutt", "gloria", "transportes", "telecomunicaciones", "se\u00f1or", "ahora", "ministerio", "transportes", "cabe", "chile", "quiero", "transportes", "hacienda.muchas", "presidente.he", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "se\u00f1ores", "uber", "m.a", "vicepresidenta", "haber", "secretario.el", "landeros", "secretario", "m.a", "vicepresidenta", "saffirio.el", "saffirio.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "secretario", "general", "landeros", "secretario", "se\u00f1or", "presidenta", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "se\u00f1oras", "m.a", "vicepresidenta", "recogemos", "pediremos", "secretario", "letra", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas.tiene", "\u00e1lvarez.la", "se\u00f1ora", "presidenta", "m.a", "vicepresidenta", "secretario", "\u00faltima", "landeros", "secretario", "obras", "p\u00fablicas", "-que", "mantener", ".eso", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "secretario.el", "landeros", "secretario", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "secretario.el", "landeros", "secretario", "eat", "efectuar", "landeros", "secretario", "hago", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "se\u00f1ora", "reglamento", "corporaci\u00f3n", "efectivamente", "\u00fanica", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", ".la", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "ministerio", "transportes", "telecomunicaciones", "dicho", ".la", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "eat", "eat", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "ministerio", "transportes", "telecomunicaciones", "eat", "tal", "regi\u00f3n", "metropolitana.", ".-durante", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "se\u00f1or", "ley", "org\u00e1nica", "constitucional", "congreso", "nacional", "c\u00e1mara", "corporaci\u00f3n", "m.a", "vicepresidenta", "secretario.el", "landeros", "secretario", "solo", "eat", "dicho"]}, "1": {"id_proyecto": "12385-04", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "p\u00e1rrafo", "disposiciones", "transitorias", "ley", "educaci\u00f3n", "superior", "normaslegales", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "corresponde", "educaci\u00f3n", "superior", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "sala"]}, "2": {"id_proyecto": "7606-07 y 9936-07", "palabras": ["tipificaci\u00f3n", "delito", "acoso", "sexual", "espacios", "p\u00fablicos", "tercer", "corresponde", "c\u00f3digo", "penal", "documentos", "cuenta", "m.a", "presidenta", "mujer", "equidad", "g\u00e9nero", "isabel", "pl\u00e1", "jarufe.la", "pl\u00e1", "isabel", "mujer", "equidad", "g\u00e9nero", "se\u00f1ora", "presidenta", "pi\u00f1era", "pi\u00f1era", "constituci\u00f3n", "\u00fanicamente", "c\u00f3digo", "trabajo", "c\u00f3digo", "penal", "primero", "c\u00f3digo", "penal", "\u00edntima", "c\u00f3digo", "penal", "presidenta", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "legislaci\u00f3n", "justicia", "reglamento", "ministerio", "mujer", "equidad", "g\u00e9nero", "observatorio", "acoso", "callejero", "ocac", "maria", "guerrero", "yasna", "provoste", "david", "karla", "rubilar", "clemira", "pacheco", "browne", "rojo", "edwards", "monckeberg", "trabajo", "previsi\u00f3n", "social.chile", "educaci\u00f3n", "cubillos", "metro", "ministerio", "mujer", "equidad", "g\u00e9nero", "reglamento", "sep\u00falveda.la", "se\u00f1or", "comit\u00e9s", "corporaci\u00f3n.el", "cito", "comit\u00e9s", "corporaci\u00f3n"]}}}, "23": {"id_sesion": "3743", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12426-06", "palabras": ["m.a", "presidenta", "orden", "d\u00eda", "ley", "org\u00e1nica", "constitucional", "votaciones", "populares", "escrutinios", "comisi\u00f3n", "gobierno", "interior", "nacionalidad", "ciudadan\u00eda", "regionalizaci\u00f3n.la", "m.a", "presidenta", "cerrado", "orden", "d\u00eda.-con", "sala"]}}}, "24": {"id_sesion": "3800", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "7678-02", "palabras": ["nuevo", "mecanismo", "financiamiento", "capacidadesestrat\u00e9gicas", "defensa", "nacional", "tercer", "bolet\u00edn", "7678-02", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "defensa", "nacional", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "defensa", "documentos", "cuenta", "cito", "comit\u00e9s", "sabag.la", "m.a", "vicepresidenta", "cerrado", "defensa", "nacional", "alberto", "espina.el", "espina", "defensa", "nacional", "se\u00f1ora", "presidenta", "c\u00e1mara", "diputados", "fuerzas", "armadas", "chile.felicito", "comisi\u00f3n", "defensa", "nacional", "c\u00e1mara", "diputados", "chile", "sala", "fuerzas", "armadas", "quiero", "chile", "fuerzas", "armadas", "c\u00e1mara", "diputados", "c\u00e1mara", "diputados", "hace", "chile", "fuerzas", "armadas", "chile.quiero", "comisi\u00f3n", "defensa", "c\u00e1mara", "adem\u00e1s", "-lo", "fuerzas", "armadas", "fuerzas", "armadas", "debemos", "fuerzas", "armadas", "cristi\u00e1n", "maza", "galli", "fuerzas", "armadas", "ello", "rep\u00fablica", "fuerzas", "armadas", "\u00bfqu\u00e9", "fuerzas", "armadas", "presupuestos", "fuerzas", "armadas.\u00bfc\u00f3mo", "chile", "fuerzas", "armadas", "chile", "codelco", "fuerzas", "armadas", "probablemente", "codelco", "fuerzas", "armadas", "parlamento", "chile", "ley", "reservada", "cobre", "contralor\u00eda", "general", "rep\u00fablica", "parlamento", "tener", "congreso", "contralor\u00eda.\u00bfcu\u00e1les", "quiero", "alguien", "parlamento", "-\u00a1todos", "pi\u00f1era", "presidenta", "bachelet", "pi\u00f1era", "rep\u00fablica", "\u00bfc\u00f3mo", "chile", "parlamento", "\u00fatil.asimismo", "chile", "adem\u00e1s", "fuerzas", "armadas.ahora", "ustedes", "defensa", "nacional", "despu\u00e9s", "fuerzas", "armadas", "defensa", "nacional", "comisi\u00f3n", "especial", "mixta", "presupuestos", "contralor\u00eda", "general", "rep\u00fablica", "consejo", "defensa", "defensa", "nacional", "congreso", "nacional", "fuerzas", "armadas", "chile", "quiero", "fuerzas", "armadas.este", "senado.el", "c\u00e1mara", "diputados", "fuerzas", "armadas", "chile.muchas", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["nuevo", "mecanismo", "financiamiento", "capacidadesestrat\u00e9gicas", "defensa", "nacional", "tercer", "bolet\u00edn", "7678-02", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "defensa", "nacional", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "defensa", "documentos", "cuenta", "cito", "comit\u00e9s", "sabag.la", "m.a", "vicepresidenta", "cerrado", "defensa", "nacional", "alberto", "espina.el", "espina", "defensa", "nacional", "se\u00f1ora", "presidenta", "c\u00e1mara", "diputados", "fuerzas", "armadas", "chile.felicito", "comisi\u00f3n", "defensa", "nacional", "c\u00e1mara", "diputados", "chile", "sala", "fuerzas", "armadas", "quiero", "chile", "fuerzas", "armadas", "c\u00e1mara", "diputados", "c\u00e1mara", "diputados", "hace", "chile", "fuerzas", "armadas", "chile.quiero", "comisi\u00f3n", "defensa", "c\u00e1mara", "adem\u00e1s", "-lo", "fuerzas", "armadas", "fuerzas", "armadas", "debemos", "fuerzas", "armadas", "cristi\u00e1n", "maza", "galli", "fuerzas", "armadas", "ello", "rep\u00fablica", "fuerzas", "armadas", "\u00bfqu\u00e9", "fuerzas", "armadas", "presupuestos", "fuerzas", "armadas.\u00bfc\u00f3mo", "chile", "fuerzas", "armadas", "chile", "codelco", "fuerzas", "armadas", "probablemente", "codelco", "fuerzas", "armadas", "parlamento", "chile", "ley", "reservada", "cobre", "contralor\u00eda", "general", "rep\u00fablica", "parlamento", "tener", "congreso", "contralor\u00eda.\u00bfcu\u00e1les", "quiero", "alguien", "parlamento", "-\u00a1todos", "pi\u00f1era", "presidenta", "bachelet", "pi\u00f1era", "rep\u00fablica", "\u00bfc\u00f3mo", "chile", "parlamento", "\u00fatil.asimismo", "chile", "adem\u00e1s", "fuerzas", "armadas.ahora", "ustedes", "defensa", "nacional", "despu\u00e9s", "fuerzas", "armadas", "defensa", "nacional", "comisi\u00f3n", "especial", "mixta", "presupuestos", "contralor\u00eda", "general", "rep\u00fablica", "consejo", "defensa", "defensa", "nacional", "congreso", "nacional", "fuerzas", "armadas", "chile", "quiero", "fuerzas", "armadas.este", "senado.el", "c\u00e1mara", "diputados", "fuerzas", "armadas", "chile.muchas", "despachado"]}}}, "25": {"id_sesion": "3809", "boletin": {}}, "26": {"id_sesion": "3730", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11951-31", "palabras": ["creaci\u00f3n", "ministerio", "desarrollo", "social", "familia", "tercer", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "ministerio", "familia", "desarrollo", "social", "modifica", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "sala", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "11571-21", "palabras": ["creaci\u00f3n", "ministerio", "desarrollo", "social", "familia", "tercer", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "ministerio", "familia", "desarrollo", "social", "modifica", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "sala", "despachado"]}}}, "27": {"id_sesion": "3734", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "9233-01", "palabras": ["ampliaci\u00f3n", "\u00e1mbito", "aplicaci\u00f3n", "bolsas", "productos", "agropecuarios", "diversos", "sectores", "productivos", "industriales", "segundo", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "solicito", "sala", "proyectos", "acuerdo", "resoluci\u00f3n", "orden", "d\u00eda", "vicepresidente", "sala", "comisi\u00f3n", "hacienda", "comisi\u00f3n", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural.\u00bfhabr\u00eda", "aprobado.despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "11768-07", "palabras": ["ampliaci\u00f3n", "\u00e1mbito", "aplicaci\u00f3n", "bolsas", "productos", "agropecuarios", "diversos", "sectores", "productivos", "industriales", "segundo", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "solicito", "sala", "proyectos", "acuerdo", "resoluci\u00f3n", "orden", "d\u00eda", "vicepresidente", "sala", "comisi\u00f3n", "hacienda", "comisi\u00f3n", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural.\u00bfhabr\u00eda", "aprobado.despachado"]}}}, "28": {"id_sesion": "3742", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "9014-03", "palabras": ["disposici\u00f3n", "desfibriladores", "externos", "autom\u00e1ticosport\u00e1tiles", "establecimientos", "recintos", "indica", "proposiciones", "comisi\u00f3n", "mixta", "bolet\u00edn", "m.a", "presidenta", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "mixta", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "mixta", "documentos", "cuenta"]}, "1": {"id_proyecto": "12135-03", "palabras": ["fortalecimiento", "institucionalidad", "propiedad", "industrial", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "vicepresidente", "corresponde", "ley", "propiedad", "industrial", "ley", "instituto", "nacional", "propiedad", "industrial", "c\u00f3digo", "procesal", "penal", "rinden", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "hacienda", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "m.a", "presidenta", "econom\u00eda", "fomento", "turismo", "guerrero.el", "guerrero", "econom\u00eda", "fomento", "turismo", "se\u00f1ora", "presidenta", "pi\u00f1era", "chile", "\u00fanicamente", "ministerio", "econom\u00eda", "instituto", "nacional", "propiedad", "industrial", "inapi", "corporaci\u00f3n", "sistema", "nacional", "propiedad", "industrial", "congreso", "nacional", "ejecutivo", "econom\u00eda", "hacienda", "c\u00e1mara", "sistema", "nacional", "propiedad", "industrial", "mediante", "propiedad", "industrial", "inapi", "c\u00f3digo", "procesal", "penal.las", "inapi", "chile.mejoras", "-insisto", "corporaci\u00f3n", "presidenta", "despachado", "senado.-aplausos"]}, "2": {"id_proyecto": "12426-06", "palabras": ["fortalecimiento", "institucionalidad", "propiedad", "industrial", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "vicepresidente", "corresponde", "ley", "propiedad", "industrial", "ley", "instituto", "nacional", "propiedad", "industrial", "c\u00f3digo", "procesal", "penal", "rinden", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "hacienda", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "m.a", "presidenta", "econom\u00eda", "fomento", "turismo", "guerrero.el", "guerrero", "econom\u00eda", "fomento", "turismo", "se\u00f1ora", "presidenta", "pi\u00f1era", "chile", "\u00fanicamente", "ministerio", "econom\u00eda", "instituto", "nacional", "propiedad", "industrial", "inapi", "corporaci\u00f3n", "sistema", "nacional", "propiedad", "industrial", "congreso", "nacional", "ejecutivo", "econom\u00eda", "hacienda", "c\u00e1mara", "sistema", "nacional", "propiedad", "industrial", "mediante", "propiedad", "industrial", "inapi", "c\u00f3digo", "procesal", "penal.las", "inapi", "chile.mejoras", "-insisto", "corporaci\u00f3n", "presidenta", "despachado", "senado.-aplausos"]}}}, "29": {"id_sesion": "3765", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11584-14", "palabras": []}, "1": {"id_proyecto": "12136-06", "palabras": []}}}, "30": {"id_sesion": "3770", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12212-13", "palabras": []}}}, "31": {"id_sesion": "3771", "boletin": {}}, "32": {"id_sesion": "3772", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "", "palabras": []}}}, "33": {"id_sesion": "3773", "boletin": {}}, "34": {"id_sesion": "3778", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11480-24", "palabras": ["fomento", "artes", "esc\u00e9nicas", "tercer", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "damos", "cultura.rinde", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "diputada", "marz\u00e1n.antecedentes", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "m.a", "vicepresidenta", "culturas", "artes", "patrimonio", "consuelo", "vald\u00e9s", "vald\u00e9s", "consuelo", "culturas", "artes", "patrimonio", "se\u00f1ora", "presidenta", "-sin", "d\u00eda", "nacional", "teatro", "consejo", "nacional", "cultura", "artes", "aquel", "consejo", "cultura", "artes", "plataforma", "artes", "esc\u00e9nicas", "congreso", "nacional", "presidenta", "bachelet", "pi\u00f1era", "fondo", "nacional", "fomento", "desarrollo", "artes", "esc\u00e9nicas", "premio", "artes", "esc\u00e9nicas", "nacionales", "rep\u00fablica", ".durante", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "cultura", "ejecutivo", "fondo", "nacional", "fomento", "desarrollo", "artes", "esc\u00e9nicas", "-ocho", "regi\u00f3n", "metropolitana-", "metropolitana.adem\u00e1s", "premio", "artes", "esc\u00e9nicas", "nacionales", "rep\u00fablica", "aplausos", "sala", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "c\u00e1mara", "diputados", "senado.agradezco", "agradezco", "ministerio", "culturas", "artes", "patrimonio", "poder", "ejecutivo", "aplausos", "muchas", "m.a", "vicepresidenta", "felicitamos", "sala"]}, "1": {"id_proyecto": "11994-34", "palabras": ["establecimiento", "cuota", "g\u00e9nero", "elecciones", "degobernadores", "regionales", "alcaldes", "concejales", "primer", "continuaci\u00f3n", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "mujeres", "equidad", "g\u00e9nero.el", "cerrado", "reglamento", "sala", "sala"]}}}, "35": {"id_sesion": "3786", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11780-04", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "estatuto", "profesionales", "educaci\u00f3n", "materias", "orden", "laboral", "primer", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "cerrado", "sala"]}, "1": {"id_proyecto": "8996-13", "palabras": ["estatuto", "laboral", "j\u00f3venes", "estudiantes", "educaci\u00f3nsuperior", "tercer", "bolet\u00edn", "corresponde", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "trabajo", "seguridad", "social", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "trabajo", "previsi\u00f3n", "social", "documentos", "cuenta", "trabajo", "previsi\u00f3n", "social", "monckeberg.el", "monckeberg", "trabajo", "previsi\u00f3n", "social", "se\u00f1or", "hoy", "-ya", "oit", "oit", "ahora", "ello", "oit", "senado.finalmente", "espero", "sala"]}}}, "36": {"id_sesion": "3802", "boletin": {}}, "37": {"id_sesion": "3804", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["regulaci\u00f3n", "medicamentos", "bioequivalentes", "gen\u00e9ricos", "eimpedimento", "integraci\u00f3n", "vertical", "laboratorios", "yfarmacias", "segundo", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "m.a", "presidenta", "corresponde", "c\u00f3digo", "sanitario", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "salud", "hacienda", "m.\u00aa", "presidenta", "haber", "comisi\u00f3n", "salud", "reglamento"]}, "1": {"id_proyecto": "9657-13, 10988-13, 11113-13, 11276-13,", "palabras": ["regulaci\u00f3n", "medicamentos", "bioequivalentes", "gen\u00e9ricos", "eimpedimento", "integraci\u00f3n", "vertical", "laboratorios", "yfarmacias", "segundo", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "m.a", "presidenta", "corresponde", "c\u00f3digo", "sanitario", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "salud", "hacienda", "m.\u00aa", "presidenta", "haber", "comisi\u00f3n", "salud", "reglamento"]}}}, "38": {"id_sesion": "3805", "boletin": {}}, "39": {"id_sesion": "3821", "boletin": {}}, "40": {"id_sesion": "3738", "boletin": {}}, "41": {"id_sesion": "3740", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11490-24", "palabras": ["establecimiento", "d\u00eda", "artista", "local", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "m.\u00aa", "presidenta", "orden", "d\u00eda", "d\u00eda", "artista", "local.de", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "f\u00e1cil", "despacho.diputado", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "m.\u00aa", "presidenta", "haber"]}, "1": {"id_proyecto": "11768-07", "palabras": ["establecimiento", "d\u00eda", "artista", "local", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "m.\u00aa", "presidenta", "orden", "d\u00eda", "d\u00eda", "artista", "local.de", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "f\u00e1cil", "despacho.diputado", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "m.\u00aa", "presidenta", "haber"]}}}, "42": {"id_sesion": "3767", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "9119-18", "palabras": ["reforma", "integral", "sistema", "adopci\u00f3n", "chile", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "orden", "d\u00eda", "chile", "familia", "adulto", "mayor", "hacienda.el", "flores.la", "se\u00f1or", "chile", "resarcirlo", "adem\u00e1s", "sename", "sename", "bueno", "sename", "servicio", "protecci\u00f3n", "ni\u00f1ez", "chile.lamentablemente", "varios", "\u00f3ptimo", "-insisto-", "m.a", "vicepresidenta", "justicia", "derechos", "humanos", "hern\u00e1n", "larra\u00edn.el", "larra\u00edn", "justicia", "derechos", "humanos", "se\u00f1ora", "presidenta", "ayer", "ejecutivo", "c\u00e1mara", "pi\u00f1era", "chile", "ejecutivo", "c\u00e1mara", "lamentablemente", "ejecutivo", "existe", "chile", "mientras", "chile.en", "\u00fanico", "chile", "convenci\u00f3n", "protecci\u00f3n", "ni\u00f1o", "cooperaci\u00f3n", "materia", "adopci\u00f3n", "internacional", "convenci\u00f3n", "\u00faltima", "-incluso", "sename", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "cerrado", "bolet\u00edn", "sesiones.el", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "caracter\u00edsticas", "constituci\u00f3n", "pol\u00edtica", "rep\u00fablica", "convenci\u00f3n", "derechos", "ni\u00f1o", "convenio", "cooperaci\u00f3n", "materia", "adopci\u00f3n", "internacional", "chile", "t\u00edtulos", "iii", "t\u00edtulos", "iii", "crea", "tribunales", "familia.", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "facultad", "servicio", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "registros", "servicio", "registro", "registro", "chile", "registro", "registro", "registro", "registros", ".el", "secretario.el", "secretario", "indicaci\u00f3n", ".el", "secretario.el", "secretario", ".el", "ejecutivo", "secretario", "secretario", "ejecutivo", "art\u00edculo", "cuidado", "ejecutoriada", "servicio", "servicio", "otorgada", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "oportunidad", "encontr\u00e1ndose", "servicio", "servicio", "servicio", "director", "nacional", "servicio", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "entrega", "trat\u00e1ndose", "servicio", "servicio", "servicio", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "ejecutivo", "art\u00edculo", "manifestaci\u00f3n", "luego", "acompa\u00f1ado", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "audiencia", "servicio", "t\u00edtulo.", ".el", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", ".el", "corresponde", "rechazado.el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "ejecutivo", "art\u00edculo", "guardadores", "dentro", "servicio", "dicha", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "certificaci\u00f3n", "servicio", "servicio", "condiciones", "v\u00ednculos", "potencial", "proyecto", "trat\u00e1ndose", "servicio", "director", "servicio", "servicio", "ley", "establece", "administraci\u00f3n", "estado.", ".el", "secretario.el", "secretario", "se\u00f1or", "se\u00f1or", "secretario", "se\u00f1or", "comisi\u00f3n", "familia", "adulto", "mayor", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "ejecutivo", "art\u00edculo", "requisitos", "servicio", "copia", "copia", "certificado", "servicio", "dicha", "secretario.el", "secretario", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "ejecutivo", "art\u00edculo", "sentencia", "oficina", "registro", "civil", "d.f.l", "ministerio", "justicia", "ley", "registro", "civil.2", "servicio", "registro", "civil", "ministerio", "educaci\u00f3n", "registro", "civil", "ministerio", "salud", "registro", "secretar\u00eda", "direcci\u00f3n", "nacional", "registro", "civil", "servicio", "direcci\u00f3n", "nacional", "registro", "civil", "solicito", "sala", "coloma.\u00bfhabr\u00eda", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "requisitos", "solo", "p\u00e1rrafo", "chile", "servicio", "estado.", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "chile", "servicio", "certificaci\u00f3n", "convenio", "chile", "certificado", "certificado", "copia", "certificados", "informe", "informe", "servicio.h", "certificados", "certificado", "chile", "asimismo", "certificados", "cualquier", "servicio", "chile", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "tramitaci\u00f3n", "efectuada", "servicio", "t\u00edtulo", "iii", "consulado", "chile", "servicio", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "solicitud", "chile", "servicio", "convenio.si", ".el", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "tr\u00e1mites", "servicio", "servicio.", ".el", "secretario", "secretario", "indicaci\u00f3n", "ejecutivo", "art\u00edculo", "informaci\u00f3n", "cualquier", "servicio", "registro", "civil", "registro", "civil", ".el", "secretario", "secretario", "indicaci\u00f3n", "ejecutivo", "art\u00edculo", "informaci\u00f3n", "aquellas", "registro", "civil", "respecto", "registro", "civil.b", "respecto", "servicio", ".el", "secretario", "ejecutivo.el", "secretario", "art\u00edculo", "b\u00fasqueda", "servicio", ".el", "secretario", "ejecutivo", "secretario", "ejecutivo", "art\u00edculo", "reglamento", "ministerio", "justicia", "derechos", "humanos", "registros", "servicio", "cualquier", "ejecutivo", "secretario.el", "secretario", "art\u00edculo", "organismos", ".el", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "11662-04", "palabras": ["establecimientos", "educacionales", "decondicionamiento", "permanencia", "estudiantes", "consumo", "medicamentos", "tratamiento", "trastornos", "conducta", "tercer", "bolet\u00edn", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "corresponde", "ley", "general", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "girardi.la", "se\u00f1ora", "presidenta", "chile", "pareciera", "creo", "claramente", "\u00faltimo", "m.a", "vicepresidenta", "despachado"]}}}, "43": {"id_sesion": "3784", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "9252-15", "palabras": ["creaci\u00f3n", "divisi\u00f3n", "fiscalizaci\u00f3n", "transporte", "ytratamiento", "automatizado", "infracciones", "tr\u00e1nsito", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "transportes", "telecomunicaciones", "gloria", "hutt.la", "hutt", "gloria", "transportes", "telecomunicaciones", "se\u00f1or", "creo", "ocde", "creemos", "chile", "anualmente", "basta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "c\u00e1mara", "diputados", "comisi\u00f3n", "hacienda", "quiero", "ministerio", "transportes", "telecomunicaciones", "vicepresidente", "recabo", "sala", "saffirio.\u00bfhabr\u00eda", "acordado.el", "vicepresidente", "tag", "sala", "sala", "alinco.-", "se\u00f1or", "reglamento.el", "vicepresidente", "alinco.el", "alinco.-", "se\u00f1or", "vicepresidente", "diputado", "sala", "corresponde", "solicito", "secretario", "landeros", "secretario", "honorable", "c\u00e1mara", "tribunal", "constitucional", "tribunal", "constitucional.el", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "2809-07", "palabras": ["creaci\u00f3n", "divisi\u00f3n", "fiscalizaci\u00f3n", "transporte", "ytratamiento", "automatizado", "infracciones", "tr\u00e1nsito", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "transportes", "telecomunicaciones", "gloria", "hutt.la", "hutt", "gloria", "transportes", "telecomunicaciones", "se\u00f1or", "creo", "ocde", "creemos", "chile", "anualmente", "basta", "comisi\u00f3n", "obras", "p\u00fablicas", "transportes", "telecomunicaciones", "c\u00e1mara", "diputados", "comisi\u00f3n", "hacienda", "quiero", "ministerio", "transportes", "telecomunicaciones", "vicepresidente", "recabo", "sala", "saffirio.\u00bfhabr\u00eda", "acordado.el", "vicepresidente", "tag", "sala", "sala", "alinco.-", "se\u00f1or", "reglamento.el", "vicepresidente", "alinco.el", "alinco.-", "se\u00f1or", "vicepresidente", "diputado", "sala", "corresponde", "solicito", "secretario", "landeros", "secretario", "honorable", "c\u00e1mara", "tribunal", "constitucional", "tribunal", "constitucional.el", "despachado"]}}}, "44": {"id_sesion": "3785", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12646-03", "palabras": ["reposici\u00f3n", "derecho", "demandar", "favor", "empresas", "demenor", "tama\u00f1o", "casos", "actos", "competencia", "desleal", "segundo", "bolet\u00edn", "m.a", "vicepresidenta", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "documentos", "cuenta", "m.a", "vicepresidenta", "reitero", "comit\u00e9s", "sala"]}, "1": {"id_proyecto": "12332-05", "palabras": ["modernizaci\u00f3n", "materia", "informaci\u00f3n", "rendici\u00f3n", "cuentas", "gastos", "reservados", "primer", "m.a", "vicepresidenta", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "hacienda", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "reglamento", "cruz-coke.el", "cruz-coke.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "comit\u00e9s.la", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "comit\u00e9s", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "cerrado", "sala", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "m.a", "vicepresidenta", "melero.el", "melero.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "landeros", "secretario", "as\u00ed", "melero.-", "entonces", "landeros", "secretario", "solo"]}, "2": {"id_proyecto": "10638-08", "palabras": ["modernizaci\u00f3n", "materia", "informaci\u00f3n", "rendici\u00f3n", "cuentas", "gastos", "reservados", "primer", "m.a", "vicepresidenta", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "hacienda", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "reglamento", "cruz-coke.el", "cruz-coke.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "comit\u00e9s.la", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "comit\u00e9s", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "cerrado", "sala", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "m.a", "vicepresidenta", "melero.el", "melero.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "landeros", "secretario", "as\u00ed", "melero.-", "entonces", "landeros", "secretario", "solo"]}}}, "45": {"id_sesion": "3793", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11714-07", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "c\u00f3digo", "penal", "materia", "tipificaci\u00f3n", "deldelito", "violaci\u00f3n", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "vicepresidente", "corresponde", "c\u00f3digo", "penal", "sala", "comisi\u00f3n", "seguridad", "ciudadana", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "seguridad", "ciudadana", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "reglamento", "vallejo.la", "camila.-", "se\u00f1or"]}}}, "46": {"id_sesion": "3808", "boletin": {}}, "47": {"id_sesion": "3810", "boletin": {}}, "48": {"id_sesion": "3814", "boletin": {}}, "49": {"id_sesion": "3815", "boletin": {}}, "50": {"id_sesion": "3735", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11621-04", "palabras": ["perfeccionamiento", "ingreso", "docentes", "directivos", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "apoyo", "establecimientos", "educacionales", "desempe\u00f1o", "insuficiente", "establecimiento", "beneficios", "trabajadores", "informe", "comisi\u00f3n", "mixta.bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "mixta", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "comisi\u00f3n", "mixta", "documentos", "cuenta", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "12195-10", "palabras": ["perfeccionamiento", "ingreso", "docentes", "directivos", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "apoyo", "establecimientos", "educacionales", "desempe\u00f1o", "insuficiente", "establecimiento", "beneficios", "trabajadores", "informe", "comisi\u00f3n", "mixta.bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "mixta", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "comisi\u00f3n", "mixta", "documentos", "cuenta", "despachado"]}}}, "51": {"id_sesion": "3782", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "8167-07 Y 11700-07", "palabras": []}, "1": {"id_proyecto": "11780-04", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "estatuto", "profesionales", "educaci\u00f3nen", "materias", "orden", "laboral", "primer", "vicepresidente", "corresponde", "ley", "aprueba", "estatuto", "profesionales", "educaci\u00f3n", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "3.-informe", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "\u00bfhabr\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comit\u00e9s", "presidencia", "blumel.el", "blumel", "presidencia", "se\u00f1or", "estatuto", "profesionales", "educaci\u00f3n", "ejecutivo", "mesa", "rep\u00fablica", "ello", "constituci\u00f3n", "pol\u00edtica", "rep\u00fablica", "mesa", "mesa"]}}}, "52": {"id_sesion": "3781", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12215-05", "palabras": ["aumento", "sanciones", "contrabando", "tabaco", "derivados", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "orden", "d\u00eda", "ministerio", "hacienda", "ordenanza", "aduanas", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "sala.cerrado", "m.a", "vicepresidenta", "comisi\u00f3n", "hacienda"]}, "1": {"id_proyecto": "12253-24", "palabras": ["medidas", "incentivos", "fomento", "libro", "lectura", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "vicepresidente", "corresponde", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones", "documentos", "cuenta", "m.a", "vicepresidenta", "cerrado", "m.a", "vicepresidenta", "comisi\u00f3n", "cultura", "artes", "comunicaciones"]}}}, "53": {"id_sesion": "3783", "boletin": {}}, "54": {"id_sesion": "3787", "boletin": {}}, "55": {"id_sesion": "3792", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "6956-07", "palabras": ["imprescriptibilidad", "delitos", "sexuales", "menores", "proposici\u00f3n", "comisi\u00f3n", "mixta", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "mixta", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "mixta", "documentos", "cuenta", "tal", "cuenta", "comit\u00e9s", "udi.en", "udi", "justicia", "derechos", "humanos", "hern\u00e1n", "larra\u00edn", "fern\u00e1ndez.el", "larra\u00edn", "justicia", "derechos", "humanos", "se\u00f1or", "corporaci\u00f3n", "corporaci\u00f3n", "pi\u00f1era", "congreso", "quisimos", "congreso", "fundamentalmente", "corporaci\u00f3n", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "legislaci\u00f3n", "justicia", "reglamento", "c\u00e1mara", "diputados", "c\u00e1mara", "diputados", "comisi\u00f3n", "mixta", "ello", "comisi\u00f3n", "mixta", "ello", "chile", "comisi\u00f3n", "interamericana", "derechos", "humanos", "comisi\u00f3n", "mixta", "zanjada", "c\u00e1mara", "diputados", "\u00fanico", "-el", "trabajaremos", "comisi\u00f3n", "mixta", "ojal\u00e1", "c\u00e1mara", "chile", "presidenta", "bachelet", "asimismo", "sala", "naciones", "unidas", "tan", "servicio", "nacional", "reinserci\u00f3n", "social", "juvenil", "servicio", "protecci\u00f3n", "ni\u00f1ez", "chile", "chile", "c\u00e1mara", "comisi\u00f3n", "mixta", "m.a", "vicepresidenta", "cerrado", "sala", "comisi\u00f3n", "mixta", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "10268-12", "palabras": ["establecimiento", "expreso", "olor", "agente", "contaminante", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "ley", "generales", "medio", "ambiente", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales"]}, "2": {"id_proyecto": "2809-07", "palabras": ["establecimiento", "expreso", "olor", "agente", "contaminante", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "ley", "generales", "medio", "ambiente", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales"]}}}, "56": {"id_sesion": "3796", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12637-07", "palabras": ["regulaci\u00f3n", "acceso", "registros", "entrevistas", "investigativas", "videograbadas", "declaraciones", "judiciales", "establecidas", "ley", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "legislaci\u00f3n", "justicia", "reglamento", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "legislaci\u00f3n", "justicia", "reglamento", "documentos", "cuenta", "m.a", "vicepresidenta", "justicia", "derechos", "humanos", "hern\u00e1n", "larra\u00edn", "fern\u00e1ndez.el", "larra\u00edn", "justicia", "derechos", "humanos", "se\u00f1ora", "presidenta", "corporaci\u00f3n", "pi\u00f1era", "registro", "ofensores", "sexuales", "fundaci\u00f3n", "amparo", "justicia", "-fui", "senado-", "ministerio", "p\u00fablico", "fiscal\u00eda", "\u00f3ptimo", "maule", "adem\u00e1s", "comisi\u00f3n", "coordinaci\u00f3n", "sistema", "justicia", "penal", "ustedes", "\u00e9xito", "dicha", "justicia", "derechos", "humanos", "corte", "suprema", "colegio", "abogados", "ministerio", "p\u00fablico", "poder", "judicial", "carabineros", "investigaciones", "ministerio", "interior", "seguridad", "p\u00fablica", "defensor\u00eda", "penal", "p\u00fablica", "fundaci\u00f3n", "amparo", "justicia", "corporaci\u00f3n", "\u00faltimo", "hoy", "\u00fatil", "poder", "judicial", "ministerio", "interior", "seguridad", "p\u00fablica", "ministerio", "p\u00fablico", "carabineros", "chile", "polic\u00eda", "investigaciones", "chile", "ministerio", "p\u00fablico", "poder", "judicial", "permitir", "ministerio", "p\u00fablico", "-repito-", "ministerio", "justicia", "derechos", "humanos", "comisi\u00f3n", "constituci\u00f3n", "legislaci\u00f3n", "justicia", "reglamento", "corporaci\u00f3n", "c\u00e1mara", "diputados", "haber"]}, "1": {"id_proyecto": "12136-06", "palabras": ["reducci\u00f3n", "exigencias", "convocatoria", "plebiscitoscomunales", "determinaci\u00f3n", "car\u00e1cter", "vinculante", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "ley", "org\u00e1nica", "constitucional", "municipalidades", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "-ocasi\u00f3n", "comisi\u00f3n", "gobierno", "interior", "nacionalidad", "ciudadan\u00eda", "regionalizaci\u00f3n-"]}}}, "57": {"id_sesion": "3817", "boletin": {}}, "58": {"id_sesion": "3766", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "9119-18", "palabras": []}, "1": {"id_proyecto": "11584-14", "palabras": ["perfeccionamiento", "normativa", "materia", "instalaci\u00f3n", "mantenci\u00f3n", "certificaci\u00f3n", "ascensores", "aparatossimilares", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "votaci\u00f3n"]}}}, "59": {"id_sesion": "3764", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "10268-12", "palabras": ["establecimiento", "expreso", "olor", "agente", "contaminante", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "ley", "generales", "medio", "ambiente", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales.el", "se\u00f1oras", "sala", "acordado.cito", "comit\u00e9s", "rey.el", "cerrado", "sala"]}, "1": {"id_proyecto": "11584-14", "palabras": ["establecimiento", "expreso", "olor", "agente", "contaminante", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "ley", "generales", "medio", "ambiente", "comisi\u00f3n", "medio", "ambiente", "recursos", "naturales.el", "se\u00f1oras", "sala", "acordado.cito", "comit\u00e9s", "rey.el", "cerrado", "sala"]}}}, "60": {"id_sesion": "3775", "boletin": {}}, "61": {"id_sesion": "3776", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "tratamiento", "penas", "delitos", "roboy", "receptaci\u00f3n", "veh\u00edculos", "motorizados", "bienes", "seencuentren", "interior", "tercer", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "documentos", "cuenta", "recabo", "sala", "ministerio", "interior", "seguridad", "p\u00fablica", "celed\u00f3n.\u00bfhabr\u00eda", "acordado.para", "reglamento", "antonio", "coloma.el", "vicepresidente", "vallejo.hay", "mesa", "sala", "acordado.tiene", "bobadilla.el", "vicepresidente", "chadwick.el", "chadwick", "interior", "seguridad", "p\u00fablica", "se\u00f1or", "c\u00e1mara", "diputados", "congreso", "nacional", "ejecutivo", "comisi\u00f3n", "seguridad", "ciudadana", "c\u00e1mara", "diputados", "ello", "c\u00e1mara", "comisi\u00f3n", "seguridad", "p\u00fablica", "\u00e1mbito", "-esto", "c\u00e1mara-", "fabi\u00e1n", "estaci\u00f3n", "central", "quiz\u00e1", "fabi\u00e1n", "adem\u00e1s", "fabi\u00e1n", "c\u00e1mara", "diputados", "obviamente", "-esperamos", "entrega", "pdi", "entrega", "control", "armas", "c\u00e1mara.finalmente", "pi\u00f1era", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "", "palabras": ["modificaci\u00f3n", "tratamiento", "penas", "delitos", "roboy", "receptaci\u00f3n", "veh\u00edculos", "motorizados", "bienes", "seencuentren", "interior", "tercer", "bolet\u00edn", "orden", "d\u00eda", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "documentos", "cuenta", "recabo", "sala", "ministerio", "interior", "seguridad", "p\u00fablica", "celed\u00f3n.\u00bfhabr\u00eda", "acordado.para", "reglamento", "antonio", "coloma.el", "vicepresidente", "vallejo.hay", "mesa", "sala", "acordado.tiene", "bobadilla.el", "vicepresidente", "chadwick.el", "chadwick", "interior", "seguridad", "p\u00fablica", "se\u00f1or", "c\u00e1mara", "diputados", "congreso", "nacional", "ejecutivo", "comisi\u00f3n", "seguridad", "ciudadana", "c\u00e1mara", "diputados", "ello", "c\u00e1mara", "comisi\u00f3n", "seguridad", "p\u00fablica", "\u00e1mbito", "-esto", "c\u00e1mara-", "fabi\u00e1n", "estaci\u00f3n", "central", "quiz\u00e1", "fabi\u00e1n", "adem\u00e1s", "fabi\u00e1n", "c\u00e1mara", "diputados", "obviamente", "-esperamos", "entrega", "pdi", "entrega", "control", "armas", "c\u00e1mara.finalmente", "pi\u00f1era", "despachado"]}}}, "62": {"id_sesion": "3788", "boletin": {}}, "63": {"id_sesion": "3789", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12324-08", "palabras": ["flexibilizaci\u00f3n", "instrumentos", "financieros", "cierre", "defaenas", "instalaciones", "mineras", "proposici\u00f3n", "comisi\u00f3n", "mixta.bolet\u00edn", "corresponde", "comisi\u00f3n", "mixta", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "mixta", "documentos", "cuenta", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "12156-11", "palabras": ["establecimiento", "derecho", "atenci\u00f3n", "preferente", "salud", "proposiciones", "comisi\u00f3n", "mixta", "bolet\u00edn", "corresponde", "comisi\u00f3n", "mixta", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "comisi\u00f3n", "mixta", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "solicito", "sala", "relaciones", "econ\u00f3micas", "internacionales", "comisi\u00f3n", "mixta", "congreso", "nacional", "acordado.asimismo", "sala", "servicio", "nacional", "adulto", "mayor.\u00bfhabr\u00eda", "acordado.tiene", "octavio", "servicio", "nacional", "adulto", "mayor.el", "senama", "se\u00f1or", "solo", "chile", "unidos", "am\u00e9rica", "despu\u00e9s", "canad\u00e1", "chile", "universidad", "chile", "dicho", "chile", "organizaci\u00f3n", "mundial", "salud", "comisi\u00f3n", "mixta", "congreso", "nacional", "ejecutivo", "chile", "despachado"]}, "2": {"id_proyecto": "12472-10", "palabras": ["acuerdo", "establece", "asociaci\u00f3n", "susdeclaraciones", "conjuntas", "acuerdo", "comercio", "deproductos", "org\u00e1nicos", "rep\u00fablica", "chile", "yel", "reino", "unido", "gran", "breta\u00f1a", "irlanda", "norte", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "vicepresidente", "corresponde", "acuerdo", "establece", "asociaci\u00f3n", "declaraciones", "conjuntas", "acuerdo", "comercio", "productos", "org\u00e1nicos", "rep\u00fablica", "chile", "reino", "unido", "gran", "breta\u00f1a", "irlanda", "norte", "santiago", "chile", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural", "mar\u00eda", "sala", "comit\u00e9s", "parlamentarios", "orden", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "documentos", "cuenta", "informe", "comisi\u00f3n", "agricultura", "silvicultura", "desarrollo", "rural", "documentos", "cuenta", "informo", "solicito", "sala", "acordado.asimismo", "orden", "d\u00eda", "mart\u00ednez.el", "orden", "d\u00eda", "bolet\u00edn", "sesiones.antes", "relaciones", "exteriores", "teodoro", "ribera", "neumann.el", "ribera", "relaciones", "exteriores", "se\u00f1or", "sala", "exteriores.quiero", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "-si", "reino", "unido", "gran", "breta\u00f1a", "irlanda", "norte", "uni\u00f3n", "europea-", "uni\u00f3n", "europea.el", "chile", "reino", "unido", "gran", "breta\u00f1a", "irlanda", "norte", "quiz\u00e1s", "reino", "unido", "gran", "breta\u00f1a", "irlanda", "norte", "uni\u00f3n", "europea", "chile", "reino", "unido", "uni\u00f3n", "europea", "reino", "unido", "uni\u00f3n", "europea", "c\u00e1mara", "chile", "reino", "unido", "gran", "breta\u00f1a", "irlanda", "norte", "uni\u00f3n", "europea", "solo", "relaciones", "exteriores", "agricultura", "econom\u00eda", "c\u00e1mara", "diputados", "reino", "unido", "uni\u00f3n", "europea.quiero", "\u00fanico", "canciller\u00eda", "canciller\u00eda", "creo", "canciller\u00eda", "reconozco", "chile", "canciller\u00eda", "cerrado", "despachado", "senado.por", "haber"]}}}, "64": {"id_sesion": "3807", "boletin": {}}, "65": {"id_sesion": "3816", "boletin": {}}, "66": {"id_sesion": "3818", "boletin": {}}, "67": {"id_sesion": "3819", "boletin": {}}, "68": {"id_sesion": "3820", "boletin": {}}, "69": {"id_sesion": "3733", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11621-04", "palabras": ["perfeccionamiento", "ingreso", "docentes", "directivos", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "apoyo", "establecimientos", "educacionales", "desempe\u00f1o", "insuficiente", "establecimiento", "beneficios", "trabajadores", "tercer", "presidenta", "orden", "d\u00eda", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "educaci\u00f3n", "documentos", "cuenta", "sala", "presidenta", "corresponde", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "girardila", "presidenta", "propongo", "comisi\u00f3n", "mixta", "congreso", "nacional", "sistema", "desarrollo", "profesional", "docente", "winter.\u00bfhabr\u00eda", "acordado"]}}}, "70": {"id_sesion": "3741", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "11078-03", "palabras": ["fortalecimiento", "r\u00e9gimen", "responsabilidad", "usuario", "yemisor", "caso", "uso", "fraudulento", "medios", "pago", "segundo", "bolet\u00edn", "m.a", "presidenta", "orden", "d\u00eda", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "fomento", "micro", "peque\u00f1a", "mediana", "empresa", "protecci\u00f3n", "consumidores", "turismo", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "documentos", "cuenta", "guerrero", "econom\u00eda", "fomento", "turismo", "se\u00f1or", "sala.el", "pi\u00f1era", "hace", "ministerio", "econom\u00eda", "fomento", "turismo", "c\u00e1mara", "diputados", "servicio", "nacional", "consumidor", "sernac", "parlamento", "creemos", "superintendencia", "bancos", "instituciones", "financieras", "cualquiera", "congreso", "nacional", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "c\u00e1mara", "diputados", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "c\u00e1mara", "diputados", "c\u00e1mara", "comisi\u00f3n", "econom\u00eda", "banco", "central", "chile", "corte", "suprema", "c\u00e1mara", "diputados", "m.a", "presidenta", "queremos", "sala", "bolet\u00edn", "sesiones.\u00bfhabr\u00eda", "acordado.cerrado", "m.a", "presidenta", "despachado"]}}}, "71": {"id_sesion": "3774", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "10685-07", "palabras": ["sustituci\u00f3n", "denominaci\u00f3n", "territorio", "especial", "isla", "pascua", "rapa", "nui", "tercer", "orden", "d\u00eda", "carta", "fundamental", "isla", "pascua", "rapa", "nui-isla", "pascua.el", "f\u00e1cil", "despacho", "documentos", "cuenta", "rojas.la", "se\u00f1or", "isla", "pascua", "pascua", "resurrecci\u00f3n", "nui", "rapa", "nui", "isla", "pascua", "convenio", "oit", "cito", "comit\u00e9s", "bienes", "nacionales", "felipe", "ward.el", "ward", "bienes", "nacionales", "se\u00f1or", "ejecutivo", "rapa", "nui-isla", "pascua", "codeipa", "-son", "consejo", "ancianos", "rapa", "nui", "isla", "pascua", "pascua", "resurrecci\u00f3n", "urrutia.esta", "carta", "fundamental", "isla", "pascua", "comisi\u00f3n", "gobierno", "descentralizaci\u00f3n", "regionalizaci\u00f3n", "consejo", "ancianos", "rapa", "nui", "presidente-", "isla", "pascua", "rapa", "nui", "gobierno", "congreso", "rapa", "nui", "isla", "pascua", "easter", "island", "constituci\u00f3n", "rapa", "nui-isla", "pascua", "pueblo", "rapa", "nui", "comisi\u00f3n", "desarrollo", "isla", "pascua-codeipa", "pueblo", "rapa", "nui", "isla", "rapa", "nui", "valoramos", "gobierno", "oposici\u00f3n", "honorable", "congreso", "nacional", "rapa", "nui-isla", "pascua", "creemos", "rapa", "nui", "codeipa", "rapa", "nui", "insisto", "consejo", "ancianos.por", "\u00faltimo", "rapa", "nui", "isla", "pascua", "isla", "pascua", "isla", "pascua", "rapa", "nui", "isla", "pascua.por", "rapa", "nui-isla", "pascua", "\u00fanica", "rapa", "nui.la", "congreso", "nacional", "m.a", "vicepresidenta", "brito.el", "brito.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "rapa", "nui", "congreso", "nacional", "cometer", "rapa", "nui", "consejo", "ancianos", "edmunds", "sala", "am\u00e9rica", "rapa", "nui", "rapa", "nui", "rapa", "nui-isla", "pascua", "chile", "rapa", "nui.a", "isla", "pascua", "pascua", "resurrecci\u00f3n", "chile", "acuerdo", "voluntades", "isla", "pascua", "aprendamos", "chile", "convenio", "consejo", "ancianos", "c\u00e1mara", "asimismo", "ministerio", "bienes", "nacionales", "\u00faltimo", "congreso", "as\u00ed", "m.a", "vicepresidenta", "cerrado", "sala"]}, "1": {"id_proyecto": "11912-12", "palabras": ["exigencia", "estudio", "impacto", "ambiental", "proyectos", "quegeneren", "contaminaci\u00f3n", "lum\u00ednica", "tercer", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "aprueba", "ley", "bases", "generales", "medio", "ambiente", "documentos", "cuenta"]}}}, "72": {"id_sesion": "3798", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": []}}}, "73": {"id_sesion": "3799", "boletin": {"0": {"id_proyecto": "12507-11", "palabras": ["reconocimiento", "protecci\u00f3n", "derechos", "enfermosterminales", "atenci\u00f3n", "adecuada", "muerte", "digna", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "continuaci\u00f3n", "orden", "d\u00eda", "sala", "comisi\u00f3n", "salud.la", "m.a", "vicepresidenta", "asociaci\u00f3n", "nacional", "funcionarios", "gendarmer\u00eda", "gendarmer\u00eda", "hasb\u00fan.\u00a1bienvenidos", "c\u00e1mara", "diputados", "aplausos", "araya.el", "se\u00f1ora", "presidenta", "chile", "auge", "\u00e1mbito", "comisi\u00f3n", "salud", "se\u00f1alaron", "chile", "creo", "adem\u00e1s", "normalmente", "adem\u00e1s", "amanecer", "temuco", "m.a", "vicepresidenta", "cerrado", "sala", "despachado"]}, "1": {"id_proyecto": "12603-10", "palabras": ["convenio", "constitutivo", "banco", "asi\u00e1tico", "inversi\u00f3n", "eninfraestructura", "anexos", "primer", "m.a", "vicepresidenta", "corresponde", "convenio", "constitutivo", "banco", "asi\u00e1tico", "inversi\u00f3n", "infraestructura", "anexos", "beijing", "rep\u00fablica", "popular", "china", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "hacienda", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "vicepresidente", "mesa", "c\u00e1mara", "diputados", "gendarmer\u00eda", "asociaci\u00f3n", "directivos", "profesionales", "t\u00e9cnicos", "administrativos", "auxiliares", "gendarmer\u00eda", "chile", "adiptgen", "orden", "d\u00eda", "ejecutivo", "parlamento", "c\u00e1mara", "diputados.-aplausos.el", "vicepresidente", "hacienda", "felipe", "larra\u00edn", "larra\u00edn", "felipe", "hacienda", "se\u00f1or", "comisi\u00f3n", "trabajo", "seguridad", "social", "sala", "ejecutivo", "banco", "asi\u00e1tico.en", "banco", "asi\u00e1tico", "\u00bfqu\u00e9", "banco", "asi\u00e1tico", "primero", "chile", "asia", "asia", "china", "chile", "asia", "bueno", "\u00bfpero", "asia", "banco", "asi\u00e1tico", "inversi\u00f3n", "infraestructura", "banco", "asi\u00e1tico", "asia", "chile", "banco", "asi\u00e1tico", "argentina", "brasil", "bolivia", "per\u00fa", "uruguay", "venezuela.\u00bfqu\u00e9", "chile", "banco", "asi\u00e1tico", "asia", "chile", "banco", "asi\u00e1tico", "congreso", "nacional", "luego", "banco.consideramos", "banco", "asi\u00e1tico", "-as\u00ed", "congreso-", "chile", "ruta", "seda", "belt", "road", "obor", "asia", "china", "china", "vicepresidente", "larra\u00edn", "felipe", "hacienda", "chile", "banco", "asi\u00e1tico", "inversi\u00f3n", "infraestructura.muchas", "despachado"]}, "2": {"id_proyecto": "12604-10", "palabras": ["protocolo", "modificatorio", "convenio", "china", "paraeliminaci\u00f3n", "doble", "imposici\u00f3n", "prevenci\u00f3n", "evasi\u00f3n", "yelusi\u00f3n", "fiscal", "relativas", "impuestos", "renta", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "vicepresidente", "corresponde", "protocolo", "modificatorio", "convenio", "gobierno", "rep\u00fablica", "chile", "gobierno", "rep\u00fablica", "popular", "china", "eliminar", "doble", "imposici\u00f3n", "prevenir", "evasi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "fiscal", "impuestos", "renta", "santiago", "chile", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "hacienda", "real", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "hacienda", "felipe", "larra\u00edn", "bascu\u00f1\u00e1n.el", "larra\u00edn", "hacienda", "se\u00f1ora", "presidenta", "chile", "china", "china", "iva", "china", "iva", "iva", "china", "chile", "chile", "iva", "iva", "china", "aprobado", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "garriga.el", "kort.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "hacienda", "felipe", "larra\u00edn", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "comisi\u00f3n", "hacienda.me", "sala", "aylwin", "cachapoal", "regi\u00f3n", "higgins", "maule", "valpara\u00edso", "metropolitana", "teniente", "sala", "real", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "comisi\u00f3n", "hacienda.el", "rep\u00fablica"]}, "3": {"id_proyecto": "9914-11", "palabras": ["protocolo", "modificatorio", "convenio", "china", "paraeliminaci\u00f3n", "doble", "imposici\u00f3n", "prevenci\u00f3n", "evasi\u00f3n", "yelusi\u00f3n", "fiscal", "relativas", "impuestos", "renta", "primer", "tr\u00e1mite", "bolet\u00edn", "vicepresidente", "corresponde", "protocolo", "modificatorio", "convenio", "gobierno", "rep\u00fablica", "chile", "gobierno", "rep\u00fablica", "popular", "china", "eliminar", "doble", "imposici\u00f3n", "prevenir", "evasi\u00f3n", "elusi\u00f3n", "fiscal", "impuestos", "renta", "santiago", "chile", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "hacienda", "real", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "asuntos", "interparlamentarios", "integraci\u00f3n", "latinoamericana", "documentos", "cuenta", "comisi\u00f3n", "hacienda", "documentos", "cuenta", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "hacienda", "felipe", "larra\u00edn", "bascu\u00f1\u00e1n.el", "larra\u00edn", "hacienda", "se\u00f1ora", "presidenta", "chile", "china", "china", "iva", "china", "iva", "iva", "china", "chile", "chile", "iva", "iva", "china", "aprobado", "m.\u00aa", "vicepresidenta", "garriga.el", "kort.-", "se\u00f1ora", "presidenta", "hacienda", "felipe", "larra\u00edn", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "comisi\u00f3n", "hacienda.me", "sala", "aylwin", "cachapoal", "regi\u00f3n", "higgins", "maule", "valpara\u00edso", "metropolitana", "teniente", "sala", "real", "comisi\u00f3n", "relaciones", "exteriores", "comisi\u00f3n", "hacienda.el", "rep\u00fablica"]}}}, "74": {"id_sesion": "3801", "boletin": {}}, "75": {"id_sesion": "3803", "boletin": {}}}